<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/1.Korinther
2010-04-26T13:42:01+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>1.Korinther</Titel>
<Untertitel>Der erste Brief an die Christen aus Korinth</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Adresse und Einleitung</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Paulus, Apostel. In sein Amt als Botschafter durch Gott eingesetzt. Sowie Sosthenes, ein Mitarbeiter.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>An: die Familie von Jesus-Leuten in Korinth. Hallo ihr! Eins erst mal vorweg, Gott hat euch ganz speziell ausgesucht! Er hat genau euch gemeint, als er euch gerufen hat! Ihr gehört jetzt zu ihm! Gott hat mit euch was Bestimmtes vor, genauso wie mit jedem anderen, der zu Jesus betet, egal, wo der auch auf der Welt gerade abhängt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ich wünsche euch alles Gute, dass ihr mit Gott peacig unterwegs seid und dass ihr versteht, wie sehr er euch liebt. Von ihm, dem väterlichen Gott, und von Jesus Christus, dem Chef, kommt echt alles Gute!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Ich kriege jedes Mal voll den Flash, wenn ich anfange Gott dafür zu danken, was für coole Sachen er mit euch durch Jesus gemacht hat!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Von ihm seid ihr fett beschenkt worden, einmal durch die guten Sachen, die euch beigebracht wurden, zum anderen auch dadurch, dass ihr sie überhaupt verstehen konntet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Die Nachricht von Jesus Christus ist bei euch voll eingeschlagen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ihr seid mit allen geistlichen Begabungen fett beschenkt worden. Und ihr lebt total in der Erwartung, dass Jesus bald wieder zurück auf die Erde kommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Jesus wird euch die nötige Kraft geben, um bis zum Schluss durchzuziehen. Wenn er wieder bei uns auftaucht, wird nichts zwischen euch und ihm stehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Gott ist treu! Man kann sich auf ihn verlassen. Er hat euch dazu ausgesucht, mit ihm und seinem Sohn, der unser Chef ist, zusammen zu sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Liebe Leute aus der Familie von Gott, ich hab eine dringende Bitte an euch: Achtet darauf, dass ihr euch durch nichts auseinander bringen lasst! Spaltung ist ätzend! Versucht Einigkeit zu kriegen in euren Zielen und auch in dem, wie ihr so gemeinsam unterwegs seid.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, von Verwandten der Chloë habe ich gehört, dass bei euch immer derbe Diskussionen abgehen und ihr euch über theologische Sachen streitet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Es wird erzählt, dass einige sagen: „Ich steh auf Paulus!“, andere aber sagen, sie fänden Apollos geiler, und Dritte sagen wieder, sie würden auf Petrus abfahren. Und die ganz Frommen sagen dann noch: „Ich steh nur auf Christus!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ich frage euch im Ernst, Leute: Was soll das? Wollt ihr Christus wie einen Kuchen zerschneiden? Und bin ich, Paulus, denn für euch hingerichtet worden, oder wie? Oder wurde irgendeiner von euch auf meinen Namen getauft?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ich bin im Nachhinein total froh, dass ich, mal abgesehen von Krispus und Gajus, keinen von euch getauft habe!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>So kann wenigstens keiner mehr sagen, er wäre auf meinen Namen getauft worden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Ach ja, die Familie vom Stephanas, die hab ich auch noch getauft, das war es aber auch schon, mehr war da nicht, garantiert!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich hab von Jesus Christus nicht die Order bekommen, Leute zu taufen. Von mir möchte er vor allem, dass ich über die Nachricht rede, dass man sein Leben mit Gott wieder in Ordnung bringen kann. Allerdings nicht mit supergelehrten Worten, sodass alle vor mir einen Riesenrespekt haben, denn es kommt nicht auf mich an, sondern auf Jesus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Mir ist schon klar, dass diese Nachricht von der Hinrichtung eines Jesus Christus an einem Kreuz total schwachsinnig klingen muss für die, die es einfach nicht raffen und verloren gehen. Für uns, die wir dadurch gerettet wurden, ist sie aber ein Beweis für Gottes totale Kraft geworden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Gott hat schon früher mal zu dem Thema gesagt: „Für mich ist es wurscht, wie intelligent einer ist, und selbst wenn jemand glaubt, die Weisheit mit Löffeln gefressen zu haben, da steh ich drüber!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Was sollen die schlauen Leute, die Professoren und die Philosophen dazu noch sagen? Gott hat sie furchtbar alt aussehen lassen, ihre Intelligenz bringt ihnen letztendlich überhaupt nichts.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Obwohl man überall sehen kann, wie genial Gott eigentlich ist, konnten sie ihn mit ihrem Hirn nicht begreifen. Gott hat eine Lektion, die allen total schwachsinnig erscheint, dazu benutzt, um alle zu retten, wenn sie nur daran glauben würden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Die Juden sind scharf auf Wunder. Die Griechen wollen eine Antwort auf alle Fragen durch die Philosophie.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Wir behaupten aber einfach, dass der Sohn von Gott, Christus, für alle Menschen sterben musste! Egal, ob das jetzt für die Juden eine Gotteslästerung ist und für die Griechen einfach nur Blödsinn.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Die Leute aber, die von Gott ausgesucht wurden, für die steckt in dem am Kreuz hingerichteten Jesus die radikale Power Gottes und seine Weisheit obendrauf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Was Gott da getan hat, übersteigt das menschliche Vorstellungsvermögen! Was bei ihm als schwach rüberkommt, ist in Wirklichkeit der Megablow schlechthin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Seht euch doch selber mal an, Leute! Die wenigsten von euch können auf eine gute Schulbildung oder eine fette Karriere verweisen, bevor sie Christen geworden sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Gott hat Bock auf die Leute, die aus der Sicht von Nichtchristen keine besondere Stellung in der Welt haben. Er will die Leute alt aussehen lassen, die meinen, sie wären die Intelligenz schlechthin. Er hat die Loser gewählt, um den Siegern ’ne Niederlage zu verpassen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Er hat Bock auf das, worauf die Welt keinen Bock mehr hat. Die Leute, auf die von allen runtergeguckt wird, sind ihm wichtig. Er will damit die Machtstrukturen auf den Kopf stellen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Niemand sollte mehr in der Lage sein, aufgrund seiner Stellung in der Welt vor Gott den Lauten machen zu können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Gott hat die Möglichkeit geschaffen, dass ihr mit Jesus zusammenleben könnt. Er hat aus Jesus die schlauste Geschichte überhaupt werden lassen! Durch ihn werden wir wirklich frei, durch ihn sind wir okay für Gott trotz unserem Dreck, und durch ihn kommen wir mit Gott überhaupt erst wieder klar.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>In dem alten Buch steht ja auch schon was da drüber. Ich zitiere: „Wer sich was einbilden will, soll sich auf das was einbilden, was Gott gemacht hat!“</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Was Paulus sagt, das stimmt</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Also, ihr Lieben, als ich neulich bei euch gewesen bin, hab ich ja nun echt nicht den weisen Macker markiert oder versucht, euch mit guter Rhetorik die Sachen von Gott zu erklären.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Mir war vor allem wichtig, nur von Jesus zu reden und warum er an einem Kreuz hingerichtet wurde.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Und dabei war ich echt mies drauf und hatte auch echt Panik.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Was ich euch dann gepredigt habe, war ziemlich einfach. Ich habe nicht versucht, euch mit rhetorischen Mitteln weich zu klopfen. Was bei euch funktioniert hat, war die Kraft, die durch den heiligen Geist gekommen ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ich habe das absichtlich gemacht, denn ich wollte nicht, dass eure Beziehung zu Gott auf menschlichem Gelaber gebaut ist. Ihr solltet euer Vertrauen auf Gottes Power setzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der ein bisschen von Gott geschnallt hat, wird verstehen, wie gut diese Nachricht von Gott ist, auch wenn die Mächtigen in der Welt davon nichts wissen wollen. Diese Welt wird mit ihren ganzen Weisheiten aber irgendwann in der Tonne enden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Aber die Weisheit, von der wir hier reden, ist eine Weisheit, die direkt von Gott kommt! Sie war lange Zeit top secret. Keiner wusste davon, bis Gott beschlossen hat, sie aufzumachen, damit wir wieder in Kontakt mit ihm kommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Die Leute, die was zu sagen haben, haben null geschnallt, worum es dabei geht. Logisch, sonst hätten sie Jesus, nie hingerichtet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Es ist aber genauso passiert, wie es in dem alten Buch schon drinstand: „Was niemand für möglich gehalten hat, was keiner voraussehen konnte, das hat Gott am Start für alle, die ihn lieben.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wir dürfen das alles verstehen, weil Gott es uns durch seinen Geist erklärt. Sein Geist hat die Peilung von allem, und er erlaubt uns einen tiefen Einblick in Gottes Geheimnisse.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Genauso wie jeder nur seine eigenen Gedanken wirklich kennt, so ist Gott auch der Einzige, der seine eigenen Gedanken wirklich beurteilen kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Gott hat uns nicht die Einstellungen verordnet, die man in der Welt so vorfindet. Er will, dass wir durch seine Kraft in der Lage sind zu verstehen, was er uns alles geschenkt hat!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Alles, was wir euch beigebracht haben, konnten wir euch nicht etwa deshalb beipulen, weil wir so geil drauf sind und so gut reden können. Es war immer so, dass Gott uns durch seinen heiligen Geist die Worte aufgespielt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Leute, die keine Ahnung von Gottes Kraft und seinem Geist haben, können so was gar nicht kapieren. Bei denen kommt nur Dünnsinn rüber. Nur die Menschen, die sich von Gott führen lassen, verstehen auch die Sachen, die Gott sagen will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wenn Gott uns durch den Geist führt, lernen wir zu unterscheiden, und wir werden dabei total unabhängig von dem, was andere über uns sagen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Jesaja hat ja schon mal die Ansage gemacht: „Wer schnallt überhaupt, wie Gott drauf ist, wer könnte ihm Unterricht geben?“ Wir sind aber so drauf wie er, wir haben auch seine Kraft in uns.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Passt auf vor Spaltung, jeder braucht jeden!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, als ich bei euch zu Besuch war, konnte ich nicht so mit euch umspringen, wie ich es mit Leuten tue, die schon ein bisschen länger mit Jesus am Start sind. Es war eher die „Baby-Nummer“, die ich bei euch durchgezogen habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ich habe euch eher mit Milch versorgt als mit Schwarzbrot, denn davon hättet ihr nur Bauchschmerzen bekommen. Und jetzt sieht’s auch noch nicht viel besser aus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ihr seid echt so drauf, als würdet ihr Jesus noch gar nicht kennen und immer noch euer eigenes Ding machen. Dass ihr euch immer wieder streitet und eifersüchtig auf den anderen seid, ist für mich der Beweis.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer erklärt: „Ich bin ein Paulus-Fan“, und der Nächste sagt: „Ich steh auf Apollos“, dann seid ihr echt so drauf wie Leute, die keine Ahnung von Jesus haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wer ist denn bitte schon Apollos? Und wer ist übrigens Paulus? Wir sind doch nur Angestellte von Gott, durch die ihr Christen geworden seid, weiter nichts.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Meine Aufgabe bestand darin, Samen in euer Herz zu streuen, Apollos hat Wasser darüber gegossen, aber Gott hat es alles wachsen lassen, das war nicht unser Ding.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ist eigentlich egal, wer jetzt den Samen in die Erde gebracht hat und wer ihn begossen hat, wichtig ist nur, dass Gott euer Vertrauen in ihn wachsen lässt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Derjenige, der gesät hat, und auch der Typ, der Wasser darüber gegossen hat, ziehen ja beide am selben Strang! Jeder wird irgendwann mal seine Bezahlung für seinen Job kriegen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wir haben bei uns so was wie Teamwork. Ihr seid sozusagen das Ackerfeld von Gott und ihr seid damit seine Arbeit, nicht unsere.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Weil Gott so gut zu mir ist, durfte ich bei euch ein Fundament gießen. Das habe ich so schlau angestellt, wie es eben ging. Jetzt bauen aber andere auf diesem Fundament weiter und jeder, der dabei ist, muss aufpassen, dass er so gut weiterbaut, wie es geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Keiner kann ein geileres Fundament abgeben als Jesus Christus selbst. Überhaupt ist er das einzige Fundament, was man sich vorstellen kann, wenn man glaubensmäßig irgendetwas reißen will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Jetzt kann natürlich jeder so bauen, wie er Bock hat, um weiter in diesem Bild zu sprechen. Man kann zum Beispiel richtig cooles Material nehmen, Gold oder Silber oder Diamanten, aber auch Sachen wie Stroh oder Holz kann man verwenden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>An dem Tag, an dem die letzte große Abrechnung abgehen wird, muss sich alles in einem Feuer beweisen. Das Feuer wird dann zeigen, was eine gute Bauweise ist und was schrottig ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Was im Feuer nicht verbrennt, dafür wird man fett absahnen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wenn ein Lebenswerk aber im Feuer verkohlen sollte, wird das ganz schön ätzend sein, auch wenn man selbst noch mit dem Leben davonkommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr nicht geschnallt, dass ihr so was wie eine Kirche für Gott seid? Ihr seid wie seine Bude und sein Geist wohnt in euch drin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand die Wohnung von Gott versifft, dann wird er von Gott auch versifft werden. Denn da, wo Gott wohnt, ist kein Platz für ätzende Sachen, er ist perfekt. Und Gott wohnt in euch, Leute!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Linkt euch doch nicht selber ab! Falls sich jemand für besonders schlau hält, dann muss er erst mal dumm werden, damit Gott ihn auf seine Art richtig schlau machen kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Denn das, was die Welt für besonders intelligent hält, ist aus Gottes Sicht totaler Schwachsinn. Zitat: „Gott schlägt die Leute, die meinen, die Weisheit mit Löffeln gefressen zu haben, mit ihren eigenen Waffen.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>An einer anderen Stelle aus dem alten Buch heißt es: „Gott weiß genau, was in den Gedanken der Schlaumeier vorgeht, und er lacht darüber.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Keiner soll den Lauten machen, wenn er sich mit andern vergleicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Egal, ob er jetzt Paulus heißt oder Apollos oder Petrus. Alles liegt euch zu Füßen, die ganze Welt, das Leben und der Tod, die Vergangenheit und die Zukunft!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Ihr gehört zu Jesus Christus und gehört damit zu Gott!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Die Apostel müssen sich vor Gott gerade machen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ich würde mir wünschen, dass wir Apostel für euch so was wie Angestellte von Jesus sind, die die Aufgabe von ihm haben, Aufklärungsarbeit für seine Sache zu betreiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Von einem Angestellten wird hundertprozentige Zuverlässigkeit erwartet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wie ist das bei mir? Also, mir ist es ehrlich gesagt total egal, was Leute über mich denken. Außerdem finde ich, dass ich mich nicht in eigener Sache beurteilen sollte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Ich hab zwar ein reines Gewissen, aber auch das ist nicht entscheidend. Was Gott über mich denkt, darauf kommt es letztendlich an!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Niemand hat das Recht, das Leben von jemandem zu bewerten, bevor Jesus wiederkommt und den Maßstab festlegt. Gott weiß, was in einem so abgeht, er kennt die geheimen Gedanken und Motive, warum wir bestimmte Sachen so und so gemacht haben. Und dann wird Gott jeden so loben, wie es angesagt ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Freunde, ich wollte am Beispiel von mir und Apollos noch mal klar machen, worum es geht und wie man so herausfindet, was Gott will. Es geht mir echt auf die Nerven, wenn ihr versucht uns gegeneinander auszuspielen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Wer sorgt denn dafür, dass man besser ist als jemand anderes? Alles, was du hast, hast du doch von Gott geschenkt bekommen. Da hast du gar keine Aktien drin und kannst da auch gar nicht stolz drauf sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Mann, ihr seid so lasch geworden, ihr glaubt, ihr hättet schon alles, was geht. Und das, so glaubt ihr, habt ihr alles ganz ohne unsere Hilfe erreicht. Schön wär’s ja, dann hätten wir ja unser Ziel erreicht, müssten nicht mehr kämpfen und hätten das Sagen in dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ich bin allerdings der Meinung, dass Gott für uns Apostel einen anderen Platz vorgesehen hat. Nämlich ganz hinten, kurz vor dem Tod. Wir machen uns für viele Leute echt zum Hampelmann in dieser Welt, für Menschen, aber auch für Engel.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Weil wir so radikal mit Jesus leben, reißen die Leute Witze über uns. Ihr tut aber so, als hättet ihr die Weisheit mit Löffeln gefressen. Wir sind die Blödmänner und ihr die Schlaumeier. Ihr gehört zur High Society, wir zum Abschaum der Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Selbst heute haben wir nichts zu essen im Haus, wir haben Durst, und unsere Klamotten reichen noch nicht mal für die Altkleidersammlung. Wir werden ständig verprügelt und leben wie die letzten Penner.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Wir sind uns nicht zu schade, für unser Essen auch noch zu arbeiten. Wenn Leute uns verarschen, segnen wir sie, wenn man uns übel mitspielt, lassen wir es mit uns machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wir sind nett zu den Menschen, die über uns ablästern. Und trotzdem behandelt man uns wie den letzten Dreck, die Leute kotzen sich über uns aus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ich will ja nicht, dass euch das jetzt oberpeinlich ist. Aber ich muss euch mal auf die richtige Spur setzen, ihr Lieben, passt auf!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Selbst wenn ihr zehntausend Lehrer hättet, die euch Sachen über Jesus Christus beibringen würden, ’nen geistlichen Vater habt ihr nur einen. Ich bin für euch so was wie ein Vater durch Jesus Christus, weil ich der Erste war, der euch die neue Nachricht über Gott erzählt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Darum hab ich eine Bitte an euch: Folgt meinem Beispiel!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich habe jetzt den Timotheus zu euch geschickt, damit er euch dabei hilft. Timotheus hat es voll drauf, und ich liebe ihn sehr. Er kann euch daran erinnern, was für Ansagen ich euch und auch den anderen Gemeinden gemacht habe. Dafür hat mir ja Jesus Christus den Auftrag erteilt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Ich habe gehört, es gibt ein paar Spacken bei euch, die sich ziemlich aufplustern, weil sie nicht damit rechnen, dass ich demnächst bei euch vorbeikomme.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ich komme bald vorbei, sobald Jesus es mir erlaubt. Ich bin gespannt, ob die Kritiker bei euch nur dumme Sprüche machen können oder ob auch was dahinter ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Denn da, wo Gott das Sagen hat, geht es derbe ab, dort zählen powervolle Zeichen und nicht nur dünnes Gelaber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt euch ja überlegen, was ihr wollt. Soll ich mit einem Maßnahmenkatalog bei euch aufkreuzen und euch bestrafen oder soll ich nett und liebevoll mit euch umgehen?</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Was die Korinther mit jemandem tun sollen, der konstant Mist baut</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Leute, ich hab es zuerst null auf die Reihe gekriegt, als man mir von den ätzenden Sachen erzählt hat, die bei euch abgehen! So ätzende, eklige Sachen, so was geht ja noch nicht mal bei den Nichtchristen! Ich hab gehört, dass bei euch in der Gemeinde ein Typ ist, der mit seiner Stiefmutter Sex hat. Was geht denn da bitte ab?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Und ihr lasst dabei noch voll den Geistlichen raushängen … Es sollte euch total peinlich sein, dass so was bei euch abgeht! Warum habt ihr diesen Typen nicht aus eurer Jesus-Familie rausgeschmissen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ich bin jetzt ja nicht körperlich bei euch, aber in Gedanken hab ich mit dem Typen schon verhandelt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr das nächste Mal mit Jesus abhängt, dem Chef dieser Welt, dann werde ich in Gedanken bei euch sein. Und Gottes Power ist dann auch voll dabei.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Dann solltet ihr den Typen aus der Gemeinde rausschmeißen und ihn damit dem Bösen schutzlos ausliefern. Dadurch wird er zur Vernunft kommen und so hoffentlich gerettet werden an dem Tag, wo wir alle einmal Rechenschaft für unser Leben ablegen werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Ist schon echt schlimm, dass ihr auf der einen Seite geistlich so abgeht und stolz darauf seid und auf der anderen Seite solche Sachen bei euch passieren. Merkt ihr nicht, dass so etwas immer alle angeht, auch wenn nur einer von euch Mist baut?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Schmeißt diesen Typen raus, damit er die Atmo bei euch nicht verseuchen kann! Ihr habt doch reine Luft zum Atmen, weil Jesus durch seinen Tod die Luft rein gemacht hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Geht dem Dreck in dieser Welt aus dem Weg, ernährt euer Hirn nicht von dem Zeug, was die Welt anbietet, sondern ernährt euch von den guten, reinen, wahren Sachen, die Gott euch anbietet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ich hab euch schon vor einiger Zeit mal geschrieben, dass ihr den Leuten, die mit allem und jedem im Bett landen, aus dem Weg gehen solltet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Ich habe damit nicht die Leute gemeint, die eh nicht mit Gott leben, die sowieso ohne Hemmungen mit jedem im Bett landen, die legal oder illegal nur hinter Kohle her sind, die ihre Karriere oder das Auto oder auch den Partner zu ihrem Gott gemacht haben! Wenn ihr solchen Menschen aus dem Weg gehen wollt, dann müsstet ihr ja auf den Mond ziehen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Was ich meinte, war, dass ihr so Leute aus eurer Gemeinschaft rausschmeißen solltet, also Menschen, die sich als Christen bezeichnen, aber doch nur hinter der Kohle her sind oder irgendwelche ätzende Sexsachen am Start haben, die in okkulten Sachen drinstecken, ständig betrunken sind oder andere aus der Gemeinschaft abzocken. Mit solchen Leuten solltet ihr euch echt nicht abgeben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ist jetzt nicht unser Ding, Leute zu verurteilen, die nicht zur Gemeinde gehören, trotzdem seid ihr ganz klar dafür verantwortlich, gegen solche Leute, die bei euch mitmachen und solche Sachen bringen, auch vorzugehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Die sowieso nicht dazugehören, wird sich Gott am Ende eh vorknöpfen. Trotzdem steht auch schon im alten Buch, ich zitiere: „Die miesen Typen solltet ihr bei euch rausschmeißen.“</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>6</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Es ist nicht okay, einen aus der Jesus-Familie vor den Kadi zu zerren</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Wie kann das angehen, dass ihr als Christen eure Probleme nicht alleine geregelt kriegt und dafür sogar eine Gerichtsverhandlung mit einem Richter braucht, der noch nicht einmal Jesus kennt?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr nicht geschnallt, dass wir Christen irgendwann die Gerichtsverhandlung für den Rest der Welt organisieren werden? Mann, da müsstet ihr doch allemal in der Lage sein, eure Probleme selber zu regeln, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Euch ist vermutlich gar nicht bewusst, dass wir irgendwann sogar ein Urteil über die Engel fällen müssen!? Da muss doch was gehen, wenn wir hier auf der Erde mal einen Streit haben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Aber ihr geht mit solchen Sachen gleich zum Anwalt und erstattet Anzeige bei der Polizei!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ich schreibe das hier, damit euch das mörderpeinlich ist! Gibt es wirklich keinen bei euch, der genug Peilung hat, um so was zu regeln?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Stattdessen zerrt ihr euch gegenseitig vor den Kadi, sogar die Nichtchristen kriegen das mit.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Schlimm genug, dass ihr euch überhaupt streitet! Warum könnt ihr nicht so drauf sein, dass es euch egal ist, wenn Christen mies mit euch umgehen, ja euch sogar abzocken?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Ihr rächt euch, indem ihr mit den Geschwistern genau dasselbe tut wie sie mit euch!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr schon wieder vergessen, dass Leute, die nicht gerecht mit andern umgehen, im Land, wo Gott das Sagen hat(*), nichts zu suchen haben? Darauf könnt ihr wetten, Leute, keiner, der sexmäßig Mist baut, der irgendwelche Dinge oder Ideen zu seinem Gott macht, der fremdgeht, Stricher,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Diebe, Leute, die nur hinter Kohle her sind, Drogensüchtige, Alkis, Menschen, die ständig ablästern oder Banken überfallen, keiner von denen wird bei Gott im Paradies dabei sein, wenn er so weiterlebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>So waren einige von euch früher mal drauf, jetzt ist der ganze Dreck aber von euch abgewaschen worden. Gott hat euch gerufen, er hat euch frei gemacht, durch Jesus Christus und durch den Geist Gottes seid ihr jetzt mit Gott unterwegs.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Auch unser Körper gehört Gott</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>„Wir dürfen alles“ ist so ein Spruch, den man von euch hört. Das stimmt ja auch, aber trotzdem tut euch nicht alles gut. Dieser Spruch „Wir dürfen alles“ darf nicht dazu missbraucht werden, dass dich irgendetwas plötzlich kontrolliert und du davon süchtig wirst!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Bei euch gilt die Ansage: „Essen ist für den Magen und der Magen ist für das Essen da, und irgendwann wird beides mal vergammeln.“ Stimmt, das heißt aber noch lange nicht, dass wir mit unserem Körper jetzt rumsündigen können. Auch unser Körper ist für uns von Gott gemacht worden. Darum ist es Gott eben nicht egal, was wir damit machen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Gott wird mit seiner irren Power jeden von uns aus dem Tod rausholen. Hat er ja mit Jesus auch gemacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr nicht kapiert, dass euer Körper jetzt zu Jesus Christus gehört? Habt ihr wirklich Bock darauf, dass dieser Körper versifft wird durch den Sex mit einer Nutte? Never!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Oder habt ihr das noch gar nicht verstanden, dass, wenn man mit einer Nutte schläft, man mit ihr verschmilzt und eins wird? In dem alten Buch kann man ja auch nachlesen: „Beide werden ineinander verschmelzen!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr mit Jesus lebt, dann verschmilzt euer Wesen auch mit ihm und seinem Geist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Darum kann ich euch echt nur warnen: Passt auf mit Sexsachen, die für Gott nicht okay sind! Damit ist nicht zu spaßen, denn keine Sünde hat so sehr was mit deinem Körper zu tun wie die! Ihr handelt damit im Grunde direkt gegen euch selbst, gegen euren Körper.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr vergessen, dass euer Körper wie eine Kirche für die Power von Gott, seinen heiligen Geist, ist? Ja genau, der Geist, der jetzt in euch eingezogen ist, der euch geschenkt wurde! Ihr habt ihm euer Leben gegeben, ihr gehört euch nicht mehr selbst!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Gott hat fett bezahlt, damit das so ist. Er hat alles für euch gegeben! Hey, geht mit eurem Körper so um, dass Gott dabei groß rauskommt und er sich darüber freut.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Fussnote>
<Fussnotenummer>*</Fussnotenummer>
<Fussnotetext>Gottes Reich oder Reich Gottes. Ein religiöser Fachbegriff, mit dem die Menschen damals ganz konkrete Erwartungen verbunden haben. Es ging um eine Zeit, in der Gott das Sagen hat, wo alles dufte ist. Dieses Reich breitet sich da aus, wo Christen sind, weil Jesus dann mitten dabei ist.</Fussnotetext>
</Fussnote>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>7</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Soll man heiraten oder Single bleiben?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jetzt noch mal zu den Fragen, die ihr mir in dem Brief geschrieben habt. Also: Klaro ist es für einen Mann besser, nicht zu heiraten und auf Sex ganz zu verzichten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Weil aber mit Sexsachen so viel Mist passiert, sollte besser jeder Mann eine Frau haben und jede Frau einen Mann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wenn ein Typ verheiratet ist, sollte er mit seiner Frau schlafen, auch wenn er zu diesem Zeitpunkt keinen Bock auf Sex hat. Das gilt natürlich auch umgekehrt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Die Ehefrau und auch der Ehemann haben das Recht an ihrem Körper an den anderen abgetreten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Beide sollten nicht „Nein“ sagen, wenn einer mal Lust auf Sex hat. Ausgenommen, sie haben sich so abgesprochen, dass sie für eine Zeit abbeten wollen und Sex sie dabei nur ablenken würde. Danach solltet ihr aber wieder miteinander schlafen, sonst werdet ihr nur gigascharf und Satan hat leichtes Spiel mit euch, verführungstechnisch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Das ist jetzt nur ein Tipp von mir, damit ihr es leichter habt, kein Befehl.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ich fänd es sehr geil, wenn alle ohne zu heiraten so leben könnten, wie ich es tue. Wir sind aber nicht alle gleich, und für einige ist es eine gute Sache, verheiratet zu sein, für andere besser, ohne Partner zu bleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Die jetzt keinen Partner haben, auch die, bei denen der Ehepartner gestorben ist, denen würde ich aber echt raten, Single zu bleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn die es aber sexmäßig nicht auf die Reihe kriegen, sollten sie besser heiraten. Verheiratet zu sein ist immer noch besser, als den ganzen Tag an Sex zu denken und davon kontrolliert zu werden.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wenn Eheleute Probleme miteinander haben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Für die Leute, die verheiratet sind, hab ich ’ne Ansage, die nicht von mir, sondern von Jesus selbst kommt: Eine Frau soll sich von ihrem Typen nicht scheiden lassen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Wenn sie ihn aber trotzdem verlässt, soll sie auf keinen Fall wieder heiraten. Am besten, sie verträgt sich wieder mit ihrem Ex. Ein Ehemann soll seine Frau auch nicht rausschmeißen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Jetzt kommt noch mal ’ne Ansage von mir, die ist nicht von Jesus: Wenn ein Christ eine Ehefrau hat, die nicht mit Jesus lebt, und für sie sein Glaube okay ist, dann darf er sie auch nicht in den Wind schießen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wenn umgekehrt eine Christin einen Typ als Mann hat, der nicht mit Jesus lebt, er das aber okay findet, dass sie mit Jesus lebt, dann darf sie ihn auch nicht wegschicken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ihr braucht keine Angst zu haben, dass ein Nichtchrist seine christliche Frau irgendwie runterzieht. Ganz im Gegenteil, die Frau färbt dann eher auf den Mann ab. Umgekehrt gilt das natürlich auch für einen christlichen Mann und seine nichtchristliche Frau. Das ist wichtig, weil sonst eure Kinder auch außen vor ständen, doch dadurch sind eure Kinder automatisch auf eurem Level.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Falls aber der Ehepartner, der nicht an Jesus glaubt, darauf besteht, sich scheiden zu lassen, dann gebt dem auch nach. Der Christ in der Ehe muss dann nicht krampfhaft daran festhalten ─ Gott will nicht, dass ihr deswegen Stress mit anderen Menschen habt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Es kann ja keine Frau dafür garantieren, dass sich ihr Ehemann auch irgendwann für Jesus entscheidet. Und die Ehemänner wissen das genauso wenig von ihren Ehefrauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr verheiratet wart, als ihr Christen geworden seid, dann bleibt verheiratet. Und wenn ihr Single wart, lebt als Single weiter. Das ist meine Order an alle Gemeinden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Das Gleiche gilt übrigens auch für dieses Beschneidungsritual(*). Ist das bei jemandem abgegangen, bevor er gläubig geworden ist, wäre es Quatsch, das wieder rückgängig machen zu wollen. Wenn jemand auf der anderen Seite noch nicht beschnitten war, bevor er Christ geworden ist, dann soll das auch so bleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Es ist letztendlich total egal, ob jemand beschnitten ist oder nicht. Wichtig ist, dass du das tust, worauf Gott Bock hat!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Ihr braucht eure Lebensumstände nicht dick zu verändern, nachdem ihr Christen geworden seid!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Also, wenn du vorher ein Sklave warst, dann mach dir keinen Kopf deswegen. Wenn du aber die Chance hast freizukommen, dann nutz die auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Ist doch klar, wenn du ein Sklave warst und Gott dich gerufen hat, dann bist du aus Gottes Perspektive jetzt ein total freier Mensch. Ja, und wenn du vorher ein freier Mensch warst, dann bist du jetzt irgendwie ein Sklave von Jesus, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Gott hat derbe viel für euch bezahlt, es hat ihn alles gekostet, deshalb werdet jetzt nicht abhängig von Menschen, sondern nur abhängig von Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Darum, Leute, bleibt an dem Ort, wo ihr gewesen seid, bevor ihr angefangen habt, mit Gott ganze Sache zu machen. Genau dort sollt ihr für ihn am Start sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Was die Singles angeht, da hat Gott mir keine genaue Order gegeben. Aber ich hab einen guten Tipp für sie. Also, ihr könnt mir schon vertrauen, schließlich hab ich ja von Gott ’ne Menge Schnall.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Da bald große Probleme auf uns zukommen, glaub ich, es wäre keine gute Idee, jetzt zu heiraten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Wenn du schon ’ne Frau hast, dann steh zu ihr. Wenn du noch keine hast, dann such dir auch keine.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Wenn du dich jetzt aber doch dazu entschließt, zu heiraten, ist das total okay für Gott. Und wenn ein Mädchen heiratet, ist das auch okay. Ich fände es allerdings schon besser, wenn ihr den Problemen, die dadurch entstehen, aus dem Weg gehen könntet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, eins sag ich euch auf sicher: Wir haben nicht mehr viel Zeit! Darum wäre es cooler, wenn die Männer durch die Ehe nicht von dem Wichtigsten abgelenkt werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Egal, ob dir nach Heulen zumute ist oder ob du gerade super drauf bist, ob du fett in Kohle schwimmst oder nicht: Absolut nichts soll uns davon abhalten können, für Gott zu leben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Fahrt nicht ab auf Sachen, die aus dieser Welt kommen! Nicht sie sollen euch beherrschen, sondern ihr sie. Diese Welt wird bald kaputt und am Ende sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>Ich wünsche mir, dass ihr, egal was bei euch abgeht, total frei seid von dem, was an ätzenden Sachen in der Welt so passiert. Wenn jemand unverheiratet ist, kann er sich voll auf die Sachen von Gott konzentrieren, er kann sich voll darüber ’nen Kopf machen, wie er Gott ’ne Freude machen kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Für einen verheirateten Mann ist das viel schwerer. Er muss sich auch um seine Frau kümmern und für sie sorgen, er kann sich so nur mit halber Kraft für Gott gerade machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>34</Versziffer>
<Verstext>Eine Frau, die nicht geheiratet hat, kann radikal und frei alles für Gott geben. Wenn sie aber verheiratet ist, will sie ja auch ihrem Mann gefallen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>35</Versziffer>
<Verstext>Hey, es geht mir nicht darum, jetzt irgendwelche Gesetze aufzustellen, ich will euch nur helfen, Entscheidungen zu treffen. Ich möchte, dass ihr ein cooles Leben habt, das für Gott auch okay ist, und dass ihr euer Ziel nicht aus den Augen verliert, nämlich radikal für Gott zu leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>36</Versziffer>
<Verstext>Also, wenn jemand glaubt, er sollte seine Verlobte besser heiraten, weil es ihm sonst schwer fallen würde, keinen Sex mit ihr zu haben, dann soll er das machen, es ist okay.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>37</Versziffer>
<Verstext>Wenn er aber den Drive dazu hat, Sachen in der Regel auch durchzieht und meint, Heiraten wäre nicht angesagt für ihn, dann soll er das machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>38</Versziffer>
<Verstext>Wenn also jemand heiraten will, ist das eine gute Entscheidung. Wenn jemand nicht heiraten will, ist es die bessere Entscheidung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>39</Versziffer>
<Verstext>Eine Frau ist so lange mit ihrem Typen verheiratet, bis der stirbt. Wenn er stirbt, kann sie sich einen neuen Mann suchen. Es sollte aber eine Ehe sein, die für Gott cool ist, er sollte schon Christ sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>40</Versziffer>
<Verstext>Wenn die Frau mich fragen würde, ich müsste ihr raten, alleine zu bleiben. Das ist jetzt meine persönliche Meinung, aber ich hab schließlich Gottes Vollmacht für so ’ne Ansagen bekommen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Fussnote>
<Fussnotenummer>*</Fussnotenummer>
<Fussnotetext>Dieses Ritual wurde bei den Juden mit jedem Jungen durchgezogen. Man schnitt ihm die Vorhaut ab, um ihn so okay für Gott zu machen.</Fussnotetext>
</Fussnote>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>8</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Über den Umgang mit Fleisch, das vorher bei einem Opferritual für Götzen benutzt wurde</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jetzt nun noch mal zum Thema, ob es als Christ okay ist, Fleisch zu essen, das für irgendwelche Götzenopfer benutzt wurde. Ehrlich, ich trau euch zu, dass ihr da voll den Schnall habt und dass ihr das deshalb so machen könnt, wie ihr das für richtig haltet. Aber Wissen kann dafür sorgen, dass man arrogant wird. Nur Liebe baut die Leute wirklich auf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand behauptet, er habe für alles eine schlaue Antwort parat, hat er kaum geschnallt, worauf es wirklich ankommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Nur wer Gott so richtig liebt, hat es wirklich verstanden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Also, wie ist das jetzt mit dem Opferfleisch für Götzen? Geht das in Ordnung, davon zu essen, oder nicht? Hey, ist doch kein Geheimnis, dass diese Götzen nur Pseudogötter sind. Es gibt nur einen wirklichen Gott!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>In der Phantasie von den Menschen existieren viele „Götter“, die im Himmel wohnen oder auf der Erde. Es gibt ja auch tatsächlich viele spirituelle Kräfte und geistige Mächte in dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wir wissen aber, dass es nur einen einzigen echten Gott gibt! Den Vater, der alles gemacht hat und für den wir alles geben! Und es gibt auch nur einen echten Chef, Jesus Christus, durch den Gott alles machen konnte. Nur durch ihn leben wir überhaupt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Das ist allerdings nicht allen Christen klar. Die sind noch etwas unsicher und haben das noch nicht so begriffen. Die dachten irgendwie die ganze Zeit, es gibt auch noch andere Götter neben Gott. Wenn die jetzt von diesem speziellen Fleisch essen, kommen die schlecht drauf und kriegen ein schlechtes Gewissen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Total richtig, wenn ihr dagegenhaltet. Wir könnten Gott mit unserem Essverhalten eh nicht beeindrucken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Trotzdem wäre es cool, wenn ihr darauf achten würdet, mit eurem Verhalten nicht die Leute runterzuziehen, die dadurch ein schlechtes Gewissen kriegen würden. Ihre Beziehung zu Gott würde darunter leiden, und das wäre blöd.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Es könnte ja passieren, dass dadurch ein Christ, der im Glauben noch etwas schwach auf der Brust ist, mitkriegt, wie du in einem Götzentempel abhängst und da in Ruhe Mittag isst. Für dich kann das ja total okay sein, aber die könnten es als Versuchung empfinden und gegen ihr Gewissen dann auch was von dem Zeug essen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>So kann es kommen, dass diese Freiheit, die du dir damit rausnimmst, dass du deinen eigenen Glauben auf diese Art auslebst, deinen schwächeren Bruder schlecht draufbringt. Dabei ist Jesus Christus auch für ihn genauso gestorben wie für dich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Wenn du das Gewissen von deinem Glaubensbruder verletzt, dann verletzt du auch Jesus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ich fass noch mal zusammen: Wenn die Chance besteht, dass durch mein Verhalten jemand dazu verführt wird, Mist zu bauen, weil ich ohne nachzudenken Opferfleisch esse, dann will ich lieber für den Rest meines Lebens auf Fleisch ganz verzichten, als ihm das anzutun!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>9</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Paulus verzichtet auf sein Recht, Kohle für seinen Job zu kriegen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Um mal mich als Beispiel zu nehmen: Leute, ich bin immerhin ein Apostel(*)! Ich hatte eine derbe Begegnung mit Jesus, konnte ihn mit eigenen Augen sehen! Und alles, was bei euch mit Jesus geht, ist ein Ergebnis meiner Arbeit!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Auch wenn andere mich nicht für einen Apostel halten, für euch bin ich auf jeden Fall einer. Ihr seid ja der Beweis dafür, dass ich von Gott so eine Berufung habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Meinen Kritikern kann ich echt nur das sagen:</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Meine Mitarbeiter und ich haben bei dem, was wir malochen, doch eigentlich echt einen Anspruch da drauf, von der Jesus-Gemeinschaft wenigstens unsere Spesen bezahlt zu bekommen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Hätten wir nicht sogar einen Anspruch da drauf, unsere Ehefrauen auf Kosten der Gemeinschaft auf unsere Tour mitzunehmen? Die anderen Apostel tun das, die Brüder von Jesus auch, genauso Petrus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Warum müssen Barnabas und ich eigentlich für unseren Unterhalt auch noch selber sorgen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Es gibt ja auch keinen Soldaten, der sich selber den Lohn auszahlt. Und ein Bauer kann auch seine eigenen Früchte ernten. Und ein Hirte kann auch von seinen Tieren die Milch trinken, das ist doch wohl logisch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Das ist übrigens nicht nur allgemein so üblich, Gott hat in den alten Schriften schon ’ne Ansage dazu gemacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>In den Gesetzen von Mose steht zum Beispiel: „Der Ochse, der dir bei der Feldarbeit hilft, sollte auch was zu fressen kriegen!“ Glaubt ihr, Gott hatte dabei nur an Ochsen gedacht, als er das gesagt hat?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Meinte er damit nicht vielleicht auch uns? Natürlich meinte er uns, er sagt da ja auch, dass alle, die beim Ernten helfen, was von der Ernte abkriegen sollen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Wir haben bei euch die geistlichen Samen ausgestreut, indem wir über Gott geredet haben. Ist doch nicht zu viel verlangt, wenn ich euch um was zu essen und ein paar Klamotten bitte, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ihr spendet ja auch für andere Leute, die bei euch predigen, und das ist auch okay. Trotzdem haben wir erst recht einen Anspruch da drauf. Wir haben von diesem Recht bisher nie Gebrauch gemacht, vor allem weil wir keinen Bock darauf hatten, dass Kohle und solche Sachen der guten Nachricht von Jesus im Weg stehen könnten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wisst ihr eigentlich nicht, dass alle, die im Tempel arbeiten, was von dem Geld bekommen, das der Tempel einnimmt? Und die Priester, die am Altar zu tun haben, dürfen sich lebensmitteltechnisch an den Opfersachen bedienen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Gott hat genauso die Order rausgegeben, dass die Leute, die für Gottes coole Nachricht arbeiten, auch anständig dafür bezahlt werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Ich hab aber von dieser Möglichkeit nie Gebrauch gemacht, nur um das noch mal klarzustellen. Ich schreib das jetzt auch nicht, weil ich euch jetzt irgendwie hintenrum dazu auffordern will. Lieber sterbe ich, als mir den Orden, dass ich mich gerade mache, ohne Kohle dafür zu verlangen, wieder klauen zu lassen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Dass ich die coole Nachricht von Gott überall erzähle, ist kein Grund für mich, den Dicken raushängen zu lassen. Ich kann gar nicht anders, ich muss das tun, sonst geht es mir mies!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn ich das tun würde, weil ich mich aus freiem Willen dazu entschlossen habe, dann wäre es okay, Kohle dafür zu verlangen. Aber ich wurde von Gott extra dafür ausgesucht! Er wollte das von mir, ich konnte gar nicht anders.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Wie krieg ich denn jetzt meine Bezahlung? Die besteht da drin, dass ich die Nachricht von Gott den Leuten weitererzähle, und zwar kostenlos. Und sie besteht auch da drin, dass ich auf mein Recht verzichte.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Radikal ohne Ende</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ich bin frei und total unabhängig, obwohl ich mich auf der anderen Seite zum Hampelmann für alle gemacht habe. Ich wollte einfach so viele Menschen wie möglich erreichen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Damit ich die Juden für Jesus begeistern kann, lebe ich radikal nach den Regeln eines Juden, obwohl ich das eigentlich gar nicht mehr muss. Ich möchte sie eben für Jesus begeistern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Wenn ich aber bei Leuten abhänge, die diese religiösen Gesetze nicht kennen, dann lebe ich so wie sie, weil ich auch sie für Jesus begeistern möchte. Das heißt jetzt nicht, dass mir dann die Gesetze von Gott völlig egal sind. Ich lebe strikt nach den Sachen, die Jesus gesagt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Bin ich bei Leuten, die noch nicht so lange mit Jesus leben und glaubensmäßig noch etwas schwach auf der Brust sind, dann pass ich sehr darauf auf, sie nicht zu verwirren. Bei wem ich auch gerade bin, ich stell mich immer wieder neu auf die Situation ein, um möglichst viele für Jesus zu retten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Das tue ich, um mich für Gottes Sache gerade zu machen, damit möglichst viele davon hören. Ich nehme so Anteil da dran, und das finde ich cool.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr schon mal so einen 10.000-Meter-Lauf in einem Stadion beobachtet? Es gibt da immer nur einen, der am Ende ganz oben auf dem Siegertreppchen steht! So müsst ihr auch drauf sein. Lauft so, dass ihr am Ende da oben steht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer in einem Wettrennen der Sieger sein will, muss er alles dafür geben! Ein Sportler verzichtet auf alles Mögliche, nur um am Ende zu siegen. Und dabei vergisst man so einen Sieger nach ein paar Tagen schon wieder. Wir sind aber bei einem Rennen am Start, wo der Preis unvergesslich ist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Ich hab einen genauen Plan, wofür ich kämpfe. Ich laufe nicht wie blöd irgendetwas hinterher. Wenn ich kämpfe, dann geht es richtig ab. Ich bin dann fast wie ein Boxer, der nie daneben haut.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Ich konzentriere mich wie ein Leistungssportler voll auf das Ziel. Ich zwinge dabei auch meinen Körper, mir unbedingt zu gehorchen. Ich habe nämlich keinen Bock anderen zu erzählen, wie man radikal als Christ leben kann, und dann selber nur lasch rumzuhängen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Fussnote>
<Fussnotenummer>*</Fussnotenummer>
<Fussnotetext>Apostel heißt übersetzt so viel wie Gesandter, Postbote, jemand, der eine Botschaft hat. Es war ein stehender Begriff für ein paar wenige Christen, die eine spezielle Begabung und Berufung von Gott bekommen hatten. Siehe auch „Was bei den Aposteln so los war“. Apostelgeschichte 1,1</Fussnotetext>
</Fussnote>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>10</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Warum die Israelis schlecht draufgekommen sind</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, ich möchte nicht, dass ihr verdrängt, was unsere Vorfahren alles mit Gott in der Wüste erlebt haben. Er ging damals immer in einer Wolke vorweg. Er führte sie ganz sicher, sogar durch das Rote Meer hat er sie gebracht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Das ganze Volk wurde dort auf dem Weg durch das Meer auf Mose eingeschworen, er war ihr Führer.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Alle aßen in der Zeit auch dieselben Sachen, die Gott ihnen auf übernatürliche Art anlieferte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Auch mit Getränken wurden sie von Gott versorgt, durch diesen Felsen, aus dem Wasser sprudelte. Dieser Felsen, dessen Wasser sie am Leben erhielt, ist übrigens ein erstes Zeichen für Jesus gewesen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Trotzdem hatte Gott keinen Bock auf ihren Lebensstil, die meisten von ihnen sind in der Wüste verreckt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Das ist eine fette Warnung für uns! Wir sollten uns auf falsche Sachen nicht einlassen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Wir sollten auf keinen Fall zu irgendwelchen linken Göttern beten! An dem Punkt sind die ja auch gescheitert. Ich zitiere noch mal die alten Schriften: „Das Volk feiert derbe Partys, nach dem Motto: Saufen und spachteln, bis der Arzt kommt.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Das Gleiche gilt für ätzende Sexsachen. Lasst bloß die Finger davon, das haben einige von denen auch gebracht! Dadurch sind nach den alten Berichten an nur einem einzigen Tag dreiundzwanzigtausend Menschen gestorben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wir sollten mit Gott auch keine Spielchen spielen, das haben sie damals auch gemacht, und dann sind sie von Schlangen gebissen worden und gestorben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Rebellion gegen Gott ist echt nicht angesagt, Leute. Gott hat die Menschen, die damals so drauf waren, mit einem Todesengel um die Ecke gebracht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Diese ganzen Geschichten sollen uns was beibringen. Sie wurden für uns aufgeschrieben, damit wir gewarnt sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Alle, die meinen, sie hätten es drauf, sollen aufpassen, dass ihnen nicht die gleichen Sachen passieren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Hey, alles, was eure Beziehung zu Gott bisher auf die Probe gestellt hat, war doch noch voll im Rahmen! Auf Gott kann man sich auf jeden Fall verlassen. Er ist nicht link. Die ganzen Prüfungen, durch die ihr durchkommen sollt, werden machbar sein, versprochen. Wenn er euch mal testet, dann wird es immer eine Möglichkeit geben, den Test auch zu bestehen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Die Götzen soll man in die Tonne kloppen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Also, Freunde, passt auf, dass ihr nicht irgendwelchen Göttern dient, ja?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Als Christen wisst ihr doch, worum es eigentlich geht. Rede ich nur Blödsinn, oder ist das wahr, was ich sage?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir zusammen so ein Essen veranstalten, wie das Jesus mit uns gemacht hat, dieses „Abendmahl“, dann sind wir ja alle irgendwie bei Jesus angeschlossen. Wir erinnern uns dann daran, dass unsere Schulden bei Gott einfach weg sind, weil Jesus für uns gestorben ist. Indem wir aus dem Becher Wein trinken und das Brot zusammen essen, werden wir Teil von Jesus und seinem Körper.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Beim Abendmahl spachteln wir alle vom selben Brot, um deutlich zu machen, dass wir ganz eng zusammengehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Als Beispiel kann man dafür auch gut das Volk der Israelis nehmen und was bei denen im Gottesdienst abgeht. Alle, die da zusammen von den geopferten Tieren essen, hängen zusammen auch mit Gott ab.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Was will ich damit sagen? Vielleicht, dass es andere Götter gibt, die doch irgendeine Bedeutung haben, und dass es was bringt, denen zu opfern?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Null! Ganz im Gegenteil! Aber man opfert da eben nicht Gott, sondern irgendwelchen Dämonen. Und ich hab echt null Bock da drauf, dass ihr irgendwas mit Dämonen zu tun habt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt euch nicht gleichzeitig bei Gott bedienen und bei Dämonen. Ihr könnt auch nicht gleichzeitig mit Gott essen und sein Abendmahl feiern und gleichzeitig mit Dämonen dasselbe machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Oder wollen wir Gott vielleicht eifersüchtig machen, so wie es das Volk Israel auch gebracht hat? Oder glauben wir vielleicht, wir wären stärker als er?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Ihr lebt nach dem Motto: „Alles ist für Gott okay!“ Dazu gehört meiner Meinung nach: „Es ist aber nicht alles gut für mich!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Fahrt nicht die ganze Zeit nur den Egofilm, denkt auch mal da dran, wie es den anderen geht und was man für die machen kann, so dass es ihnen auch gut geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Mein Tipp, was diese Opfersache angeht: Kauft einfach auf dem Markt das Fleisch ein, so wie ihr Bock habt, und fragt nicht extra nach, ob es von so einem Ritual kommt oder nicht. Dann braucht ihr euch auch keinen Kopf drüber zu machen und euer Gewissen zu belasten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Denn, ich zitiere: „Die Erde und alles, was auf ihr so lebt, gehört Gott.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Also, wenn ihr mal ’ne Einladung zum Essen bekommt, dann könnt ihr sie ruhig annehmen. Esst einfach los, ohne euch den Kopf drüber zu machen, woher das Fleisch jetzt kommt, das ist dann okay.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Wenn aber jemand die Ansage macht, das Fleisch käme von einem Opferritual für Götzen, dann lasst die Finger davon, vor allem aus Rücksicht auf die Leute, die euch gewarnt hatten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Für euch wäre das wahrscheinlich kein großes Ding, aber für andere schon, und darum geht es mir. Warum soll ich meine persönliche Freiheit einschränken, nur weil jemand gewissenstechnisch ein Problem damit hat?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Wenn ich Gott für ein Essen voll dankbar bin und es auch mit dieser Haltung genüsslich verspeise, wo liegt da das Problem für andere Leute?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Egal, bei welcher Frage, und egal, was ihr tut, wichtig ist nur, dass wir es tun, damit Gott dabei groß rauskommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>Darum versucht so zu leben, dass die Menschen, egal ob Juden oder Christen, sich nie über euch ärgern müssen, ja?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Ich lebe auch nach diesem Motto. Ich versuche so zu leben, dass ich überall beliebt bin. Dabei geht es mir nicht darum, der coole Macker zu sein, ich will, dass möglichst viele Menschen durch Jesus Christus gerettet werden.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>11</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wie es in der Gemeinde in Korinth beim Beten abgehen soll (und wie nicht)</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Nehmt mich als Vorbild, so wie ich mir Jesus als Vorbild nehme.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ich finde es tierisch geil, Leute, dass ihr mich nicht vergessen habt, dass ihr immer versucht das zu tun, was ich euch beigebracht habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Das gilt hoffentlich auch für eine Sache, die ich euch noch sagen will. Und zwar ist für mich nach dem Willen von Gott ein Ehemann Jesus Christus direkt unterstellt, eine Ehefrau ist ihrem Mann direkt unterstellt, Jesus Christus ist Gott direkt unterstellt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn ein Typ jetzt öffentlich betet oder ein prophetisches Wort weitergibt und dabei einen Hut aufhat, ist das vor Gott extrem peinlich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Für eine Frau gilt das Gegenteil: Wenn sie kein Kopftuch beim Beten aufhat oder beim prophetischen Reden, ist das für ihren Ehemann extrem peinlich, denn das ist praktisch so, als ob sie ’ne Glatze hätte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Echt jetzt, wenn sich eine Frau weigert ein Kopftuch zu tragen, könnte sie sich gleich ’ne Glatze rasieren. Das wäre echt peinlich für sie, darum sollen Frauen im Gottesdienst was auf dem Kopf haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Männer sollen im Gottesdienst aber nichts auf dem Kopf haben. Männer sind dafür da, Gott groß rauskommen zu lassen, Männer haben Gott als Vorbild. Frauen sind aber für den Mann da.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Als Gott die Welt gemacht hat, war der Mann nämlich zuerst an der Reihe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Der Mann wurde auch nicht für die Frau gemacht, sondern die Frau für den Mann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Darum sollen von den Frauen Kopftücher im Gottesdienst getragen werden, die Engel stehen da auch drauf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Nicht vergessen, Leute, Gott hat es so im Sinn gehabt, dass die Frau den Mann braucht und der Mann die Frau!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Auch wenn es heißt, dass die erste Frau aus einem Stück vom Mann gemacht wurde, wurden anschließend alle Männer von Frauen geboren. Alle Menschen kommen letztendlich von Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Was meint ihr? Glaubt ihr, es ist okay, wenn eine Frau in der Öffentlichkeit betet, ohne dabei ein Kopftuch zu tragen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Empfindet ihr das nicht auch als total ätzend, wenn Männer lange Haare haben?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Für Frauen ist das aber total cool. Lange Haare sind fast wie so eine Art Schmuck für sie.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand jetzt große Lust dazu verspürt, aus dem Thema eine derbe Diskussion vom Stapel zu brechen, dann sollte er vorher wissen, dass wir einfach diese Regeln nicht haben und die anderen Gemeinden diese Sache genauso handhaben wie wir.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Regeln für das Abendmahl</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Jetzt zum nächsten Punkt, nämlich dem Thema Gottesdienst. Ich hab das Gefühl, eure Gottesdienste ziehen euch eher runter, als dass sie euch aufbauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Erst mal hat man mir erzählt, ihr würdet bei euch voll die Cliquenwirtschaft haben, und um ehrlich zu sein, ich glaube das auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>So wie ihr drauf seid, ist das auch kein Wunder. Dadurch kann man erkennen, wer es begriffen hat und wer nicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Ich werde das Gefühl nicht los, dass euer „Abendmahl“ gar kein echtes Abendmahl ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Man hat mir erzählt, dass bei euch eher so ein Picknick veranstaltet wird. Jeder bringt seinen eigenen Kram mit, und am Ende sind einige pappsatt, nämlich die, die viel Kohle haben und sich ’ne Menge zum Spachteln mitgebracht haben. Andere haben noch Hunger, und ein paar von euch sind sogar total besoffen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Stimmt das echt? Könnt ihr denn nicht zu Hause was spachteln? Warum müsst ihr die alt aussehen lassen, die nicht so viel Kohle haben? Soll ich das auch noch geil finden? Tut mir Leid, da komm ich nicht mit.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Die Order, die der Chef Jesus selber gesagt hat, war so: In der Nacht, in der er verraten wurde, nahm er das Brot,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>bedankte sich bei Gott dafür und zerteilte es. Dabei sagte er: „Das ist mein Körper, der wird für euch hingerichtet und zerstört. Das müsst ihr immer wieder tun, um euch daran zu erinnern.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Danach nahm er noch das Weinglas und sagte: „Dieses Glas ist wie ein neuer Vertrag, den Gott mit den Menschen abgeschlossen hat. Er wurde mit meinem Blut unterschrieben. Das müsst ihr immer tun, um euch daran zu erinnern.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Jedes Mal, wenn ihr von diesem Brot esst und wenn ihr von diesem Wein trinkt, dann ist das wie eine Predigt, dass Jesus für die Menschen gestorben ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Wenn das Abendmahl also zu so einem Picknick verkommt, dass sich da der eine oder andere betrinkt und pappsatt nach Hause geht, während andere noch hungrig sind, und auf diese Weise ohne drüber nachzudenken von dem Brot isst und aus dem Glas von Gott trinkt, der tut so, als würde der Tod von Jesus für ihn egal sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Darum kann ich jedem nur raten, sich selbst genau zu checken, bevor er aus diesem Glas trinkt und von dem Brot isst.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Denn wer sich davon bedient, ohne geschnallt zu haben, dass es hier um den Körper von Jesus geht, der liefert sich damit gleich selbst an das Gericht von Gott aus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Das ist auch ein Grund, warum viele von euch so schwach auf der Brust sind und krank, gar nicht zu reden von denen, die schon abgekratzt sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir uns selber aber immer wieder abchecken, dann brauchen wir auch keinen Schiss vor der Gerichtsverhandlung mehr haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>Wenn uns Gott aber bestraft, dann tut er das als Erziehungsmaßnahme. Er will nicht, dass wir mit dem Rest der Welt dumm dastehen bei der letzten großen Gerichtsverhandlung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Darum meine Bitte, ihr Lieben, wartet aufeinander, wenn ihr euch trefft, um das Abendmahl zu feiern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>34</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr echt mördermäßigen Hunger habt, dann esst vorher was zu Hause. Sonst bringt euch dieses special Erinnerungsmahl nichts Gutes, es handelt euch eher Probleme ein. In den andern Fragen will ich euch ’ne Ansage machen, wenn ich bei euch bin, okay?</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>12</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Gott gibt seinen Leuten unterschiedliche geistliche Begabungen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Und jetzt, ihr Lieben, will ich noch ein wenig über die besonderen Fähigkeiten schreiben, die der Geist von Gott uns schenkt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt hoffentlich nicht vergessen, dass ihr als Nichtchristen noch wie blöd dazu getrieben wurdet, mit den toten Götzen rumzumachen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Auf diesem Hintergrund möchte ich euch noch mal klar machen, wie man auseinander halten kann, was von Gott kommt und was eben nicht. Also niemand, der den Geist von Gott hat, ist in der Lage zu sagen: „Jesus soll verflucht sein!“ Auch kann niemand die Ansage machen: „Jesus ist der Chef über allem!“, wenn ihm das nicht der heilige Geist gezeigt hätte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Es gibt nun verschiedene geistliche Begabungen, trotzdem werden sie alle von dem einen heiligen Geist zugeteilt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Genau so sind uns die unterschiedlichen Aufgaben, die in der Gemeinde am Start sind, alle von einem Gott zugeteilt worden, dem Gott, dem wir gehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Gott handelt auf unterschiedliche Art und Weise an uns, es ist trotzdem immer derselbe Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Jeder bekommt irgendeine Fähigkeit von Gott, die allen in der Gemeinde helfen kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Der eine bekommt von Gott die Begabung, besonders gute Ratschläge zu geben. Ein anderer bekommt Peilung von dem, was Gott genau von einem will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Einer bekommt die Begabung, voll viel Glauben zu haben, der Nächste die Fähigkeit, Kranke zu heilen ─ und alles kommt vom selben Geist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Ein anderer bekommt von ihm special Kräfte, um fette Wunder zu tun, und dann bekommt wieder jemand anderes die Fähigkeit, prophetische Worte zu empfangen. Der Nächste kriegt vielleicht die Fähigkeit abzuchecken, ob das, was da gesagt wurde, von Gott kommt oder nicht. Kann auch sein, dass einer die Begabung bekommt, in fremden Sprachen Sachen von Gott zu sagen, und ein anderer versteht das auch und kann es übersetzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Diese ganzen unterschiedlichen Sachen kommen aus ein und derselben Kraft, nämlich von seinem besonderen Geist. Er verteilt die Gaben so, wie er Bock drauf hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Um mal in einem Bild zu sprechen: Der Körper von einem Menschen hat viele Teile und Organe. Trotzdem gehört alles zusammen zu einem Menschen. Genauso ist das bei der Familie von Jesus Christus auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Einige von uns sind Juden, andere Nichtjuden, ein paar sind Sklaven, andere wieder sind frei. Trotzdem haben wir alle dieselbe Kraft, denselben Geist, von Gott bekommen. Wir gehören zur selben Familie, durch die Taufe sind wir sogar ein Teil vom Körper von Jesus geworden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ein Körper besteht ja auch aus vielen verschiedenen Teilen, nicht nur aus einem.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Angenommen, der Fuß könnte reden, er würde doch nicht sagen: „Hallo, ich gehöre nicht dazu, ich bin ja nicht die Hand!“, oder? Er gehört dazu, ob er will oder nicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Oder wenn das Ohr jetzt seine Unabhängigkeit ausrufen würde: „Ich gehöre nicht dazu, ich bin ein Ohr und kein Auge!“, würde es trotzdem dazugehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Jetzt stellt euch mal vor, euer ganzer Körper besteht nur aus Augen, wie könnt ihr dann noch hören? Oder anders, der ganze Körper besteht nur noch aus Ohren, was geht dann noch mit Riechen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Gott hat uns aus unterschiedlichen Teilen zusammengesetzt und jedem Teil seine Aufgabe gegeben, so wie er Bock drauf hatte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Das wäre ja auch voll der seltsame Körper, wenn er nur aus einem Körperteil bestehen würde!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Er hat uns so gebaut, dass ein Körper aus vielen Teilen besteht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Das Auge kann nicht zur Hand gehen und sagen: „Ich brauch dich nicht!“ Und der Kopf kann auch nicht zum Fuß sagen: „Ich hab keinen Bock auf dich!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Tatsächlich sind die eher nicht so prallen Körperteile genau die, die so wichtig sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Was bei unserem Körper eher ungeil aussieht, das verstecken wir ganz gerne. Über die Teile, die nicht so schön sind, ziehen wir irgendwas drüber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Andere Körperteile haben das wieder null nötig. Gott hat den Körper so zusammengestellt, dass die Teile, die hintenanstehen, besonders viel Applaus abkriegen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>So halten die Teile besser zusammen und streiten sich nicht ständig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Geht es einem Körperteil mies, dann leiden alle mit. Wenn ein Teil gelobt wird, dann freuen sich auch alle anderen Teile mit ihm.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Ich wollte euch damit klar machen, dass ihr alle zusammen wie ein Körper von Jesus seid, jeder von euch ist dabei und gehört dazu.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Gott hat jedem seinen von ihm bestimmten Platz und seine Aufgabe gegeben. Einer ist ein Apostel, der Nächste wieder ein Prophet, der Dritte ein Lehrer. Dann gibt es Leute, die Wunder tun können, andere haben die Begabung, Menschen zu heilen, und dann gibt es wieder welche, die eine Begabung haben, Menschen zu helfen. Besondere Leitungsbegabung oder in fremden Sprachen Sachen von Gott zu reden sind auch noch zwei Begabungen, die Gott gibt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>„Wie jetzt, ist jeder ein Apostel?“ Nein, natürlich nicht! „Ist jeder denn ein Prophet?“ Nein! „Sind alle Lehrer? Hat jeder diese Power, Wunder zu tun?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Haben nicht alle die Begabung, Menschen zu heilen? Haben nicht alle die Begabung in einer fremden Sprache Sachen von Gott zu reden? Können die nicht alle auch auslegen?“ Nein, natürlich nicht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Bemüht euch aber auf jeden Fall um die fetten Begabungen von Gott! Zu einer Sache, die noch viel wichtiger ist als die, komme ich jetzt:</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>13</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Ein Lied über das Wichtigste: die Liebe</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ohne Liebe geht gar nichts! Selbst wenn ich perfekt alle Sprachen die es auf der Welt gibt, sprechen könnte, auch die Sprache der Engel, aber in all dem, was ich darin reden würde, wäre keine Liebe, dann wären meine Worte wie Müll, sie wären ohne Bedeutung, hohl und leer.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Selbst wenn ich in einer Tour prophetische Worte von Gott bekommen würde, wenn er mir alle geheimen Fragen über die Welt beantwortet hätte und ich so ein Vertrauen auf Gott haben würde, dass Berge auf mein Gebet hin verschwinden, aber ich würde all das ohne Liebe tun, dann wäre das immer noch nichts, es würde nichts bedeuten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Und selbst wenn ich alles, was mir gehört, an Obdachlose und Penner verschenken würde, ja selbst wenn ich mein Leben für andere riskieren und dabei sterben würde, aber ich würde das nicht aus Liebe machen, es wäre für die Tonne und umsonst.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Liebe ist entspannt, sie mag Menschen, sie ist nett zu Leuten. Neid ist für sie ein Fremdwort, sie sieht nicht von oben auf andere runter, angeben hat sie nicht nötig und sie markiert auch nie den dicken Macker.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Liebe will Leute nie fertig machen, und sie will auch nicht das fetteste Stück vom Kuchen haben. Liebe lässt sich nicht so schnell aus der Ruhe bringen, und sie verzeiht, wenn man link zu ihr war.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Sie hat keinen Bock drauf, wenn jemand abgelinkt und ungerecht behandelt wird. Sie feiert, wenn die Wahrheit siegt und alles gerecht zugeht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Die Liebe ist nicht totzukriegen, sie hört nie auf zu vertrauen, sie verliert nie die Hoffnung, sie übersteht jede Krise.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Prophetische Worte von Gott, die Fähigkeit in fremden Sprachen zu reden, das Wissen ─ das alles wird mal vorbei sein. Aber die Liebe wird nie zu Ende sein, sie hält durch und gibt nicht auf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Bis jetzt haben wir nur wenig kapiert, und auch unsere Fähigkeit, prophetische Worte zu bekommen, ist sehr begrenzt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wenn es aber abgeht und Gottes neue Zeit voll da ist, dann wird es keine halben Sachen mehr geben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Als Kind war ich auch in meiner Denke ein Kind, ich beobachtete und bewertete die Welt aus dieser Perspektive. Als ich dann erwachsen wurde, wollte ich kein Kind mehr sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Aus jetziger Sicht ist uns vieles noch total unklar, wir verstehen Sachen nicht, fast so, als wären wir benebelt. Aber irgendwann werden wir Gott deutlich vor uns sehen und dann wird uns vieles klar werden. Was ich bis jetzt verstanden hab, ist unvollständig, dann werde ich aber den totalen Durchblick haben, so wie Gott jetzt schon über mich den totalen Durchblick hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Die Sachen, die immer bleiben werden, sind der Glaube, die Hoffnung und die Liebe. Am fettesten kommt aber die Liebe, sie steht über allem.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>14</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Gott hat Bock auf Klarheit</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Liebe soll bei euch allen höchste Priorität haben! Aber seid auch heiß auf die besonderen Begabungen, die Gott durch den Geist geben möchte!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand zum Beispiel diese Sprachenbegabung auslebt, dann redet er ja dabei nicht mit Menschen, er spricht mit Gott. Ist doch klar, keiner kapiert, was er da ablabert, aber Gott versteht es!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Das ist aber bei der Prophetenbegabung anders. Wenn jemand die hat, dann hilft er ja damit den anderen, im Glauben weiterzukommen. Er bringt sie gut drauf und baut sie damit auch auf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand die Sprachenbegabung hat, dann wird er dadurch vor allem selber geistlich aufgebaut. Bei der prophetischen Begabung ist das allerdings anders, damit wird ja die ganze Gemeinschaft ermutigt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ich fände es supercool, wenn jeder von euch diese Sprachenbegabung von Gott hätte, wichtiger wäre aber für mich, dass ihr prophetisch reden könntet. Diese Begabung, prophetische Worte zu bekommen, ist superwichtig, es bringt einfach mehr, als nur in fremden Sprachen reden zu können. Ausgenommen natürlich, jemand ist am Start, der diese Sprache übersetzen und auslegen kann. Dann haben alle was davon.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Leute, mal im Ernst, was würde das bringen, wenn ich jetzt bei euch wäre, und ich würde in einer fremden Sprache losbrabbeln? Was doch viel mehr geht, ist, wenn ich euch Sachen verständlich beibringen würde, wenn ich Dinge erzähle, die Gott mir gezeigt hat, was er mit euch vorhat oder so.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ein guter Vergleich dazu sind Musikinstrumente. Eine Flöte oder ein Klavier muss man beherrschen können. Wenn man nicht da drauf spielen kann, kommen nur schräge Töne dabei rüber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wenn ein Trompeter von einer Armee nicht gut und laut trompeten kann, wird es keiner rallen, wenn er den Startschuss zum Angriff gibt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Das stimmt auch für eure Situation. Wenn ihr in einer Sprache zu Leuten redet, die sie null verstehen, wie sollen die denn schnallen, was ihr sagen wollt? Dann könnt ihr genauso gut mit der Wand reden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Es gibt tierisch viele Sprachen auf der Welt, und jede Sprache ist dafür da, dass man sich in ihr unterhalten kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ich kann die meisten davon aber nicht verstehen, und darum kann ich auch nicht mit jedem labern. Und die verstehen mich natürlich auch nicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Weil ihr ja so heiß auf diese übernatürlichen Begabungen seid, fragt doch mal bei Gott an, ob er nicht die bei euch an den Start bringt, von denen alle was haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Und wer in einer anderen Sprache reden kann, sollte bei Gott auch anfragen, die Fähigkeit zur Übersetzung der Sprache gleich mitzubekommen. Damit kann er dann das Gesagte auch erklären.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wenn ich nämlich so bete, dann redet der Geist von Gott in mir. Ich kann das nicht mit meinem Verstand regeln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Was ist also zu tun? Am besten beides! Ich bete in einer fremden Sprache und ich bete normal, sodass mich jeder versteht. Ich singe in einer Sprache, die Gott durch seinen Geist mir aufspielt, und dann singe ich wieder so, dass mich alle verstehen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Hey, wie sollte denn sonst jemand am Ende von deinem Gebet ehrlich dazu „Amen“ sagen können, wenn er null verstanden hat, wofür du Gott gerade danke gesagt hast?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Das Gebet kann dann noch so supergeistlich klingen, es bringt den anderen nichts.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Ich bin Gott voll dankbar, dass ich mehr als ihr alle diese Begabung auslebe und in einer anderen Sprache mit Gott laber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Aber wenn die ganze Gemeinde zusammenkommt, rede ich lieber fünf verständliche Worte, die Leuten helfen, als zehntausend Worte in einer fremden Sprache, die keiner versteht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Liebe Leute, seid bitte nicht kindisch, ihr versteht doch mein Anliegen, oder? Ihr könnt kindlich bleiben, wenn es um fiese Sachen geht, aber in solchen Dingen schaltet mal euren Verstand ein und regelt das wie Erwachsene!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften kann man auch was zu dem Thema nachlesen. Da sagt Gott: „Ich habe vor, mit meinen Leuten in anderen Sprachen zu reden. Doch sie werden nicht auf mich hören.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Daran kann man auch erkennen, dass diese Begabung ein Zeichen für Leute ist, die nicht an Gott glauben. Die Begabung, prophetische Worte von Gott zu kriegen, ist vor allem für die Jesus-Leute gedacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Wenn jetzt allerdings mal jemand in euren Gottesdienst kommt, der nicht an Gott glaubt, und er hört euch alle in einer fremden Sprachen brabbeln, der wird doch denken, ihr seid total durchgeknallt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Wenn jetzt allerdings mal der Fall eintritt, dass bei euch prophetische Worte im Gottesdienst ausgesprochen werden, und irgendein Nichtchrist kommt gerade zufällig rein ─ also, dann würde den das Wort vielleicht umhauen, es würde ihn total treffen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Die Sachen, bei denen er sich immer selber einen vorgemacht hat, würden ihm plötzlich deutlich werden, und er würde auf die Knie gehen und zu Gott beten. Er würde bestimmt sagen: „Gott ist bei euch voll dabei!“</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie es im Gottesdienst abgehen sollte (und wie nicht)</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>So, Freunde, jetzt werden wir noch mal praktisch. Wenn ihr also zusammen einen Gottesdienst macht, dann kann jeder seinen Teil dazu beitragen. Einige könnten einen Song zum Besten geben, andere predigen und bringen den anderen was über Gott bei, dann hat vielleicht jemand eine Prophetie, wieder jemand redet in einer anderen Sprache, und ein anderer hat die Übersetzung und legt es aus. Alles aber so, dass ihr gut draufkommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Wenn jetzt jemand in einer anderen Sprache was von Gott hat, soll er es sagen, aber höchstens zwei oder drei Stück von der Sorte, und bitte nacheinander.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Einer sollte dann in der Lage sein, die Sachen auch zu übersetzen und zu deuten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Auch was die Prophetennummer angeht, würde ich sagen, so zwei bis drei pro Gottesdienst sind okay. Die anderen sollten das Gesagte dabei dann abchecken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand zwischendrin ein prophetisches Wort von Gott kriegt, sollten die anderen erst mal den Mund halten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Auf die Art ist jeder mal an der Reihe, aber eben nacheinander. So werden alle ermutigt und können was davon lernen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand prophetische Worte von Gott bekommt, hat er immer volle Kontrolle da drüber. Er kann also auch abwarten, bis er an der Reihe ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Gott hat keinen Bock auf ein totales Durcheinander, er steht auf Frieden, und so geht er auch mit den anderen Jesus-Gemeinden im Land um.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>34</Versziffer>
<Verstext>Frauen sollten im Gottesdienst nicht im Hintergrund rumpalavern. Sie sollten sich beim Mitmachen im Gottesdienst unter Kontrolle haben und bereit sein, auf Gott zu hören - wie es auch der alte Vertrag sagt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>35</Versziffer>
<Verstext>Wer noch Fragen hat, soll sie später mit jemand besprechen, der sich auskennt. Im Gottesdienst wird aber nicht dazwischengequasselt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>36</Versziffer>
<Verstext>Oder glaubt ihr, ihr in Korinth hättet da mehr Schnall von Gott als andere Christen? Dünnsinn!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>37</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der von sich sagt, er wäre ein Prophet, oder generell glaubt, in einer besonderen Weise vom heiligen Geist angezappt zu sein, muss das verstehen, was ich euch geschrieben hab. Es ist eine Order direkt von Gott!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>38</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der keinen Bock auf diese Order hat, auf den hat Gott auch keinen Bock mehr.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>39</Versziffer>
<Verstext>Also, ihr lieben Geschwister, kämpft darum, die Begabungen von Gott zu bekommen, besonders die der Prophetie, und verbietet niemandem, in fremden Sprachen zu reden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>40</Versziffer>
<Verstext>Aber passt auf, dass alles in geregelten Bahnen abläuft.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>15</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Jesus ist nicht mehr tot, er lebt!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Leute, die coolste Nachricht, die Grundlage, auf der euer Glaube steht, die will ich euch jetzt noch mal klar machen! Was ich euch damals schon erzählt habe und worauf ihr auch total abgegangen seid, darum geht es.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Durch diese Nachricht werdet ihr es packen, ihr werdet am Ziel Gottes ankommen, so wie ich es euch erzählt habe. Es war doch nicht alles umsonst, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ich hab euch die Sachen ausgerichtet, die einfach superwichtig waren und die mir auch jemand mal erzählt hat. Jesus Christus ist für unseren Dreck gestorben. Genau so, wie es in dem alten Buch gesagt wurde.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Man hat ihn in eine Grabhöhle gebracht, aber nach drei Tagen ist er wieder lebendig geworden. Er hat jetzt ein ganz neues Leben bekommen, dass stand auch schon im alten Buch drin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Petrus hat ihn gesehen, die zwölf Apostel auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Anschließend haben ihn noch mal fünfhundert von der Jesus-Familie gesehen, die meisten leben noch heute. Ein paar sind davon aber auch schon tot.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Später hatte er noch ein Treffen mit Jakobus und dann auch mit den anderen Aposteln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Und der Letzte, der ihn gesehen hat, war ich, und das, obwohl ich es null verdient hätte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ich bin nämlich der allerletzte von allen Aposteln, eigentlich hab ich diesen Titel echt nicht verdient, weil ich ja die Christen früher gejagt und verfolgt habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Was jetzt aus mir geworden ist, hab ich echt nur Gottes Liebe und seiner Gnade zu verdanken. Und ich habe versucht, ihm alles zurückzugeben, ich hab mich krumm gemacht wie blöd, viel mehr als die anderen Apostel. Das ging aber auch nur, weil Gott mir die Kraft dazu gegeben hat, einfach so, weil er mich so liebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ist völlig egal, ob jetzt die anderen Apostel oder ich die Sachen erzählen. Wichtig ist, dass ihr so zum Glauben an Jesus gekommen seid.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Auferstehung, was ist das?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Sagt mal, wie kommen einige von euch darauf, dass wir nicht von den Toten wieder auferstehen? Wir haben euch doch genau das Gegenteil beigebracht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wenn diese Sache mit der Auferstehung nicht funktioniert, dann müsste Christus ja auch immer noch tot sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Und wenn der immer noch tot ist, dann war doch alles, was wir erzählt haben, und auch euer Vertrauen auf Gott für den Arsch!?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Also genau genommen haben wir Apostel euch dann wohl einen Bären aufgebunden, oder was? Unsere Ansage war doch immer, dass Jesus Christus von Gott aus dem Tod rausgeholt wurde und ihn ein für alle Mal besiegt hat. Das kann dann ja nur gelogen sein, wenn das mit der Auferstehung nicht funktioniert.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Ich sag es noch mal, wenn die Toten nicht wieder auferstehen, dann geht das mit Christus ja auch nicht, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn dem so ist, dann habt ihr euch die ganze Zeit was eingebildet, und dann seid ihr auch immer noch schuldig, was Gott angeht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Wenn das stimmt, haben wir alle keine Chance mehr, dann war’s das. Und für die aus der Jesus-Family, die schon gestorben sind, gilt das erst recht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Wenn unser Glaube nur auf den Jesus gebaut hat, der uns im Hier und Jetzt hilft, dann sind wir die Ober-Loser schlechthin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Jesus Christus hat es aber als Erster gepackt, er hat den Tod besiegt und ist wieder lebendig geworden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Genauso wie mit einem Menschen der Tod in die Welt kam (ich meine jetzt den Adam), so kam durch einen Menschen, Jesus Christus, der Durchbruch in Sachen Auferstehung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Die Menschen müssen alle mal sterben, weil sie mit Adam verwandt sind. Und mit Christus werden alle wieder lebendig gemacht, die mit ihm eine echte Beziehung haben. Sie bekommen eine neue Chance zu leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Das geht aber alles hübsch der Ordnung nach. Den ersten Schritt hat Christus gemacht. Wenn der dann wieder da ist, kommen die Leute an die Reihe, die zu ihm gehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Und dann wird es zu Ende sein mit der Welt. Er wird seinem Vater den Joystick für diese Welt in die Hand drücken, er übergibt ihm jede Vollmacht, die er vorher von ihm bekommen hat. Dann wird alles niedergemacht werden, was sich gegen ihn gestellt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>In einem Psalm aus dem alten Buch steht ja auch drin, dass er so lange da sein wird, bis alle Feinde niedergemacht wurden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Der letzte Feind wird dann nur noch der Tod selber sein, der wird dann auch noch vernichtet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Ich zitier noch mal: „Christus bekommt jede Vollmacht über alles ausgestellt.“ Wenn er jetzt über alles das Sagen hat, dann schließt das Gott den Vater nicht ein. Der steht immer noch über allem, denn er hat ihm ja die Vollmacht ausgestellt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Wenn Jesus Christus also der Chef von allem ist, dann wird er sich als Sohn dem Vater Gott unterstellen. So hat Gott am Ende über alles das Sagen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Ich hab gehört, dass einige von euch sich stellvertretend für ihre toten Freunde taufen lassen? Das würde es doch gar nicht bringen, Leute, wenn die nicht wieder auferweckt würden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Und wieso bin ich eigentlich so bescheuert und setz mich jeden Tag Todesgefahren aus, wenn ich nicht wüsste, es gibt eine Auferstehung?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Ehrlich, Freunde, kein Witz, es vergeht kaum ein Tag, wo ich nicht mein Leben riskiere! Aber ihr seid die Belohnung für den ganzen Ärger, wenn ich sehe, was Jesus bei euch gemacht hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>In Ephesus hab ich mich voll in Lebensgefahr begeben! Das konnte ich nur, weil ich davon wusste, dass es ein Leben nach dem Tod gibt. Wenn dem nicht so wäre, könnten wir ja nach dem Motto weiterleben: „Lass uns ohne Ende Party machen und uns breit hauen, morgen sterben wir sowieso!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand so drauf ist, macht einen Bogen um ihn! Da kann man nur antworten: „Mit solchen Leuten abzuhängen bringt dich schlecht drauf.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>34</Versziffer>
<Verstext>Hört endlich auf mit dem Mist, mit Sünde ist nicht zu spaßen! Es wird euch megapeinlich sein, aber es gibt ein paar bei euch, die wissen überhaupt nicht, wie Gott drauf ist.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie es mit der Auferstehung abgehen wird</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>35</Versziffer>
<Verstext>Jetzt kommt bestimmt bei euch gleich die Frage auf: „Wie geht das denn ab bei der Auferstehung? Wie wird unser Körper dann aussehen?“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>36</Versziffer>
<Verstext>Dummbatz! Das wird so sein wie mit Samenkörnern. Die sterben auch erst mal, bevor sie dann aufgehen und wachsen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>37</Versziffer>
<Verstext>Wir legen ja nicht eine fertige Pflanze in den Boden, es sind ja nur kleine Körner, Weizen zum Beispiel oder anderes Saatgut.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>38</Versziffer>
<Verstext>Aus jedem Korn lässt Gott eine neue Pflanze wachsen, ganz nach seinem Plan.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>39</Versziffer>
<Verstext>Genau wie es unterschiedliche Samen und Pflanzen gibt, so gibt es auch Unterschiede im Äußeren von Menschen und Tieren oder Vögeln und Fischen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>40</Versziffer>
<Verstext>Auch die Planeten sind ganz anders gemacht worden als die Pflanzen oder Tiere, jedes Ding ist unvergleichlich schön.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>41</Versziffer>
<Verstext>Die Sonne leuchtet ganz anders als der Mond, und jeder Stern sieht irgendwie anders aus, sie strahlen irgendwie anders.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>42</Versziffer>
<Verstext>Genauso könnt ihr euch das auch vorstellen, wenn die Toten wieder auferstehen. Unser Körper ist wie ein Samenkorn, das irgendwann mal vergammeln wird. Wenn er aber wieder aufersteht, dann wird er für immer existieren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>43</Versziffer>
<Verstext>Unser Körper ist zurzeit ja eher nicht so perfekt, aber wenn wir dann wieder anders lebendig werden, dann wird er voll derbe schön werden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>44</Versziffer>
<Verstext>Unser menschlicher Körper kommt unter die Erde, aber wenn wir auferstehen, werden wir mit einem Körper am Start sein, der mit Gott abgefüllt ist. Ist doch klar, wenn wir einen Körper hier auf der Erde haben, werden wir dort auch einen besitzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>45</Versziffer>
<Verstext>In den alten Büchern kann man auch nachlesen, dass „der erste Mensch Adam zu einem lebendigen Wesen wurde“. Aber Jesus Christus, die erste Ausgabe eines nagelneuen Modells, sorgt für eine neue Form von Leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>46</Versziffer>
<Verstext>Von Natur aus hat man erst mal einen normalen Körper, dann aber einen geistlichen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>47</Versziffer>
<Verstext>Der erste Mensch, also Adam, wurde ja aus einem Klumpen Erde gemacht. Der zweite aber, Christus, ist direkt aus dem Himmel.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>48</Versziffer>
<Verstext>Jeder Mensch hat einen normalen Körper, so einen, wie Adam auch hatte. Dann haben wir aber einen geistlichen Körper, so wie Jesus ihn auch hat seit seiner Auferstehung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>49</Versziffer>
<Verstext>Zurzeit kann man bei uns einen Körper sehen, der mal vergammeln wird, der genau so ist wie der von Adam. Aber irgendwann werden wir so aussehen wie Jesus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>50</Versziffer>
<Verstext>Was ich damit sagen will, ist Folgendes: Ihr Lieben, unser Körper, alles, was aus Fleisch und Blut ist, hat keine Chance, ewig bei Gott leben zu können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>51</Versziffer>
<Verstext>Ich verrate euch jetzt mal ein Geheimnis, was Gott uns gesagt hat: Nicht alle von uns werden sterben, aber Gott wird jeden von uns total verwandeln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>52</Versziffer>
<Verstext>Das wird ganz plötzlich abgehen, von einer Sekunde auf die nächste werden wir durch ein lautes Signal Bescheid wissen, dass Jesus als der Chef über die ganze Welt zurückgekommen ist. Dieses Signal wird so laut sein, dass man es überall hören kann. Dann werden alle Toten aufgeweckt werden und auch wir, die leben, werden plötzlich einen neuen Körper haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>53</Versziffer>
<Verstext>Das muss sein, denn alles, was mal vergammeln wird, muss ausgetauscht werden gegen etwas, was nicht mehr vergammeln kann.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Vorfreude auf den Tag, wo wir den Tod überleben werden</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>54</Versziffer>
<Verstext>Wenn das mit uns abgegangen ist, diese Verwandlung von einem Körper, der vergammelt, zu einem guten neuen Körper, der unverwüstlich ist, dann ist die Ansage aus den alten Schriften erfüllt worden. Da heißt es nämlich: „Das Leben hat den Tod besiegt!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>55</Versziffer>
<Verstext>„Tod, was ist nun mit deinem Sieg? Und Tod, wie willst du uns jetzt noch Angst machen?“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>56</Versziffer>
<Verstext>Denn der Mist, den wir bauen, die Sachen, die uns von Gott fern halten, die sorgen dafür, dass wir sterben. Und die Regeln aus dem alten Buch sorgen dafür, dass sich die Power vom Tod schon jetzt in unserem Leben breit macht, weil wir daran merken, dass wir die Dinge tun, die für Gott nicht okay sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>57</Versziffer>
<Verstext>Danke, Gott! Durch Jesus ist uns der Sieg über dieses Problem sicher!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>58</Versziffer>
<Verstext>Darum, Leute, bleibt dabei und lebt euren Glauben radikal aus! Gebt alles für die Sache von Jesus! Eins ist sicher: Nichts von dem ist umsonst getan!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>16</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Spendensammlung für die Jesus-Leute in Jerusalem</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ich möchte zum Schluss noch was zum Thema Spenden für die Christen in Jerusalem sagen. Und zwar fände ich es am besten, ihr würdet euch an die Order halten, die ich auch den Christen in Galatien gegeben habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Und zwar sollte immer sonntags jeder von euch so viel Kohle, wie gerade geht, zurücklegen, um sie dafür bereitzuhalten. Dann braucht ihr mit der Spendensammlung nicht erst loslegen, wenn ich da bin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Sobald ich da bin, sollten dann ein paar von euren Männern, auf die hundert Prozent Verlass ist, die Steine nach Jerusalem bringen. Die erforderlichen Papiere bekommen sie von mir.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn es sein muss, bin ich auch bereit mitzufahren.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wo Paulus noch hinreisen will</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ich bin dann bei euch, sobald ich mit den Gemeinden in der Gegend von Mazedonien fertig bin. Ich will da nicht allzu lange bleiben,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>damit ich länger bei euch abhängen kann, vielleicht sogar den ganzen Winter? Wenn ihr Lust habt, könntet ihr mich danach ja noch zu meinem nächsten Reiseziel begleiten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ich will nicht wie letztes Mal nur kurz bei euch reinschneien, um mich dann gleich wieder zu verpieseln. Diesmal will ich eine ganze Zeit bei euch bleiben, wenn Gott da auch Bock drauf hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Erst mal bleibe ich bis Pfingsten noch in Ephesus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Gott hat mir hier irre Möglichkeiten gegeben, tierisch vielen Leuten die guten Nachrichten von Jesus zu erzählen. Es sind aber auch viele Menschen hier, die da überhaupt keinen Bock drauf haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wenn Timotheus bei euch aufschlägt, seid nett zu ihm! Er schuftet auch wie blöd für Jesus, genauso wie ich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Niemand soll ihn dissen oder unterschätzen, nur weil er noch so jung ist! Passt auf ihn auf, er soll gut wieder bei uns landen, wenn er zurückkommt. Wir freuen uns schon auf ihn!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Jetzt noch zu unserem Freund Apollos. Ich hab ihn schon zigmal gebeten, mal bei euch reinzuschneien, aber er meint, dass das grad nicht so angesagt ist. Sobald sich das ändert, wird er aber kommen, versprochen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Passt auf, Leute, seid stabil und cool unterwegs in eurem Glauben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Egal was ihr macht, Hauptsache, euer Grundmotiv ist die Liebe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt alle von Stephanas und seiner Familie gehört? Sie waren die Ersten, die bei euch in der Gegend Christen geworden sind. Sie leben jetzt alle echt hardcoremäßig für Jesus und geben alles, damit es den anderen Christen gut geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Bitte richtet euch nach solchen Leuten, die sich grade machen für Gott, nehmt sie als Vorbild.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich freu mich schon tierisch auf Stephanas und Fortunas und auch Achaikus, die ihr Bestes geben, euch zu ersetzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Die haben uns schon so oft wieder gut draufgebracht, vermutlich genauso wie euch. Nehmt solche Leute ernst!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Schöne Grüße soll ich euch von der Gemeinde hier in der Provinz Asien ausrichten! Auch Aquila und Priska, die hier so ’ne Art Hauskirche gestartet haben, richten Grüße aus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Die anderen Christen von hier haben mich gebeten, auch Grüße auszurichten, was ich hiermit tue. Nehmt euch zur Begrüßung mal in den Arm!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Und jetzt schreibe ich noch mal was mit meiner eigenen Klaue.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Wer keinen Bock auf Jesus hat, der soll bleiben, wo der Pfeffer wächst ─ von mir aus in der Hölle. Jesus, komm bitte bald wieder!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Die grenzenlose Liebe, die Jesus für uns hat, soll euch immer begleiten!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>In dieser Liebe sind wir für immer connected!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''Euer Paulus''
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
