<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/Galater
2010-04-26T13:42:06+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>Galater</Titel>
<Untertitel>Brief an die Christen, die in Galatien wohnen, auch bekannt als „Galaterbrief“</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender, Empfänger, Grüße</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Paulus, in seiner Funktion als Apostel, der von Jesus Christus ausgesucht wurde ─ nicht von irgendwelchen Menschen ─ und damit auch von Gott, dem Vater, der Jesus ein für alle Mal aus dem Tod rausgeholt und wieder lebendig gemacht hat,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>sowie alle Mitarbeiter, die gerade bei mir sind. An: die Jesus-Leute in Galatien.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Hallo Leute! Ich wünsche euch Frieden und die Liebe, die man von Gott durch Jesus Christus bekommt. Der steht über allem!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Jesus hat sich für uns abschlachten lassen; er ist für den ganzen Dreck gestorben, der uns von Gott trennt. So wollte es Gott, der unser Vater ist. Sein Plan war, dass wir dadurch aus dieser Welt gerettet werden können, in der wir zurzeit leben und die mit Gott nichts zu tun haben will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Dass er das getan hat, ist einfach nur geil, dafür kann man ihm nie genug danke sagen! Auf sicher [Amen]!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Es gibt nur einen Weg zu Gott</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Leute, ich kriege es echt nicht gebacken, dass ihr euch von den Sachen, die ich euch erzählt habe, anscheinend so schnell wieder abgewendet habt! Gott hat euch die Möglichkeit geschenkt, wieder mit ihm klarzukommen. Aber kaum dreht man sich um, wechselt ihr eure Theologie wie ein altes Hemd!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Diese neue Lehre, von der ihr erzählt, klingt ja erst mal ganz toll, aber sie ist echt Müll! Sie kommt von Leuten, die euch schräg draufbringen wollen, indem sie die gute Lehre über Jesus Christus völlig umdrehen. Leute, man kann sich die gute Nachricht von Jesus doch nicht einfach so zurechtbasteln, wie man’s gerne hätte. Es gibt nur eine einzige gute Nachricht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wer auch immer euch etwas anderes erzählen will als den Weg zu Gott, den wir euch beschrieben haben, selbst wenn es irgendwelche Engel aus dem Himmel wären oder sogar wir selbst: Der wird schon seine Strafe bekommen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ich schreib das jetzt noch mal, weil es so wichtig ist: Derjenige, der euch eine andere Lehre erzählt als die, die ihr für euch akzeptiert habt, der soll die Krätze kriegen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Hey Leute, schreibe ich das jetzt nur, damit mich Menschen anschließend ganz toll finden? Null, es geht mir nur darum, dass Gott mich toll findet! Wenn ich dafür leben würde, Applaus von Menschen zu bekommen, dann wäre ich nicht bei Jesus angestellt und würde ihm nicht dienen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie Paulus zu Jesus gekommen ist</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Freunde, eins ist sicher: Die gute Nachricht, die ich von Gott erzähle, hab ich mir nicht selbst ausgedacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Sie wurde mir übrigens auch nicht von irgendwelchen Leuten beigebracht. Nein, Jesus Christus selber hat sie mir erzählt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ich hoffe, ihr habt nicht vergessen, dass ich als Hardcore-Jude unterwegs war. Ich habe sogar wie blöd alle Christen gejagt, ich wollte sie um alles in der Welt kaputtmachen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ich war so drauf, dass ich in jedem religiösen Wettbewerb den ersten Platz gemacht hätte. Ich tat alles dafür, um so zu leben, wie es die alten Gesetze vorschreiben, nach denen schon unsere Vorfahren gelebt haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Gott hatte aber einen anderen Plan mit mir, schon lange bevor ich überhaupt geboren wurde.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Ich durfte seinen Sohn Jesus kennen lernen. Er wollte, dass ich allen Menschen erzähle, wie man durch Jesus ein neues Leben bekommen kann. Ich habe seinen Plan sofort durchgezogen, ohne mich da vorher beraten zu lassen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich bin nicht gleich zu den Aposteln hingegangen, die damals in Jerusalem waren, um mich mit denen zu beraten. Stattdessen bin ich erst mal nach Arabien gezogen und ging dann wieder nach Damaskus zurück.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Nach drei Jahren bin ich dann nach Jerusalem gegangen, um den Petrus zu treffen und mit ihm Zeit zu verbringen. Ich bin damals zwei Wochen bei ihm geblieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Von den anderen Aposteln hab ich bisher keinen kennen gelernt, außer Jakobus, der ein Bruder von Jesus ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Alles, was ich hier schreibe, ist die volle Wahrheit und nichts als die Wahrheit, Gott ist mein Zeuge.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Nachdem ich Petrus besucht hatte, bin ich dann Richtung Norden weitergezogen, in die Gebiete Syrien und Zilizien.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Die Jesus-Leute in Judäa kannten mich noch nicht persönlich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Die hatten nur das Gerücht gehört: „Der Typ, der uns Christen früher polizeilich verfolgt hat und uns vernichten wollte, der erzählt jetzt überall von Jesus!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Alle haben Gott sehr für die Sachen gedankt, die bei mir abgegangen sind.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Paulus hat ’ne Predigt-Lizenz von den anderen Aposteln bekommen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Erst vierzehn Jahre später bin ich wieder nach Jerusalem zurückgegangen, diesmal in Begleitung von Barnabas und Titus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Gott hatte mir vorher persönlich gesagt, dass ich das machen sollte. Dort erzählte ich dann meine ganze Geschichte und was ich den Menschen, die keine Juden sind, über Jesus sage. Ich wollte einfach sichergehen, dass nicht alles umsonst ist, was ich tue, und dass die anderen Apostel hinter mir stehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Alle Verantwortlichen waren mit meiner Arbeit einverstanden. Es wurde nicht einmal verlangt, dass mein Freund Titus, der aus Griechenland kommt, dieses Beschneidungsritual durchziehen musste.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Diese ganze Diskussion über diese „Beschneidung“ wäre vermutlich gar nicht erst aufgekommen, wenn nicht ein paar Pseudos aufgekreuzt wären. Die schleimen sich zuerst mal richtig ein, um uns dann mit ihren Lehren die Freiheit wieder zu klauen, die wir in Jesus gerade bekommen haben. Sie wollen nur, dass wir uns ihren religiösen Gesetzen total unterwerfen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wir sind aber unserer Linie treu geblieben und haben diesen Leuten keine Sekunde nachgegeben. Wir wollten, dass alles bei euch weiter so bleibt, wie es der guten Nachricht entspricht, die ich euch erzählt habe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Alle, die in Jerusalem was zu sagen haben (unabhängig davon, was sie früher mal waren, das ist für Gott eh egal), waren mit den Sachen einverstanden, die ich so erzähle.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ja, mehr noch, sie waren sich sogar einig, dass Gott mir einen Spezial-Auftrag gegeben hat, nämlich den Menschen, die keine Juden sind, die gute Nachricht von Jesus Christus zu verklickern. Ganz im Gegensatz zu Petrus, der von Gott zwar den gleichen Job bekommen hat ─ aber eben für die Juden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Es war für alle offensichtlich, dass Gott mich zu den nichtjüdischen Völkern schickt, wie er Petrus zu den Juden geschickt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Als Petrus, Johannes und Jakobus klar wurde, dass Gott höchstpersönlich mich für diesen Job besonders begabt hat, umarmten sie mich und Barnabas. Dann wurde verabredet, dass sie sich nach wie vor darum kümmern sollen, die gute Nachricht von Jesus unter den Juden weiterzuerzählen, und wir das bei den andern Nationen tun.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Nur eine Sache war ihnen noch wichtig: dass wir uns auch um die Jesus-Leute in Jerusalem kümmern, die keine Kohle haben. Das tu ich auch, so gut ich kann.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Diskussion mit Petrus über den Zusammenhang vom Glauben und den Gesetzen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Als Petrus dann in Antiochia war, musste ich ihm in einer Diskussion erst mal heftig widersprechen. Er hatte sich meiner Ansicht nach in einer Sache total falsch verhalten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Am Anfang hatte er sich nämlich erst mal ganz normal mit den nichtjüdischen Christen unterhalten und mit ihnen was gegessen. Aber als dann ein paar Freunde von Jakobus ankamen, war es ihm anscheinend superpeinlich. Er hatte Schiss, diese jüdischen Christen würden ihn deswegen dissen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Und dann fingen die anderen Juden auch plötzlich an rumzuheucheln, sogar Barnabas war durch die Situation plötzlich total komisch unterwegs.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Als mir klar wurde, dass sie durch diese linke Tour nicht nach der wahren Lehre lebten, die Gott uns beigebracht hatte, stellte ich Petrus öffentlich zur Rede. Ich sagte ihm: „Wenn du ein Jude bist, der jetzt aber nicht mehr nach den jüdischen Vorschriften lebt, also im Grunde wie ein Nichtjude, warum erwartest du dann von den Nichtjuden, dass sie die jüdischen Gesetze befolgen, obwohl du sie ja selber hinter dir gelassen hast?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Mann, wir sind beide als Juden geboren worden, nicht so wie die Nationen ohne Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Aber wir haben doch inzwischen kapiert, dass wir Gott mit unseren tollen Taten und durch ein striktes Leben nach den Gesetzen nicht beeindrucken können, oder?! Warum willst du denn jetzt plötzlich, dass die Nichtjuden auch nach den Gesetzen leben sollen? Nicht weil wir uns so straight an die Gesetze gehalten haben, sind wir für Gott okay geworden, sondern nur dadurch, dass wir an Jesus Christus glauben! Auf andere Art kann es doch keiner schaffen!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Als wir Christen geworden sind, haben wir geschnallt, dass wir nur deswegen für Gott okay sind, weil wir unser Vertrauen auf Jesus Christus setzen. Und wir haben uns mit den Nichtjuden zum Essen an einen Tisch gesetzt, weil wir begriffen haben, dass Jesus das von uns so wollte. Warum sind wir dann wieder rückfällig geworden? Hat uns Jesus damals extra was Falsches gesagt, damit wir richtig rumsündigen, ohne das zu merken? So ein Blödsinn!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Nicht Jesus, sondern ich selber liege total daneben, wenn ich versuche, das alte System künstlich am Leben zu halten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Unser altes Gesetz hat mir nichts mehr vorzuschreiben. Weil Jesus Christus für mich gestorben ist, gilt für mich die gute Nachricht, dass ich für Gott okay bin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Was das alte Gesetz betrifft, bin ich tot, und das, was jetzt in mir lebt, ist Jesus Christus. Ich lebe zwar noch in diesem Körper und in dieser Welt, aber ich lebe dabei total im Vertrauen auf den Sohn Gottes, der mich liebt und der alles für mich gegeben hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ich bin keiner von der Sorte, die Gottes Gnade einfach zurückweisen. Ist doch klar, wenn es möglich gewesen wäre, durch die Gesetze gerettet zu werden, dann hätte Jesus Christus auch nicht sterben müssen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Du wirst nur durch Vertrauen okay für Gott - nicht durch Taten</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Oh Mann, ihr verpeilten Galater! Wer hat es geschafft, euch so zu verwirren? Ihr hattet doch schon längst kapiert, dass wir es nur durch den Tod von Jesus am Kreuz wirklich packen können! Das hatte ich euch doch deutlich gesagt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ich stell euch noch mal ’ne Frage: Wie habt ihr denn die Kraft von Gott bekommen, wie kam das eigentlich bei euch mit seinem Geist? War das, weil ihr so straight nach den Gesetzen gelebt habt? Oder hatte das mehr damit zu tun, dass ihr angefangen habt, Gott zu vertrauen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Seid ihr echt so verpeilt? Nachdem ihr geistlich angefangen habt, macht ihr jetzt so mal eben aus eigener Kraft weiter?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt so derbe Sachen mit Gott erlebt, war das alles umsonst? Das kann doch echt nicht wahr sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ich frag jetzt noch mal: Hat Gott euch seinen Geist geschenkt und dann so derbe Sachen bei euch gemacht, weil ihr so radikal nach den Gesetzen vom Mose lebt? Oder hat Gott das getan, weil ihr einfach den Sachen glaubt, die ihr über Jesus Christus gehört habt?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wisst ihr, beim alten Abraham war das ganz ähnlich. „Abraham hat Gott geglaubt, darum wurde er für Gott okay.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Die wirklichen Kinder vom Abraham sind die Leute, die Gott vertrauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Das alte heilige Buch hatte über diese Zeit schon ’ne Ansage gemacht: Es sollte eine Zeit kommen, in der auch die Nichtjuden durch das Vertrauen, was sie in Gott setzen, gerettet werden. Das hatte Gott schon Abraham angekündigt; er meinte schon vor Ewigkeiten zu ihm: „Alle Nichtjuden werden von dir profitieren, wenn sie so glauben wie du!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Darum werden alle, die ihr Leben auf Jesus Christus bauen, für Gott okay sein, genau wie Abraham für Gott okay war.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Alle, die es aber über die Gesetzesschiene probieren und durch ihre tollen Taten Gott beeindrucken wollen, sind weg vom Fenster. In den alten Schriften steht ganz klar: „Alle, die nicht jeden Punkt des Gesetzes befolgen, sind für immer unten durch.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ist doch total klar, dass es niemand nur durch das Befolgen von Regeln bei Gott packen kann. In den alten Schriften steht auch bei dem Propheten Habakuk: „Nur durch das Vertrauen auf Gott kann man bei Gott klarkommen.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Das Gesetz schert sich um den Glauben aber herzlich wenig, das sagt nur: „Wer diese Regeln befolgt, der wird durch sie leben.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Jesus hat für uns einen Ausweg organisiert, damit wir bei Gott nicht für immer verloren haben. Er hat die Strafe für uns übernommen, da steht ja auch: „Wer an einem Holzkreuz hängt, der ist verflucht!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Das Versprechen, das Gott Abraham gegeben hat, sollte durch den Tod von Jesus am Kreuz für alle Menschen zugänglich gemacht werden. Dadurch, dass sie Gott wirklich vertrauen, werden sie auch die Kraft von Gott, seinen heiligen Geist, bekommen, das hat er ja versprochen!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Die Gesetze und das Versprechen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Freunde, ich will euch das noch mal an einem alltäglichen Beispiel erklären: Wenn jemand vor seinem Tod ein Testament geschrieben hat und damit zum Notar gegangen ist, dann ist das Testament rechtsgültig und keiner kann was daran ändern oder es sogar für ungültig erklären.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir uns die Sachen mal genauer ansehen, die Gott Abraham und seiner Familie versprochen hat, dann stellen wir Folgendes fest: Dort steht nicht, dass dieses Versprechen seinen Kindern galt, also mehr als einer Person, dort steht „seinem Kind“, und mit diesem Kind ist Jesus gemeint!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Und das ist genau meine These: Dieser Vertrag, den Gott mit Abraham geschlossen hatte, konnte nicht vierhundertdreißig Jahre später plötzlich aufgehoben werden, als Gott Mose das Gesetz gab. Sonst hätte Gott ja sein Versprechen gebrochen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir also die Sachen von Gott nur erben, wenn wir die Gesetze nicht brechen, dann wäre Abrahams Vertrag mit Gott ja total egal. Aber Gott hatte Abraham dieses Versprechen gegeben, ohne es an irgendwelche Bedingungen zu knüpfen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Warum gab es die Gesetze der Juden überhaupt?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Was bringen denn nun diese ganzen Gesetze, was soll das? Die Gesetze waren dafür da, um den Menschen klar zu machen, dass sie es ohne Gott einfach nicht packen. Die Gesetze, die ein paar Engel an Mose weitergaben, der sie dann den Menschen mitteilte, sollten so lange funktionieren, bis Jesus am Start war.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Als Gott Abraham sein Versprechen gab, war das eine Sache zwischen einem Menschen und dem einen Gott. Deshalb war da auch kein Vermittler notwendig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Widerspricht sich das nicht? Das Versprechen, das Gott uns gibt, und die Sachen, die im Gesetz stehen? Null, natürlich nicht! Widersprechen würden es sich, wenn es da im Gesetz eine Zusage geben würde, die uns ein neues Leben garantiert und uns von unserer Schuld freispricht. Tut es aber nicht, denn dann würden wir tatsächlich nur durch das Gesetz mit Gott klarkommen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht aber eindeutig, dass wir alle im Knast der Sünde stecken. Wir sind unfrei und kommen da nur raus, wenn wir unser Vertrauen auf Jesus Christus setzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Das Gesetz sorgte dafür, dass wir in diesem Knast saßen, bis Jesus kommen sollte und mit ihm ein neuer Weg, wie wir für Gott okay werden können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Ich will es noch mal anders sagen: Die Gesetze haben im Grunde die Route festgelegt, sie haben uns mit ihren strengen Regeln beigebracht, wo es längs geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Seitdem jetzt das Ding mit dem Glauben funktioniert, müssen wir dieser streng festgelegten Route nicht mehr folgen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Denn durch den Glauben an Jesus Christus sind wir alle Teil der Familie von Gott geworden, wir sind seine Kinder.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Alle, die auf diesen Namen von Jesus getauft wurden, gehören jetzt zu ihm, und das soll sich auch in ihrem Leben zeigen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Ein paar Sachen existieren für uns einfach nicht mehr: zum Beispiel der Unterschied zwischen Jude und Nichtjude, zwischen Arbeiter und Unternehmer oder zwischen Mann und Frau. Wir sind jetzt alle eins, weil wir zu Jesus Christus gehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Und alle, die zu Jesus gehören, gehören auch zur Familie vom Abraham und sind damit sozusagen Erben. So ist das einfach.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Nicht mehr in den Knast durch die Gesetze, sondern frei</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ich nehm noch mal ein Beispiel: Stellt euch vor, ein ziemlich reicher Vater stirbt und seinen ganzen Reichtum erbt ein kleines Kind. Bis das Kind erwachsen ist, hat es aber nichts davon, in diesem Augenblick ist es genauso reich wie ein Sozialhilfeempfänger.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Es bekommt dann einen Vormund vom Staat zugeteilt und muss tun, was der sagt, bis es so alt ist, wie es der Vater im Testament festgelegt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Genauso ging das auch bei uns, bevor Jesus da war. Wir waren total unfrei.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Als aber der Termin gekommen war, an dem Gott das geplant hatte, schickte Gott seinen Sohn bei uns vorbei. Der wurde ganz normal als Mensch geboren und ließ sich sozusagen freiwillig in den Knast einschließen, in dem wir gefangen waren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Sein Auftrag war: uns aus diesem Knast rauszuholen, in dem wir durch das Gesetz festsaßen. Gott wollte uns als Kinder in die Familie aufnehmen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Und weil wir seine Kinder sind, hat Gott uns seine Kraft gegeben, seinen Geist. Das ist derselbe Geist, den sein Sohn Jesus auch hatte! Und darum können wir jetzt auch beim Beten „lieber Papa“ zu ihm sagen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ihr seid nicht mehr im Knast der Gesetze, ihr seid jetzt Kinder von Gott geworden. Und als Kinder habt ihr auch ein Recht bekommen, alles von ihm zu erben, alles, was Gott mal versprochen hat!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Als ihr noch keine Ahnung von Gott hattet, habt ihr euch in irgendwelchen anderen Religionen getummelt und zu andern Göttern gebetet. Das waren in Wirklichkeit nur so Ersatzgötter, die sich irgendwelche Menschen ausgedacht hatten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Jetzt habt ihr Gott aber kennen gelernt (oder besser gesagt, er hat euch kennen gelernt). Ich krieg das echt nicht gerallt, was ihr jetzt noch von diesen armen Luschen-Göttern wollt, die diese Welt euch anbietet?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Was soll das, dass ihr euer Leben nach bestimmten Tagen oder Jahreszeiten oder nach irgendwelchen Festen ausrichtet?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ich mach mir ehrlich Sorgen um euch! Ich hab echt keinen Bock, dass die ganze Arbeit, die ich mit euch hatte, umsonst war.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Liebe Freunde, tut mir den Gefallen: Macht es so wie ich! Ihr habt mich ja nie alt aussehen lassen und tut das jetzt doch auch nicht, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Könnt ihr euch daran erinnern, dass es mir echt ätzend ging, als ich das erste Mal bei euch über die guten Nachrichten, die durch Jesus gekommen sind, gepredigt habe?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Obwohl es für euch nicht so cool war, mich krank zu erleben, habt ihr mich nicht abgelehnt. Ihr habt mich sogar bei euch wohnen lassen und mich versorgt, fast so, als wäre ich ein Engel von Gott, oder sogar, als wäre ich Jesus höchstpersönlich!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Und was ist da jetzt mit euch los? Damals hättet ihr euch für mich einen Arm ausgerissen, wenn das nötig gewesen wäre.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Bin ich denn jetzt plötzlich euer Feind, nur weil ich euch die Wahrheit sage?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wahrscheinlich hat das doch mit diesen falschen Typen zu tun, die sich bei euch einschleimen und so tun, als wollten sie euer Bestes. Dabei wollen sie nur etwas zwischen uns treiben und dafür sorgen, dass ihr das tut, was sie sagen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Ich finde das ja erst mal sehr geil, dass ihr alles für Gott geben wollt, auch wenn ich gerade nicht da bin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Hey, meine Kinder, ich hab euch echt lieb! Es ist fast so, als müsste ich noch mal die ganzen Schmerzen einer Geburt mit euch durchmachen. Das wird wohl auch nicht aufhören, bis Jesus ganz von euch aufgesogen wurde und euer Leben ganz kontrolliert.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Das wäre ein Traum, wenn ich nur bei euch sein könnte! Dann müsste ich auch nicht so mit euch schimpfen! Aber im Augenblick weiß ich mit euch echt nicht mehr weiter.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Was war mit den zwei Söhnen vom Abraham?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ich schreib noch mal was zu den Leuten bei euch, die unbedingt nach dem Gesetz leben wollen. Habt ihr eigentlich echt kapiert, was in den alten Büchern überhaupt drinsteht?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht doch die Story von Abraham. Der hatte zwei Söhne, einen von einer Sklavin, den zweiten von seiner richtigen Frau. Diese andere Frau war keine Sklavin, sondern sie war frei zur Welt gekommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Der Sohn von der Sklavin wurde geboren, weil Abraham die Einlösung des Versprechens, was Gott gegeben hatte, mit menschlichen Mitteln erzwingen wollte. Gott hatte ihm ja vorher mal eine große Familie versprochen. Der andere Sohn von der freien Frau wurde geboren, weil Gott sein Versprechen einlösen wollte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Diese zwei Frauen sind ein Bild für die zwei Verträge, die Gott mit den Menschen abgeschlossen hat. Der eine war mit der Sklavin Hagar. Er steht für den Vertrag vom Mose, der am Berg Sinai abgeklärt wurde. Nach diesem Vertrag sind wir auch Sklaven und total abhängig von dem Gesetz.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Hagar ist übrigens der arabische Name für den Berg Sinai. Er steht für unser heutiges Jerusalem, für die Juden, die strikt an den Gesetzen kleben und nie wirklich frei werden, weil sie Jesus nicht vertrauen wollen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Sara aber, die andere Frau, die keine Sklavin war, steht aber für die City, das neue Jerusalem im Himmel, für den neuen Vertrag, den Gott mit den Menschen durch Jesus geschlossen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Der alte Prophet Jesaja hatte auch schon davon gesprochen: „Du kannst echt glücklich sein, du Frau, die keine Kinder kriegen kann! Freuen soll sich die Frau, die nie ein Baby haben wird! Denn obwohl du alleine bist, wirst du mehr Kinder haben als die Frau, die einen Mann abbekommen hat.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Das stimmt doch auch für euch, liebe Freunde, oder? Isaak kam auf die Welt, weil Gott Abraham einen Sohn versprochen hatte, und genauso verdankt ihr euer Leben dem Versprechen, das Gott gegeben hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Trotzdem wurde Isaak (mit dem das Versprechen eingelöst wurde) von Ismael (dem Sohn der Sklavin) verfolgt. Und das ist heute auch noch der Fall.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Was sagen nun die alten Schriften dazu? Ich zitiere: „Du sollst die Sklavin und ihren Sohn rausschmeißen, denn der Sohn von der Sklavin soll sich nicht gemeinsam mit dem Sohn von der freien Frau das Erbe teilen.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, hier ist eine Super-Nachricht: Wir sind keine Kinder einer Sklavin. Wir sind Kinder von der Frau, die total frei war, und Gott akzeptiert uns, wenn wir ihm einfach nur vertrauen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Kämpft um die Freiheit, die Jesus euch geschenkt hat</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Erst durch Jesus Christus sind wir wirklich ganz frei geworden. Kämpft jetzt darum, diese Freiheit nicht wieder zu verlieren! Ihr braucht nicht mehr unter der Fuchtel von den Gesetzen stehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ich (Paulus) geb euch Brief und Siegel: Wenn ihr euch wieder auf das einlassen würdet, was das jüdische religiöse Gesetz euch vorschreibt, wenn ihr euch die Vorhaut abschneiden lasst und so, dann ist alles, was Jesus für euch getan hat, für’n Arsch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ich sag’s noch mal: Wer diese Beschneidung bei sich machen lässt, ist verpflichtet, alles zu tun, was die Gesetze ihm vorschreiben! Echt alles, von A bis Z!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr euch dafür entscheidet, dass ihr lieber durch das Befolgen der Gesetze mit Gott klarkommen wollt, dann steht das dermaßen zwischen euch und Jesus, als hättet ihr überhaupt nichts mehr mit ihm zu tun. Dann seid ihr total raus aus dem Liebes-Vertrag, den er mit euch geschlossen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wir glauben doch, dass wir nur durch das auf Jesus gesetzte Vertrauen von Gott akzeptiert werden. Durch seinen Geist, seine Power, wurde uns das ja erst klar, jetzt ist das zu unserer berechtigten Hoffnung geworden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Für Jesus ist es echt egal, ob wir nun an der Vorhaut beschnitten sind oder nicht. Jesus geht es nur darum, dass wir ihm absolut vertrauen. Und dieses Vertrauen zeigt sich in einer Liebe, die sich selbst nicht mehr so wichtig nimmt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Mann, ihr habt doch so einen Traumstart hingelegt! Was ist da bei euch abgegangen, dass ihr so von der Strecke abgekommen seid?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Also, Gott hat da garantiert nichts mit zu tun, denn er will schließlich eure Freiheit!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ich hoffe, dass die wenigen, die bei euch falsch gepolt sind, nicht gleich alle anderen anstecken. Nicht wie bei einer Grippe, zuerst ist einer krank und dann bald alle anderen im Freundeskreis auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Aber ich vertrau jetzt mal ganz auf Jesus, er wird schon dafür sorgen, dass ihr die Kurve kriegt. Und macht euch keine Gedanken um so Typen, die euch durcheinander bringen. Um die wird Gott sich kümmern …</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, ich hab das Gerücht gehört, dass Leute behaupten, ich würde Christen dringend dazu raten, sich die Vorhaut abschneiden zu lassen. Aber das ist völlig daneben, warum wären dann die Juden immer noch hinter mir her? Dann brauchte sich ja auch keiner mehr darüber aufzuregen, dass wir alle ausgerechnet durch einen gerettet werden, der hingerichtet worden ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Von mir aus können sich diese Non-Checker auch sonst noch was abschneiden.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Nur wer liebt, ist richtig frei!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Liebe Leute, Gottes Plan sieht für jeden von euch eine totale Freiheit vor! Trotzdem solltet ihr diese Freiheit nicht missbrauchen, indem ihr euch ätzenden Sachen ausliefert. Besser wäre, ihr nutzt sie, um euch gegenseitig zu lieben und zu respektieren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Man kann nämlich alle Gesetze von Gott in diesem einen Ding zusammenfassen: „Liebe die Menschen, mit denen du zu tun hast, genauso, wie du dich selber liebst!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr aber wie wild gewordene Hooligans aufeinander losgeht, passt bloß auf, dass ihr dabei nicht selber umgebracht werdet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Darum mein Tipp an euch: Gebt die Kontrolle über euer Leben radikal an die Kraft Gottes, an seinen heiligen Geist, ab! Wenn er den Joystick eueres Lebens voll in der Hand hält, habt ihr kein Problem mehr mit Versuchungen der üblen Sorte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Denn unser altes Ich treibt uns förmlich dazu, Mist zu bauen, ganz im Gegensatz zum heiligen Geist. Der heilige Geist will das alte Ich unter Kontrolle bringen, er will uns zu Sachen führen, die unser altes Ich eigentlich nicht will. Da geht voll der Kampf ab in euch und ihr seid dabei total unfrei!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Wenn aber der heilige Geist den Joystick eures Lebens in der Hand hält, dann steht ihr nicht mehr unter der Fuchtel von diesen alten Gesetzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Gehorcht ihr aber eurem alten Ich, dann kommt nur Mist dabei raus: dreckige Gedanken, abfeiern ohne Grenzen einzuhalten und solchen Sex, auf den Gott keinen Bock hat;</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>auf Sachen plötzlich so abfahren, dass sie viel wichtiger werden als Gott, okkulte Praktiken, immer auf Ärger aus sein, „Nach mir die Sintflut“-Einstellung, Intrigen anstiften, streiten ohne Ende, sich als Mittelpunkt der Welt fühlen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>anderen nichts Gutes gönnen, Alkoholismus, Drogensucht, Esssucht und solche Sachen. Wer so drauf ist, hat im Land, wo Gott das Sagen hat, nichts zu suchen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Die Charaktereigenschaften, die bei euch entstehen, wenn der heilige Geist euern Joystick in der Hand hat, sehen aber ganz anders aus: Liebe, Freude, Frieden, Geduld, anderen verzeihen können, anderen Menschen Gutes gönnen und sich dafür einsetzen, treu sein,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>nett zu Menschen sein, auf Sachen locker verzichten können und so weiter. Gegen all diese Dinge hat das Gesetz ja auch nichts.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Alle, die zu Jesus Christus gehören, haben ihr altes Ich (inklusive den ätzenden Sachen, die daraus hervorgehen) am Kreuz hingerichtet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir jetzt wegen dem heiligen Geist überhaupt erst richtig anfangen zu leben, dann sollte er auch wirklich alles in unserem Leben unter Kontrolle haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Dass wir uns auf unsere tollen Taten sonst was einbilden und uns dabei immer mit den anderen vergleichen, also, Leute, das haben wir doch echt nicht mehr nötig!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>6</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Helft euch gegenseitig!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Also, Freunde, wenn mal einer aus euer Truppe in seinem Leben total danebenliegt, dann ist es eure Aufgabe, diesen Menschen auf nette Art wieder richtig draufzubringen. Ihr habt ja die Kontrolle von eurem Leben komplett an Gott und seiner Kraft abgegeben und könnt das. Dabei müsst ihr aber total aufpassen, damit ihr nicht selber abrutscht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Helft euch gegenseitig, wo ihr Probleme habt, und wo es mal hart auf hart kommt, da seid für den anderen da. Das ist nämlich genau das, was Jesus von euch will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wer meint, er wäre Mr. Richtig-Wichtig, der bescheißt sich nur selber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Am besten wäre, wenn ihr euch ständig selber abcheckt, ohne euch dabei mit anderen zu vergleichen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Schließlich ist jeder für sich selber verantwortlich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wenn es irgendwelche Leute bei euch gibt, die anderen etwas beibringen, dann gebt ihnen auch dementsprechend Kohle dafür oder auch mal Klamotten oder was zu spachteln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Spackt nicht rum, Leute, wenn ihr echt glaubt, man könnte Gott verarschen. Alles, was man tut, hat auch irgendwie Auswirkungen und Konsequenzen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wer sein altes Ding weiter durchzieht und sich dabei auf seine eigenen Fähigkeiten verlässt, der hat für immer sein Leben verloren. Wer aber Gott und seiner Kraft die Kontrolle über sich anvertraut und sich von Gott führen lässt, der wird ohne Ende leben können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Darum will ich euch echt anfeuern, weiter Sachen zu machen, die Gott geil findet! Gebt nicht auf, irgendwann werdet ihr dafür fett absahnen, versprochen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Solange das noch geht, lasst uns doch versuchen, für alle Leute da zu sein und ihnen zu helfen, wo es geht. Und ganz besonders natürlich unseren Freunden, die mit uns in der Familie von Gott dabei sind.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Was wichtig ist</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Wie ihr an der veränderten Klaue erkennen könnt, schreib ich den Rest jetzt sogar selber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Es gibt Leute, die wollen nur die Superstars sein, und ausgerechnet die wollen euch bequatschen, sich aus religiösen Gründen die Vorhaut abschneiden zu lassen. Aber ihre Motive sind nicht okay, sie haben nur Angst, Probleme zu kriegen, wenn sie öffentlich bekennen, an Jesus Christus zu glauben und mit ihm zu leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Obwohl sie aus religiösen Gründen darauf bestehen, dass sich jeder die Vorhaut abschneiden muss, nehmen sie die religiösen Gesetze für sich selber nicht so genau. Vermutlich wollen sie nur selber den Dicken raushängen lassen, wenn sie euch dazu überreden konnten, das bei euch zu machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ich werde nicht den dicken Macker markieren. Das Einzige, worauf ich echt stolz bin, ist, dass Jesus für mich am Kreuz gestorben ist. Durch seinen Tod ist die Welt für mich gestorben und ich bin auch tot für die Welt. Sie hat keine Ansprüche mehr an mich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Für Gott ist es total egal, ob ich nun beschnitten wurde oder nicht. Wichtig ist nur, ob wir den Neustart mit Jesus erlebt haben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Alle, die sich nach diesem neuen Maßstab ausrichten, sollen von Gott fett beschenkt werden, beschenkt nämlich mit Frieden und Liebe! Und das soll auch für das Volk der Leute aus Israel gelten, auf die er besonders steht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Also Leute, haltet die Ohren steif und passt auf euch auf! Ich will mir nicht wieder so viel Sorgen um euch machen müssen, ja?! Ich hab schon genug Sachen für Jesus durchgemacht, die Narben an meinem Körper können das bezeugen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Gottes Liebe, seine Gnade, die durch Jesus Christus deutlich wurde, soll euch immer begleiten! So soll’s sein [Amen]! Bis dann, ihr Lieben!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
Euer Paulus
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
