<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/Epheser
2010-04-26T13:42:08+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>Epheser</Titel>
<Untertitel>Der Epheserbrief</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender, Adresse, Begrüßung</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Paulus in seiner Funktion als Apostel. Jesus Christus hat ihn für diesen Job ausgesucht. An: alle in Ephesus, die ihr Vertrauen auf Jesus Christus gesetzt haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Hallo Leute! Ich wünsch euch, dass ihr die Liebe bei euch habt, mit der euch Gott angenommen hat, und den Frieden, der von Gott kommt, unserem Vater, und von Jesus Christus, dem Chef.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Danke, Gott, danke, Vater von Jesus Christus, du bist der Beste! Leute, Gott hat uns durch Jesus alle möglichen geistlichen Gaben geschenkt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Schon bevor die Welt entstanden ist, hat Gott uns extra ausgesucht. Er wollte, dass wir ihm ganz nahe sind, dass wir etwas Besonderes sind, dass wir heilig und sauber bei ihm sein können!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Es war sein Plan, dass wir durch Jesus seine Kinder werden können. Das wollte er so, weil er uns so sehr liebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Darum freuen wir uns so sehr. Wir danken ihm für seine Liebe, mit der er uns durch seinen Sohn Jesus freigesprochen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Seine Liebe zu uns ist so riesengroß, dass er bereit war, unsere Freiheit mit dem Tod seines Sohnes zu bezahlen, damit wir unseren Dreck los sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Seiner Liebe verdanken wir auch, dass wir überhaupt erst erfahren haben, wie wir gerettet werden können, und dass wir verstanden haben, was da geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Sein Plan war von Anfang an, Jesus zu uns zu schicken, und alle, die ihr Vertrauen auf ihn setzen, haben das jetzt begriffen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Gott hatte beschlossen, wenn die Zeit reif dafür ist, alles Jesus zu geben, was auf der Erde und im Weltall existiert, damit er darüber das Sagen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Gott hatte schon immer geplant, dass wir jetzt unsere Erbschaft von ihm bekommen sollen. Er hat sich die Leute ausgesucht, die diese Erbschaft antreten sollen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Wir sollen durch das, was wir tun und wie wir drauf sind, Gott am Ende groß rauskommen lassen. Schließlich haben wir ja schon lange auf den Auserwählten gewartet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Das gilt jetzt auch für euch, die ihr diese Wahrheit gehört habt, dass Gott euch aus dem Dreck rausholt. Weil ihr das geglaubt habt, verspricht uns Gott, dass wir jetzt zu ihm gehören, und darum habt ihr auch seine Kraft bekommen, die wie ein Versprechen von ihm ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Der heilige Geist, seine besondere Kraft, ist die Garantie, dass wir auch alles bekommen werden, was er uns versprochen hat. Er beweist auch, dass wir jetzt radikal zu ihm gehören, damit er am Ende die Ehre bekommt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Jesus Christus steht über allem</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Seitdem ich von eurem radikalen Vertrauen gehört habe und davon, wie sehr ihr alle andern Christen liebt,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>bin ich ständig dabei, mich bei Gott dafür zu bedanken! Ich bete auch ganz oft für euch!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich sag dann Gott, er soll euch helfen den Überblick zu behalten, damit ihr ihn immer besser kennen lernt und er euch zeigt, was er von euch will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Er soll eure inneren Augen öffnen, damit ihr kapiert, auf was wir uns freuen können. Er hat uns ausgesucht, er hat uns fette Sachen versprochen, die er uns vererben will, nur weil wir ihm vertrauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ihr sollt begreifen, wie irre groß seine Möglichkeiten sind, Möglichkeiten, die alle in uns stecken, weil wir ihm vertrauen. Da ist doch immerhin dieselbe Kraft in uns,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>mit der Jesus den Tod besiegt hat, dieselbe Kraft, die ihm den Platz auf der Ehrentribüne gleich neben Gott sichern konnte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Jetzt ist er von Gott zum Chef über die ganze Welt gemacht worden. Er hat die Macht über jede Regierung, über alles, was Macht ausübt, in dieser Welt und in der, die noch kommen wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Gott hat Jesus zum Bestimmer über alles gemacht. Er ist der Chef über die ganze Gemeinde geworden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Und diese Gemeinde ist sein Körper, der von ihm, dem Auserwählten, total abgefüllt ist. Und nicht nur das, Jesus füllt sogar das ganze Universum aus.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Eine neue Chance</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Wie sah denn früher euer Leben aus? Ihr habt Sachen getan, auf die Gott überhaupt keinen Bock hatte, und so wart ihr für ihn im Grunde gestorben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Der Dreck, der in der Welt abgeht, war auch euer Dreck. Ihr habt ohne Gott gelebt und wurdet voll kontrolliert vom Satan. Der kontrolliert ja heute auch noch alle Menschen, die ohne Gott leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wir waren früher alle genauso drauf und haben unser eigenes Ding durchgezogen. Diese Dinge, die uns von Gott trennten, haben uns ein pseudogutes Gefühl gegeben, und das hat unser Leben kontrolliert.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Aber Gottes leidenschaftliche Liebe für uns ist riesig!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Darum hat er uns mit Jesus ein wirklich neues Leben geschenkt, und das, obwohl wir durch den ganzen Mist, den wir bauen, für ihn nicht akzeptabel sind! Haben wir das irgendwie verdient? Null! Das ist einfach ein Geschenk, was Gott uns macht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Dadurch, dass wir unser Vertrauen auf Jesus setzen, hat er uns jetzt schon mit Jesus aus dem Einfluss des Todes rausgeholt. Wir gehören jetzt zu Jesus und sitzen mit ihm in seinem Himmelsland, ist das nicht irre?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Gott will dadurch ein klares Statement abgeben, er will uns durch Jesus seine wahnsinnig große Liebe beweisen, die er für uns hat!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wir haben es nämlich null verdient, dass wir aus dem Tod gerettet wurden. Da haben wir auch nichts großartig zu beigetragen. Das wurde nur möglich, weil ihr angefangen habt, Jesus zu vertrauen, und selbst dieser Glauben ist ein Geschenk.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Dass ihr gerettet worden seid, hat also nichts mit euren tollen Taten zu tun. Das wäre ja auch komisch, dann könnte man sich ja was drauf einbilden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Gott hat uns gemacht! Er hat uns durch Jesus einen kompletten neuen Anfang gegeben. Jetzt sind wir erst in der Lage, Gutes zu tun. Das hatte Gott schon lange so geplant.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Egal aus welchen Volk man kommt, durch Jesus gehören wir alle zusammen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Vergesst bitte nicht, dass ihr nicht zu den jüdischen Leuten dazugehört. Von eurer Geburt her seid ihr eigentlich gar nicht dabei gewesen. Die Juden haben auf euch runtergesehen, obwohl dieses Beschneidungsritual ja nur von einem Menschen gemacht wird. Es ist ein äußerliches Zeichen, weiter nichts.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Als ihr damals ohne Jesus gelebt habt, wart ihr ausgeschlossen. Ihr hattet auch keine Ahnung von den Versprechen, die Gott seinem Volk gemacht hatte. Ziellos und ohne Hoffnung wart ihr in dieser Welt unterwegs.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Jetzt gehört ihr aber zu Jesus Christus. Ihr wart mal meilenweit entfernt von Gott, aber jetzt seid ihr, weil Jesus für euch gestorben ist ihm plötzlich sehr nahe.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Jesus hat uns endlich miteinander versöhnt. Er hat aus beiden Gruppen eine Einheit gemacht, aus Juden und Nichtjuden wurde eine Familie. Er hat die Mauer gesprengt, die zwischen uns und Gott war. Durch ihn haben wir Frieden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Er hat mit dem Gesetz und seinen unendlich vielen Regeln Schluss gemacht. Dadurch können wir jetzt zusammenkommen. Er selbst hat für Frieden gesorgt, damit die Juden und Nichtjuden sich in ihm treffen können, und aus den beiden verfeindeten Gruppen ist durch ihn ein neuer Mensch entstanden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Beide wurden zusammengetan zu einem Ding, um so mit Gott wieder klarzukommen. Das ging nur durch das, was am Kreuz passiert ist. Dort hat er durch seinen Tod die Feindschaft zwischen Juden und Nichtjuden und sogar die Feindschaft zwischen Gott und Menschen beendet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Jesus ist zu uns gekommen, um uns zu erklären, wie man Frieden haben kann. Und das gilt jedem, egal ob er ihm jetzt nahe war (so wie die Juden) oder eher fern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Durch das, was Jesus Christus für uns getan hat, können wir jetzt alle, egal ob Jude oder nicht, zusammen durch dieselbe Kraft zu Gott kommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ihr seid jetzt keine Ausländer mehr oder Leute ohne Staatszugehörigkeit, ihr gehört jetzt zum Volk von Gott, ihr seid jetzt Teil der Familie!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Wir sind wie ein Haus, das auf dem Lehrfundament seiner Botschafter, den Aposteln und den Propheten, gebaut wurde. Jesus ist dabei der Grundstein, an dem sich alles ausrichtet und der alles zusammenhält.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Dieser Grundstein hält alles zusammen. Das ganze Gebäude wächst zu einem neuen Haus, zu einem Tempel für Gott, zusammen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Ihr gehört auch zu diesem Bauwerk, und in diesem Gebäude wohnt Gott mit seiner Kraft.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Was Gott von Paulus will</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Weil ich euch, die ihr keine Juden seid, die guten Nachrichten über Jesus erzählt habe, sitze ich jetzt im Knast fest.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ist bei euch bestimmt schon angekommen, dass Gott mir diese spezielle Order gegeben hat, so Leuten wie euch von der Liebe zu erzählen, mit der er die Menschen annimmt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ich hab ja oben schon mal kurz erwähnt, dass Gott mir sein Geheimnis tatsächlich erklärt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Beim Lesen werdet ihr mitkriegen, worum es dabei vor allem ging.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Früher hatten die Menschen noch keinen Schnall von den Sachen, die Gott heute durch ausgesuchte Menschen (wie zum Beispiel Apostel und Propheten) erklärt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Dazu gehört auch, dass wir durch Jesus Christus alle zusammen zu einer Familie gehören, Juden wie Nichtjuden, und dass die Nichtjuden genauso einen Anspruch auf die ganzen Versprechen haben, die Gott seinem besonderen Volk auch gegeben hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Diese Nachricht ist voll mein Ding, dafür hat Gott mich eingesetzt. Mit voller Kraft, einfach so, weil er mich liebt, hat er mich dazu ausgesucht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Ausgerechnet mich, den letzten von allen Leuten, die zu Jesus gehören, hat Gott ausgesucht, um diesen Job zu erledigen, nämlich den anderen Menschen zu erzählen, was für wahnsinnig fette Sachen durch Jesus möglich geworden sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Er hat mich extra dafür ausgesucht, allen zu erklären, was Gott eigentlich von den Menschen möchte. Das hatte er schon von Anfang an so geplant, aber noch nicht allen erzählt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Anhand von dem, was in der Gemeinde abgeht, sollen alle Mächte, die im Universum was zu sagen haben, erkennen, mit was für einer Übersicht Gott alles im Griff hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Das hatte Gott schon vor Ewigkeiten beschlossen, und diesen Plan hat Jesus jetzt umgesetzt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Weil wir unser Vertrauen auf ihn gesetzt haben, können wir jetzt entspannt jederzeit zu ihm kommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Darum, Leute: Verliert jetzt nicht den Mut, nur weil ich im Knast sitze! Dass ich wegen euch ätzende Sachen durchmachen muss, sollte euch eher stolz machen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Eine Bitte an Gott und ein Dankeschön</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ich kann immer nur auf den Knien zum Vater kommen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>der ja im Grunde der Vater von allem Leben ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Ich bete dafür, dass Gott euch durch seinen Geist innerlich stark macht, denn er kann aus dem Vollen schöpfen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Und ich bete dafür, dass Jesus durch das Vertrauen, das ihr in ihn habt, ganz tief in euer Bewusstsein eindringt. Jesus liebt euch total! In diesem Boden sollen die Wurzeln eures Glaubens wachsen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Denn nur so könnt ihr wirklich das ganze Ausmaß der Größe begreifen, mit der Gott euch wirklich liebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Unser Hirn wird das nie schaffen können, das wirklich ganz zu erfassen. Aber je mehr Gott uns erklärt, wie gigantisch groß die Liebe von Jesus Christus für uns ist, desto mehr kommt er mit seinen unvorstellbaren Möglichkeiten in unserm Leben zum Zug.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Gott kann durch diese powervolle Kraft, die in uns ist, sehr viel mehr tun als das, worum wir ihn bitten, ja sogar mehr, als wir uns überhaupt vorstellen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Dafür können wir alle in der Jesus-Gemeinschaft Gott immer wieder und ohne Ende loben. So ist das richtig, so sollte es sein [Amen].</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Christen müssen zusammenhalten</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Eine Sache ist mir noch superwichtig: Lebt euer Leben so, wie es sich für jemanden gehört, der von Gott extra ausgesucht wurde. Das sag ich jetzt als jemand, der für Jesus im Knast sitzt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Geht liebevoll mit den andern um und gebt niemanden so mal eben auf. Helft den anderen, ohne was dafür zurückbekommen zu wollen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Die Kraft, die von Gott kommt, hat euch zusammengeschweißt. Achtet darauf, dass das so bleibt, indem ihr untereinander Frieden haltet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Gott möchte, dass wir alle zusammenhalten, so als ob wir nur ein einziger Mensch wären. Und in diesem Menschen wirkt eine einzige Kraft, nämlich sein Geist, genau wie wir zusammen auch nur eine einzige Hoffnung haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Es geht nur um einen Meister, einen Glauben, eine Taufe,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>um den einen Vater, der alles im Blick hat, der in allem lebt und der in jedem von uns ist.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Gott gibt unterschiedliche Begabungen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Jeder von uns wurde von Jesus mit einem neuen Leben beschenkt. Das wird auch in besonderen Begabungen sichtbar, die er an uns ausgeteilt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Darum steht übrigens auch in den alten Schriften, ich zitiere: „Er ist in den Himmel zurückgekommen, er hatte ein paar Gefangene dabei, die sich gegen Gott gestellt hatten, und den Menschen hat er Geschenke gemacht.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn da steht: „Er ist in den Himmel zurückgekommen“, muss das ja bedeuten, dass er vorher hier bei uns auf der Erde war.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Der zu uns runtergekommen ist, ist derselbe, der auch wieder zu Gott zurückkehren konnte. Und jetzt steht er über allem.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Einigen hat er die Begabung gegeben, Gemeinden zu starten (das sind die Apostel), von anderen wollte er lieber, dass sie Worte, die direkt von Gott kommen, an andere weitergeben (Propheten). Es gibt wiederum Leute, die haben die Begabung, Nichtchristen von Gott zu erzählen (Evangelisten). Dann gibt es da auch Leute, die sollten Pastoren sein, Seminare geben und Predigten halten (Hirten und Lehrer).</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Sie alle sollen die Christen für ihre Aufgabe fit machen, damit die Gemeinschaft der Leute, die mit Jesus leben, auch stark wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Auf diese Art und Weise werden wir auf der Basis unseres Glaubens immer mehr zusammenwachsen. Wir werden so auch Jesus immer besser verstehen. Unser Ziel sollte sein, starke kompetente Christen zu werden, die in seiner Gemeinschaft leben, damit wir so voll und ganz mit ihm durchstarten können und Christus in uns und der ganzen Gemeinde Gestalt gewinnt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Dann sind wir auch keine Babychristen mehr, die sich ständig von irgendwelchen Leuten bequatschen lassen oder durch geschickte Täuschungsmanöver, die sich ein paar linke Menschen ausgedacht haben, reingelegt werden können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Lass uns am besten immer bei der Wahrheit bleiben und uns durch die Liebe immer mehr an Jesus orientieren. Er ist ja schließlich der Kopf von unserer Gemeinschaft.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Durch ihn wird auch alles zusammengehalten. Jeder Teil erfüllt seine besondere Aufgabe, damit der ganze Körper überhaupt funktioniert. So bleibt er gesund und stärkt sich auch selbst, weil er von Liebe zusammengehalten wird.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Christen sollten anders leben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ich will euch noch mal ganz klar machen, dass ihr nichts mehr mit dem Lifestyle der Menschen zu tun haben sollt, die keinen Bock auf Gott haben! Die sind total schräge drauf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Sie leben in Dunkelheit, ihre Gedanken sind finster. Sie haben keine Ahnung von dem Leben mit Gott, weil sie sich für ihn zugemacht haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ihr Gewissen ist völlig abgestumpft, darum lassen sie sich total gehen, in jeder Hinsicht. Sie geiern förmlich danach, Mist zu bauen. Um diese Gier in sich zu befriedigen, tun sie alles.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Durch Jesus habt ihr aber gelernt, dass es auch anders geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Was Jesus wirklich möchte, habt ihr doch gehört und verstanden, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Ihr sollt euch von den Sachen, die ihr früher gemacht habt, komplett verabschieden. Die ätzenden Dinge, die euch früher kaputtmachen wollten, mit denen habt ihr nichts mehr zu kriegen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Gott will euch durch seinen Geist vollkommen anders draufbringen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Ihr sollt euch einen komplett neuen Style zulegen. Dieser neue Style ist von Gott selber designed worden. Er ist gerecht und etwas ganz Besonderes, er ist eben heilig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Hört auf rumzulügen, erzählt euch die Wahrheit! Wir gehören doch zusammen zu einer Familie.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr schlecht drauf seid, passt auf, dass da nichts zwischen euch und Gott kommen kann. Versucht euch noch am gleichen Tag wieder mit den Leuten zu vertragen, mit denen ihr euch gestritten habt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Gebt Satan auf keinen Fall irgendeine Möglichkeit, euch auseinander zu bringen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer von euch früher krumme Dinger gedreht hat, soll er jetzt damit aufhören. Er soll sich mal einen ordentlichen Job suchen, damit er mit dem Geld, das er verdient, Leuten helfen kann, die es nötig haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Hört auch auf, über andere Leute abzulästern! Wenn ihr was sagt, sollen andere damit etwas anfangen können. Es ist immer besser, Menschen zu ermutigen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Ihr solltet auf keinen Fall den Geist von Gott traurig machen! Er ist eure Garantie, dass ihr irgendwann im Himmel landet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr Leuten nicht vergeben könnt oder Angewohnheiten habt wie plötzliche Ausraster, Rumlästern, Wutanfälle, Aggressionen, Frust könnt ihr das alles getrost in die Tonne drücken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>Geht nett miteinander um, zeigt Mitgefühl und verzeiht euch gegenseitig, wenn ihr euch mal verletzt habt. Hat Jesus ja auch gemacht!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Lebt am besten so, wie Gott es euch vorgemacht hat! Ihr seid seine Kinder, die er wie verrückt liebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Liebe soll euer Leben bestimmen, genauso wie das bei Jesus war. Er hat uns so sehr geliebt, dass er bereit war sein Leben für uns zu geben. Und Gott hat das sehr gut gefallen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Darum ist es doch irgendwie logisch, dass ihr euch solche Sachen wie ein derbes Partyleben ohne Grenzen oder ätzende Sexsachen echt nicht mehr geben könnt, oder? Das Gleiche gilt übrigens auch für Rumgeizen und so.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Was dann auch nicht mehr zu euch passt, ist dummes dreckiges Gelaber. Versucht es doch mal damit, Gott zu danken und ihm zu sagen, wie gut er ist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Hey, eins muss euch echt klar sein: In Gottes Land hat keiner Platz, der nur auf Partyleben aus ist, der ständig feiern geht, ohne eine Grenze einzuhalten. Auch für Pornofans oder Geizkragen ist da nichts zu holen, denn das sind ja im Grunde Menschen, die irgendwelche Dinge zu ihrem Gott machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Passt bloß auf, dass ihr euch nicht von irgendeinem süßen Gelaber zu solchen Sachen verführen lasst. Gott hat auf bestimmte Sachen überhaupt keinen Bock, und jeder, der sie trotzdem tut, muss die Konsequenzen selber tragen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Also macht einen großen Bogen um solche Leute, ja?!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Früher wart ihr noch ziemlich finster drauf, aber jetzt ist das doch anders! Jesus hat bei euch die Lampen auf hundert gedreht,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>und dieses Licht, was jetzt in euch strahlt, lässt ehrliche Liebe, einen Sinn für Gerechtigkeit und eine Leidenschaft für die Wahrheit in euch wachsen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Versucht doch mal herauszufinden, was Gott eine Freude machen würde!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Lasst euch nicht einen Zentimeter auf die dunkle Seite der Macht ein, lasst die Finger davon! Spielt auch nicht damit, sondern geht dagegen vor, bringt sie an die Öffentlichkeit.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ich kriege einen roten Kopf, wenn ich nur daran denke, was Menschen so alles hinter verschlossenen Türen für Sachen bringen! Furchtbar, ich mag das hier gar nicht aussprechen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wenn Gott aber sein Licht da draufwirft, dann kommt alles irgendwann raus!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wenn er solche Sachen aufdeckt, dann kann alles auch noch wieder gut werden. Es gibt da ja auch so ein Lied, wo der Text sagt: „Wach auf, penn nicht mehr so lange, komm von den Toten wieder zurück, dann wird Christus für dich wie ein Licht sein.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Passt also ganz genau auf, was ihr so alles bringt im Leben. Checkt euch ständig ab. Ihr sollt nicht so draufkommen wie Menschen, die keine Ahnung von Gott haben. Ihr kennt und liebt ihn!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Nutzt jede Minute eures Lebens voll aus, denn wir leben in einer üblen Zeit.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Seid nicht so verpeilt. Versucht zu begreifen, was Gott von euch möchte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Hört auf, euch mit Alk breit zu hauen! Damit macht ihr nur euer Leben kaputt. Lasst euch lieber mit dem heiligen Geist abfüllen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Das geht los, wenn ihr anfangt, Gott mit Liedern und Gebeten danke zu sagen! Macht das mit Musik und macht das aus vollem Herzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Bedankt euch immer und für alles bei Gott und tut das im Namen von Jesus Christus.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie eine Ehe unter Christen laufen soll</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>In euren Ehen soll es so laufen, dass jeder über den anderen das Sagen hat, und Christus soll über beide das Sagen haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Ich meine damit, dass sich die Ehefrauen ihren Männern so unterordnen sollen, als würden sie sich Christus unterordnen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Der Mann soll der Chef in der Ehe sein, auf die Art, wie Jesus der Chef seiner Gemeinde ist. Und Jesus hat für seine Leute schließlich alles gegeben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Genauso wie sich die Gemeinde unter Jesus stellt, sollten sich die Ehefrauen auch unter ihren Mann stellen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Und allen Männern, die verheiratet sind, sag ich nur: Liebt eure Frauen so, wie Jesus die Gemeinde liebt. Er hat für die Gemeinde alles gegeben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Er wollte, dass sie ganz zu ihm gehört, sauber gewaschen wie durch eine Dusche mit seinen Worten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Sein Plan war, dass die Gemeinde wie seine geliebte Ehefrau sein sollte, so schön wie ein Topmodel, ohne Falten und Pickel oder so was, eben einwandfrei und gut.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Die Männer sind aber genau so gefragt, ihre Frauen zu lieben, so, wie sie sich selbst lieben. Die beiden sind zusammengeschweißt, nichts kann sie mehr auseinander bringen. Wer seine Frau so liebt, zeigt damit, dass er sich selber auch liebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Keiner ist so blöd und hasst seinen eigenen Körper. Er passt auf ihn auf, und genauso passt Jesus auch auf seine Gemeinde auf und sorgt für sie.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>30</Versziffer>
<Verstext>Wir gehören alle total zu ihm. Wir sind miteinander verwachsen, so wie ein Arm zu seinem Körper gehört.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>31</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht ja auch: „Darum wird ein Mann seine Eltern hinter sich lassen, er wird ausziehen und sich mit seiner Frau zusammentun. Beide werden dann zu einer Einheit.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>32</Versziffer>
<Verstext>In diesem ganzen Eheding steckt für mich voll ein Geheimnis. Ich sehe da drin ein Bild für die Gemeinschaft zwischen Jesus und seinen Leuten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>33</Versziffer>
<Verstext>Darum will ich hier noch mal festhalten: Jeder Ehemann soll seine Frau so lieben, wie er sich selber auch liebt. Und für die Ehefrau sollte das Ziel sein, Respekt vor ihrem Mann zu haben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>6</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Beziehung zwischen Eltern und Kindern</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Allen Kindern kann ich nur sagen: Hört auf das, was eure Eltern euch sagen. Gott will das von euch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>„Du sollst deinem Vater und deiner Mutter mit Achtung begegnen.“ Das ist ein wichtiges Gesetz, und Gott gibt dazu auch gleich ein schönes Versprechen ab:</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>„Wenn du das tust, dann wird es dir gut gehen, und du wirst lange leben.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Die Väter sollten bei der Erziehung darauf achten, immer fair zu sein und keinen ungerecht zu behandeln. Das gibt nur böses Blut. Sie sollen ihren Kindern lieber den Weg deutlich machen, den Gott mit ihnen gehen will.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie das Verhältnis zwischen Arbeitern und ihren Chefs sein sollte</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Tut das, was die Chefs euch auftragen! Eure Einstellung ihnen gegenüber soll von Respekt geprägt sein. Befolgt ihre Anweisungen loyal, genauso wie ihr die Anweisungen von Jesus befolgt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Gebt alles auf der Arbeit, aber tut das nicht, um Menschen zu beeindrucken, sondern tut das als Arbeiter von Jesus, dem ihr radikal dienen wollt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Nicht vergessen, Leute: Ihr arbeitet letztendlich nicht für Menschen, sondern immer für Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Ihr werdet eine gerechte Bezahlung für das bekommen, was ihr getan habt, egal wie jetzt eurer Status in der Gesellschaft ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Das Gleiche gilt übrigens auch für die Chefs. Droht euren Untergebenen nicht ständig mit Strafen und so. Vergesst bitte nicht, dass ihr genau denselben Chef im Himmel sitzen habt wie sie. Und der hat auch keine Lieblingsmenschen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Waffen für den Lebenskampf</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Und was ich euch am Ende noch mal sagen will: Ihr müsst stark werden durch Jesus, seine Kraft kann euch stark machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Legt euch das ganze Waffenarsenal zu, das euch Gott zur Verfügung stellt. Damit könnt ihr euch gegen die linken Attacken vom Satan wehren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Wir kämpfen ja nicht gegen Menschen, die ihre Muskeln und Fähigkeiten gegen uns einsetzen, sondern gegen übernatürliche Mächte, gegen böse Geister, linke Bazillen aus einer parallelen Dimension, gegen die dunkle Seite der Macht, die diese Welt beherrscht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Darum legt euch das gesamte Waffenarsenal zu, das Gott für euch bereitgestellt hat. Damit werdet ihr die linken Attacken der bösen Seite abwehren können, wenn es mal zum Kampf kommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Als Waffengurt könnt ihr die Wahrheit Gottes anziehen und um den Oberkörper eine schusssichere Weste, indem ihr euch immer bewusst macht, dass Jesus euch für Gott okay gemacht hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>An die Füße sollen die Boots, die dafür stehen, jedem und überall die gute Nachricht erzählen zu wollen, dass Gott mit den Menschen Frieden geschlossen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Setzt euer Vertrauen in Gott wie einen Schutzschild ein, der die Laserschüsse vom Feind Satan abfängt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Euer Kopf kann durch einen guten Helm geschützt werden, dadurch dass ihr wisst, ihr seid von ihm gerettet worden und darum sicher. Und als Laserschwert könnt ihr die Worte von Gott benutzen. Sein Geist stellt euch dieses Schwert zur Verfügung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Hört nie auf zu beten, egal wo ihr auch gerade seid. Betet ständig durch seine Kraft, pennt dabei nicht ein und bleibt wachsam. Und betet auch für die andern Christen in der Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Und bitte betet auch mal für mich! Bittet Gott darum, dass er mir die richtigen Worte gibt, wenn ich mich öffentlich zu Jesus stelle und den Leuten die Sache mit Jesus erklären will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Ich sitze jetzt deswegen im Knast fest. Betet mit mir, dass ich meinen Job bald wieder volles Rohr weitertun kann, so wie es Gott von mir möchte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Tychikus, ein guter Freund von mir, der auch mit zur Jesus-Familie gehört, wird euch alles Weitere von mir erzählen. Er ist ein ganz treuer Mitarbeiter und gibt alles für Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Er hat den Auftrag von mir bekommen, euch zu erzählen, was bei mir abgeht. Und er soll euch auch gut draufbringen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Ich wünsche euch Frieden, liebe Freunde, Liebe und das Vertrauen, das von Gott kommt, dem Vater, und Jesus Christus, dem Chef.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Gottes Liebe wünsche ich allen, die Jesus Christus lieben!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
Euer Paulus
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
