<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/2.Thessalonicher
2010-04-26T13:42:13+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>2.Thessalonicher</Titel>
<Untertitel>Der zweite Brief an die Christen aus Thessalonich</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender und Anschrift</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Paulus, Silvanus und Timotheus. An: die Christen in Thessalonich, die sich für Gott, unseren Vater, entschieden haben und mit Jesus Christus leben, der in dieser Welt das Sagen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wir wünschen euch, dass ihr die Gnade von Gott bei euch habt und auch seinen Frieden! Beides bekommt ihr durch Jesus Christus!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Gott sorgt für Gerechtigkeit</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Hallo ihr Lieben! Also, eins mal vorweg: Wir danken Gott ohne Ende für euch, und das ist auch echt ganz normal! Euer Vertrauen in Gott wächst ja immer mehr! Und ihr geht auch immer liebevoller miteinander um.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wir sind voll stolz auf euch und erzählen den anderen Gemeinden immer von euch. Vor allem von eurem großen Vertrauen, das ihr in Gott habt, reden wir. Und wir finden es auch echt beeindruckend, wie geduldig ihr seid, obwohl man euch ständig verfolgt und hinter euch her ist, weil ihr Christen seid.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Das mit der Verfolgung ist übrigens ein gutes Zeichen. Da dran könnt ihr erkennen, dass ihr richtig liegt. Gott wird euch die Eintrittskarte für sein Land in die Hand drücken. Darum müsst ihr durch diese ätzenden Sachen jetzt durch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Gott ist gerecht. Er wird jedem mal die Rechnung präsentieren, der euch jetzt wegen eurem Glauben Probleme macht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Aber wartet ab, Leute! Damit wird Schluss sein, wenn Jesus wiederkommt! Er wird sich dann als der große Chef zeigen. Begleitet von ein paar powervollen Engeln wird er aus dem Himmel kommen, und dann werdet ihr bei ihm richtig ausruhen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Alles, was sich gegen Gott gestellt hat, wird er dann abfackeln. Alle, die keinen Bock auf Jesus haben und nicht tun, was er will, werden abgestraft.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Sie werden eine ganz üble Strafe bekommen, denn sie müssen für immer und ewig getrennt von Gott bleiben. Sie werden ausgeschlossen und bleiben vor der Tür von seinem wunderschönen Land.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Den Menschen, die zu ihm gehören, wird er sich dann in seiner ganzen Power zeigen. Ihr seid dann ja auch dabei, ihr habt ja den Sachen geglaubt, die wir euch erzählt haben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wir beten für euch</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Und darum beten wir für euch auch ohne Ende. Wir beten, dass ihr so lebt, wie man es von Leuten erwarten kann, die Gott für etwas ganz Fettes ausgesucht hat. Wir beten auch dafür, dass es bei euch nicht nur bei guten Wünschen bleibt, sondern dass ihr die Sachen auch tut. Alles, was ihr im Vertrauen auf Gott angefangen habt, sollt ihr auch mit Gottes Kraft durchziehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Dann wird Jesus am Ende auch groß rauskommen. Und ihr werdet gut dastehen, weil Gott euch durch Jesus Christus bewiesen hat, wie sehr er euch liebt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Der Feind von Jesus macht den Lauten</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Also, was jetzt dieses Ding angeht, dass Jesus bald wieder auf die Erde zurückkommt und wir ihm dann immer ganz nahe sein werden, da haben wir noch eine Bitte an euch:</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Liebe Geschwister, bitte lasst euch nicht durcheinander bringen und durch irgendwelche Gerüchte Angst machen. Es gibt ja Leute, die behaupten, der letzte Tag dieser Erde steht schon kurz bevor, das hätte Gott ihnen angeblich in einer Vision gezeigt. Und dann sagen sie, wir hätten das in einem Brief auch geschrieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Lasst euch von solchen Ansagen bloß nicht schräge draufbringen! Bevor das abgehen wird, muss noch einiges passieren. Viele Menschen werden Gott noch den Rücken zudrehen, bevor Jesus wiederkommt. Und dann wird der Feind Gottes noch seinen Auftritt haben. Das wird ein Mensch sein, der das Böse in Person ist. Er ist ein Kind aus der Hölle.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Er ist der absolute Feind Gottes. Er wird so tun, als wäre er besser als Gott und hätte mehr zu bieten als das, was Gott uns geben kann. Er wird sich sogar im Gotteshaus selber anbeten lassen, so als wäre er Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Könnt ihr euch dran erinnern, dass ich euch da drüber schon mal was erzählt habe, als ich bei euch war?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wisst ihr noch, was diesen Feind Gottes überhaupt aufhält, nicht jetzt schon den Lauten zu machen, bevor seine Zeit gekommen ist?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ich mein, man kriegt es schon überall mit, dass sich hier und da die negativen Kräfte rühren, aber so richtig loslegen können sie noch nicht. Sie werden noch aufgehalten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Aber dann wird der gesetzlose Feind Gottes seinen Auftritt haben. Jesus wird ihn aber fertig machen, wenn er wiederkommt. Er pustet ihn einfach um, das war‘s.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Gottes Feind, der Antichrist wird aber derbe drauf sein! Er wird seine Power vom Satan bekommen und in der Lage sein, beeindruckende Wunder zu tun. Wobei diese Wunder auf Lügen aufgebaut sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Weil er die Menschen so gut bequatschen kann, werden viele auf seiner Seite sein. Die sind dann verloren. Sie haben die Wahrheit nicht akzeptiert, obwohl das ihre Rettung hätte sein können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Weil sie sich für die Lügen entschieden haben, überlässt sie Gott ihrem Wahnsinn.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>So bekommt jeder das, was er verdient. Die keinen Bock auf die Wahrheit hatten, aber Spaß an der Lüge, müssen die Konsequenzen selber ausbaden.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Bleibt an der Sache mit Gott dran!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, wir können gar nicht anders, als uns bei Gott für euch immer wieder zu bedanken! Gott hat euch als Erste ausgesucht, damit ihr durch seine Kraft in der Lage seid, ein jesusmäßiges Leben zu führen. Darum seid ihr gerettet worden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Weil wir euch diese gute Nachricht erzählt haben, hat Gott euch auch dafür ausgesucht, an der Größe von Jesus Christus Anteil zu haben, denn er hat dafür gesorgt, dass wir wieder mit Gott klarkommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Zieht euer Ding mit ihm durch! Bleibt stabil und fest und haltet euch an die Sachen, die wir euch durch Predigten oder durch Briefe beigebracht haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Jesus Christus, unser Held, und Gott, der ein Vater für uns ist, der uns sehr liebt und uns immer tröstet, wenn wir schlecht drauf sind,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>wird euch ermutigen. Er wird euch innerlich Kraft geben, damit ihr euch durch gute Taten und Worte öffentlich zu Jesus bekennen könnt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wir brauchen Gebet</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Übrigens, liebe Geschwister, es wäre cool, wenn ihr für uns beten würdet! Bittet Gott da drum, dass die gute Nachricht von Jesus nicht mehr aufzuhalten ist und überall das passiert, was bei euch auch abgegangen ist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Bittet Christus auch darum, dass er uns vor Attacken von irgendwelchen linken Typen beschützt, die vom Glauben einfach nichts wissen wollen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Gott ist aber treu, er hält zu uns. Und er wird euch auch immer wieder aufbauen und stark machen, um euch vor diesen Angriffen zu schützen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wir vertrauen Christus und auch euch. Ihr werdet schon dafür sorgen, dass ihr euch nach den Sachen richtet, die wir euch beigebracht haben, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Jesus soll dafür sorgen, dass ihr die Liebe Gottes und die Geduld Christi immer besser begreift und euer Leben danach ausrichtet.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Arbeiten ist wichtig</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Eine Sache, liebe Geschwister, ist uns noch superwichtig! Wir fordern euch hiermit zu etwas auf, und zwar kraft der Autorität, die Jesus uns gegeben hat: Gebt euch nicht mit Leuten in eurer Gemeinde ab, die nur rumhängen und nicht das tun, was wir euch beigebracht haben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt doch mitbekommen, wie wir es gemacht haben. Wir haben ja auch nie einfach nur rumgehangen, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Haben wir jemals rumgeschnorrt und uns auf Kosten anderer durchgeschlagen? Null! Wir haben geschuftet wie blöd, tagsüber und im Nachtdienst haben wir gearbeitet, nur um niemandem auf der Tasche zu liegen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Es wäre zwar voll in Ordnung gewesen, wenn wir von euch irgendeine Bezahlung verlangt hätten. Aber wir wollten damit einfach ein Statement abgeben und ein Vorbild für euch sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wir haben damals schon immer zu euch gesagt: „Wer nicht arbeiten will, soll auch nichts zu essen kriegen.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Jetzt haben wir aber gehört, dass es ein paar Leute bei euch gibt, die wie Penner leben, nicht arbeiten wollen und auch sonst nur Unsinn im Kopf haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Allen, die so drauf sind, befehlen wir hiermit kraft der Autorität von Jesus Christus, sich einen Job zu suchen und für ihren Lebensunterhalt selber zu sorgen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Euch bitten wir aber, liebe Geschwister, weiter gute Sachen für Gott zu machen und da auch nicht nachlässig zu werden!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Falls jemand bei euch sagt, es wäre ihm total egal, was wir euch hier geschrieben haben, dann trefft euch nicht mehr mit dem. So wird ihm sein mieses Verhalten hoffentlich bewusst.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Behandelt ihn aber nicht so, als wäre er ein Feind. Er ist immer noch ein Bruder, der einfach eure Hilfe braucht.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Grüße und Tschüs</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Unser Gott, der ein Meister des Friedens ist, soll euch diesen Frieden geben. Und zwar überall und auf jede erdenkliche Art und Weise! Gott soll mit euch sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Jetzt schreib ich, Paulus, noch mal mit meiner eigenen Klaue einen Gruß drunter! Ich mach das mit allen Briefen, die von mir kommen, damit ihr sicher wisst, dass die auch von mir sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Die Gnade von unserem Meister Jesus Christus soll bei jedem von euch sein.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''Euer Paulus''
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
