<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/1.Timotheus
2010-04-26T13:42:15+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>1.Timotheus</Titel>
<Untertitel>Der erste Brief an Timotheus</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender und Grüße</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Paulus, Botschafter für die Sache von Jesus Christus. Ich bin im Auftrag Gottes unterwegs, der uns gerettet hat, und im Auftrag von Jesus Christus, der unsere Hoffnung ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>An: Timotheus. Wir haben eine Vater-Sohn-Beziehung, weil ich dich zu Jesus geführt habe. Lieber Timotheus! Ich hoffe, es geht dir gut! Ich wünsche dir die Liebe und den Frieden, die von Gott, unserem Vater, und von unserem Chef Jesus Christus kommen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Pass auf vor den Lügnern!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Als ich nach Mazedonien gefahren bin, habe ich dich gebeten, in Ephesus zu bleiben. Du solltest verhindern, dass diese falschen Theorien über das Leben mit Gott weiter die Runde machen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Die Leute, die diesen Schwachsinn verbreiten, beschäftigen sich mit irgendwelchen Märchen und Ahnenforschung und verlieren sich dabei total. Das Ganze wirft eher Fragen auf, als welche zu beantworten. Es fördert auf jeden Fall nicht gerade das Vertrauen in Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wenn man einen Strich unter das Christentum machen will, so kommt am Ende immer die Liebe raus! Sie sollte aus einer guten Einstellung, einem reinen Gewissen und einem ehrlichen Glauben wachsen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Es gibt da ein paar Leute, die sind von dieser Tatsache weggekommen. Sie verlassen sich jetzt stattdessen auf ihr dünnes Gelaber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Sie machen einen auf Super-Bibellehrer. Dabei verstehen sie nur Bahnhof und haben überhaupt keine Peilung von dem, was sie da von sich geben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wir glauben ja, dass die Gesetze gut sind, wenn man sie richtig anwendet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Für wen gelten denn diese Gesetze? Für die Leute, die sowieso schon mit Gott leben und für ihn okay sind? Nein, sie sind für die Leute gedacht, die keinen Bock auf Gott haben, die ohne irgendwelche Gesetze leben und immer gegen alles sind. Für so Menschen, die immer das Gegenteil von dem tun, was Gott eigentlich will, für unheilige Leute, die über Gott Witze machen, für Leute, die kein Gewissen mehr haben, für Mörder und Gewalttätige,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Pornosüchtige, Pädophile, für Leute, die mit Menschen handeln, für Lügner und Typen, die andere rücksichtslos ausbeuten, für Leute, die einen Eid schwören und sich dann nicht dran halten, oder Menschen, die keinen Bock auf die gesunde Lehre über Gott haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>So hat Gott es mir beigebracht. Das ist die gute Nachricht, die ich von ihm, dem wahnsinnig coolen Gott, gehört habe!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Danke, Gott, für deine Liebe!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ich kann es manchmal echt nicht fassen und bin Gott so sehr dankbar, dass ausgerechnet ich für seine Sache arbeiten darf. Er hat mich dafür ausgerüstet und mir die Kraft dafür gegeben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Früher habe ich über Jesus ja nur abgelästert. Ich habe Jesus und seine Leute verfolgt, sie verprügeln lassen und so. Gott hat mir aber seine Liebe gezeigt, er hat mir diese ganzen Sachen verziehen, weil ich nicht wusste, was ich da tat. Ich hatte ja keine Ahnung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Umso stärker hab ich dann seine grenzenlose Liebe erlebt, mit der er mich akzeptiert hat. Und mein Vertrauen zu Jesus ist auch gewachsen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt euch hundertprozentig darauf verlassen, dass Jesus Christus zu uns in die Welt gekommen ist, um Menschen zu retten, die ohne Gott leben! Ich bin da das beste Beispiel für.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Ich habe Gottes Liebe live erlebt. Jesus Christus hat mit mir unendlich viel Geduld gehabt und wollte damit ein Zeichen setzen, dass wirklich jeder wieder mit Gott klarkommen kann, wenn er es nur will. Sein Angebot für ein Leben, das nie aufhört, gilt allen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>„Gott, du bist der Größte, du hast das Sagen über alles, du wirst immer da sein, du bist der einzige Gott. Wir wollen, dass du groß rauskommst, wir wollen dich immer loben! Genau so ist es richtig [Amen]!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Lieber Timotheus, du weißt, dass du für mich so wie ein echter Sohn bist. Ich hab dich sehr lieb! Ich trau dir das zu, dass du für diese Sache kämpfen wirst. Es gab da ja auch ein paar prophetische Worte, die das bestätigen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Halte an deinem Vertrauen in Gott fest und lass dich durch nichts davon abbringen! Pass auf, dass du keinen Mist baust und so gewissenstechnisch schlecht draufkommst! Wie du weißt, haben das einige Leute nicht getan und sind so mit ihrem Glauben ziemlich auf der Fresse gelandet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Zwei davon sind Hymenäus und Alexander. Ich habe sie aus der Gemeinde rausgeschmissen und sie so dem Satan schutzlos ausgeliefert. Hoffentlich lernen sie da draus und hören jetzt endlich auf, so einen Dünnsinn über Gott zu erzählen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Beten ist wichtig</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Eine Sache, Timotheus, ist superwichtig: Sorg dafür, dass die Gemeinde nicht aufhört zu beten! Damit meine ich, dass ihr Gott danken, ihn um Sachen bitten und ihn sogar manchmal anbetteln sollt, wenn ihr euch trefft. Betet auch für alle Menschen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>für die Regierung und die Parteien, die gerade an der Macht sind. Dann können wir ein entspanntes, ruhiges Leben führen, ein Leben, was die Leute respektieren und wo Gott auch drauf steht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Gott will das so, er findet das gut, und er hat uns ja schließlich auch gerettet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Gott will nämlich, dass alle Menschen gerettet werden. Er möchte, dass alle die Wahrheit endlich begreifen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Es gibt nur einen einzigen Gott. Und es gibt auch nur einen Einzigen, der zwischen ihm und den Menschen vermitteln kann. Jesus Christus hat als Mensch für Frieden zwischen ihm und uns gesorgt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Er hat sich für uns abschlachten lassen, damit wir alle frei sein können und wieder mit Gott klarkommen. Damit hat Gott bewiesen, dass er alle Menschen retten will, und auch den genauen Zeitpunkt hatte er vorher beschlossen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Für diesen Job hat Gott mich extra ausgesucht. Er hat mir speziell die Order gegeben, diese Sache allen Menschen zu erklären, die keine Juden sind. So ist das, Leute, das ist die Wahrheit, ich erzähle hier keinen Schwachsinn.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie sich Männer und Frauen im Gottesdienst verhalten sollen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Ich möchte, dass die Männer jeden Streit geregelt haben, bevor sie im Gottesdienst beten. Lasst auch die Zweifel einfach mal beiseite. Dann könnt ihr eure Hände im Gebet zu Gott ausstrecken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Die Frauen sollen sich nicht so aufdonnern, wenn sie zum Gottesdienst gehen. Sie gehen ja schließlich nicht zur Modenschau! Das gilt übrigens auch für die Frisur und den Schmuck, den sie tragen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Was eine Frau wirklich schön macht, ist sowieso etwas anderes. Ihre Ausstrahlung, die dadurch kommt, dass sie gute Sachen für Gott macht, die macht sie eh viel schöner.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Frauen sollen mal lernen, im Gottesdienst nicht die ganze Zeit so rumzuquatschen. Sie sollen tun, was man ihnen sagt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ich will nicht, dass Frauen öffentlich lehren, und sie sollen auch nicht über ihren Mann bestimmen. Ich möchte, dass sie sich zurücknehmen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Adam war ja schließlich auch vor der Eva da.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Schließlich wurde ja auch nicht Adam von der Schlange verführt, sondern Eva. Sie hat das getan, was Gott nicht wollte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Die Frau ist als Frau von Gott gemacht worden. Sie kann ja auch Kinder kriegen, dadurch wird sie gerettet werden. Sie soll ihr Vertrauen auf Gott setzen, in seiner Liebe bleiben, mit ihm radikal durchziehen und ein Leben führen, was Gott gut findet.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wie ein Leiter von einer Gemeinde drauf sein sollte</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Eine Sache stimmt schon mal hundertpro: Wenn jemand eine Gemeinde leiten will, dann geht es da um ein sehr cooles und hohes Amt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>So ein Gemeindechef muss aber bestimmte Bedingungen erfüllen. Sein Leben muss vor Gott voll okay sein, und er sollte nicht tausend Freundinnen haben, sondern nur eine Frau. Er sollte nüchtern und entspannt sein. Cool drauf sein und nicht schnell wütend werden, das ist auch eine wichtige Eigenschaft. Er sollte freundlich mit Menschen umgehen und auch gerne mal Gäste zu Hause aufnehmen. Und dass er Leuten was beibringen kann, ist auch noch wichtig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Es sollte kein Alkoholiker sein oder jemand, der sich mit anderen Sachen breit haut. Jemand, der nicht aggressiv und gewalttätig ist, sondern freundlich und nicht bei jedem Streit dabei. Und er sollte nicht geldgeil sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Er sollte seiner Familie zu Hause ein guter und ordentlicher Vater sein, der Kinder hat, die auch tun, was er sagt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Hey, wenn einer es noch nicht mal hinkriegt, sein Familienleben zu regeln, wie soll er dann bitte eine ganze Gemeinde vor Gott regeln können?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Es sollte auch kein Frischling sein, der erst ganz kurz mit Jesus lebt, ist ja klar. Sonst bildet der sich auf den Job noch was ein und meint, er wäre jetzt sonst wie toll, und dann wird er bei nächster Gelegenheit vom Satan aufs Kreuz gelegt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>So ein Gemeindechef muss auch einen guten Ruf bei den Nichtchristen im Ort haben. So könnt ihr verhindern, dass man über ihn ablästert und er so dem Teufel auf den Leim geht.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Und die anderen Mitarbeiter?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Auch die anderen Leute, die in eurer Gemeinde im Dienstleistungssektor arbeiten, sollen Menschen sein, die von allen respektiert werden. Sie sollten unbestechlich und ehrlich sein, keine Alkoholprobleme haben und auch nicht nur auf Kohle aus sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Es wäre wichtig, dass sie ihr Leben so führen, dass es zu der guten Nachricht von Jesus passt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Sie sollten auch erst mal eine Probezeit haben, und nur wenn sie ihren Job gut hinkriegen, sollten sie den Dienst ganz übernehmen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Die Frauen sollten auch so drauf sein, dass man sie respektieren kann. Sie sollten nicht überall rumtratschen, entspannt sein, und man sollte sich auf sie verlassen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Genauso wie die Gemeindeleiter sollten die Mitarbeiter nur mit einer Frau verheiratet sein. Und sie sollten ebenfalls ihre Familie gut im Griff haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wer seinen Job gut macht, der wird auch genug Respekt von der Gemeinde bekommen. Und er selber wird immer eine coole Ausstrahlung haben, wie man sie bekommt, wenn man mit Jesus lebt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Das Geheimnis im Leben mit Gott</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Lieber Timotheus, ich schreib dir das jetzt alles auf, obwohl ich ja stark hoffe, bald persönlich bei dir zu sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Falls sich das aber noch weiter hinauszieht, sollst du wenigstens wissen, wie man sich in der Familie von Gott, in seiner Gemeinde, benehmen soll. Die Gemeinde ist wie ein tragender Betonpfeiler in dem Haus der Wahrheit, in dem Haus von dem lebendigen Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Jeder hat längst geschnallt, wie giga-groß und besonders dieses Geheimnis ist, das hinter dem Vertrauen in Gott steckt. Jesus Christus ist als ein Normalo in die Welt gekommen. Er wurde aber bestätigt durch die Kraft, die von Gott kommt, durch seinen heiligen Geist. Er wurde sogar von Engeln gesehen, und jetzt erzählen wir auch den nichtjüdischen Menschen von Jesus. Überall setzen die Menschen ihr Vertrauen auf ihn. Er ist jetzt wieder bei Gott in seiner unbeschreiblichen Welt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Man kann es auch übertreiben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Gottes Geist sagt uns immer wieder, dass noch viele ihm wieder den Rücken zudrehen und nicht mehr mit ihm leben werden, bevor es mit der Welt zu Ende geht. Das kommt vor allem daher, dass sie irgendwelchen Pseudopropheten hinterherlaufen und Sachen glauben, die direkt aus der Hölle kommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Diese Lügenheinis werden nur Dünnsinn verbreiten und sind dabei so verpeilt, dass sie noch nicht mal ein schlechtes Gewissen kriegen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Zum Beispiel verbieten sie zu heiraten oder bestimmte Sachen zu essen. Dabei hat Gott doch alle Nahrungsmittel gemacht! Wir, die ihm total vertrauen und seine Wahrheit begriffen haben, können das alles von ihm genießen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Ist doch klar: Alles, was Gott gemacht hat, ist erst mal nur gut! Und wenn wir das dankbar von ihm annehmen, ist doch alles locker, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Es wird dadurch gut, dass Gott gesprochen hat, durch seine Worte. Und es wird dadurch gut, dass wir ihm in einem Gebet dafür danken.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Was Timotheus in der Gemeinde machen soll</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Lieber Timotheus, wenn du das der Gemeinde so weitersagst, machst du einen guten Job für Jesus. Du hast dich immer an die Worte gehalten, die ich dir beigebracht habe, nämlich Gott zu vertrauen. Und du bist auch immer nach der Lehre vorgegangen, die wirklich gut ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Vergiss das dünne Gelaber von diesen Leuten einfach, ja? Zieh lieber ganz unabhängig davon mit Gott voll durch!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Sich fit zu halten und auch mal auf etwas zu verzichten ist ja vielleicht ganz nett, aber das zu tun, was Gott will, bringt es erst wirklich! Gott hat uns versprochen, dass dann unser Leben gelingen wird und er uns auch das ewige Leben schenkt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Das ist hundertprozentig wahr, Leute, da könnt ihr euch drauf verlassen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Das treibt uns immer wieder an, dafür kämpfen wir! Wir haben unsere Hoffnung auf den einen Gott gesetzt, der lebt. Er ist der Held von allen Menschen, aber besonders natürlich der Leute, die ihm vertrauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Das musst du jedem in der Gemeinde verklickern!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Was Timotheus’ Job sein soll</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Timotheus, nur weil du ein Jugendlicher bist, hat keiner das Recht, auf dich runterzusehen, ja? Trotzdem ist es wichtig, dass du für alle ein astreines und vorbildliches Leben führst! Damit mein ich die Sachen, die du so von dir gibst, und auch, wie du lebst. Geh immer liebevoll mit allen Leuten um. Sei ein Vorbild in Glaubenssachen und lass dich nicht auf irgendwelche Mädchengeschichten ein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Mach weiter mit diesen Leseabenden, wo du aus den alten Schriften vorliest. Ermutige die Leute, indem du in Sachen Glauben Unterrichtsstunden gibst. Tu das so lange, bis ich wieder da bin.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Leb diese Begabung voll aus, die Gott dir gegeben hat! Gott hat sie dir schließlich durch ein prophetisches Wort zugesagt, als die Ältesten in der Gemeinde für dich gebetet haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Mach dir mal da drüber den Kopf und setz diese Begabung ein, damit alle mitbekommen, was für Fortschritte du mit Gott gemacht hast.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Pass auf diese Begabungen auf! Vergiss die Sachen nicht, die Gott dir beigebracht hat. Wenn du so drauf bist, wirst nicht nur du gerettet werden, sondern auch alle anderen, die dir zuhören.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wie Timotheus mit älteren Gemeindemitgliedern umgehen soll …</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Wenn es ein Problem mit einem älteren Mann gibt, dann fahr ihn nicht blöd an, sondern rede mit ihm so, als wäre er dein Vater. Mit jüngeren Männern geh so um, als wären sie deine Brüder.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ältere Frauen kannst du so behandeln, als wären sie deine Mutter. Bei jüngeren Frauen solltest du ein bisschen aufpassen und Abstand halten, klar?</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>… und wie mit den Frauen, deren Männer gestorben sind</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wenn von einer Frau der Mann gestorben ist, geh respektvoll mit ihr um.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Gibt es da aber noch Kinder oder Enkel, dann sollten die sich mal um ihre Angehörigen kümmern. Gott steht da drauf, wenn man so seine Dankbarkeit für das, was die getan haben, zeigt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Es gibt ja auch solche alleinstehenden Frauen, die ihre Einsamkeit nutzen, indem sie Tag und Nacht zu Gott beten. Sie setzen ihre ganze Hoffnung auf ihn.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Diejenigen, die dann erst mal richtig die Sau rauslassen und meinen, sie müssten ihr Leben jetzt erst mal ordentlich genießen, haben nichts begriffen. Sie sind im Grunde schon tot.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Warne die Witwen davor, so draufzukommen, damit man ihnen nichts vorwerfen kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wenn sich aber jemand nicht um seine Familie kümmert und sie nicht versorgt, der hat im Grunde Jesus verraten. Er verhält sich sogar schlimmer als ein Nichtchrist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Eine Witwe, die in das Witwenverzeichnis aufgenommen werden soll, muss mindestens sechzig Jahre alt und darf nur mit einem Mann verheiratet gewesen sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Außerdem sollte sie einen guten Ruf bei euch haben. Hat sie ihre Kinder gut erzogen? War sie immer gastfreundlich? Hat sie anderen Mitchristen praktisch geholfen und war sie bereit dazu, auch mal den Boden zu wischen? Hat sie irgendwie Leuten geholfen, denen es schlecht ging, ohne dabei an sich selbst zu denken? Hat sie sich da auch mal eingebracht, wo Hilfe nötig war?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Junge Witwen sollten erst mal nicht mit in diese Liste aufgenommen werden. Wenn sie irgendwann wieder heiß werden und Lust auf Männer bekommen, könnte die Sache nach hinten losgehen. Wenn sie dann nämlich irgendwann doch wieder heiraten wollen, bringt sie das letztendlich dazu, Jesus den Rücken zuzudrehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Man kann ihnen dann zu Recht vorwerfen, sie hätten ihr Treueversprechen Jesus gegenüber gebrochen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Außerdem ist für sie dieses „Um-die-Häuser-Ziehen“ gar nicht gut. Dort hängen sie rum und labern den ganzen Tag dummes Zeug.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Darum ist mein Wunsch, dass die jüngeren Frauen, deren Männer gestorben sind, wieder jemanden heiraten. Sie sollen normal Kinder kriegen, sich um den Haushalt kümmern und dem Teufel keine Chance geben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Denn einige haben Jesus schon den Rücken gekehrt und laufen jetzt dem Satan nach.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn eine Christin so eine Witwe in ihrer Verwandtschaft hat, dann soll sie sich auch um sie kümmern. Die Gemeinde soll nicht noch weiter belastet werden, sondern sich um die wirklichen Witwen kümmern, die sonst von keinem versorgt werden.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie sich die Gemeindeleitung verhalten soll</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Die Männer, die bei euch die Gemeindeleitung übernommen haben, haben doppelte Anerkennung verdient und sollten dafür auch finanziell entschädigt werden. Das betrifft besonders die Leute, die bei euch predigen und lehren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht ja auch: „Du sollst dem Trecker auch immer genug Benzin geben“, oder: „Ein Ochse, der bei der Feldarbeit eingesetzt wird, soll dabei auch fressen können.“ Woanders steht auch: „Jeder, der arbeitet, hat es auch verdient, dafür bezahlt zu werden.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Wenn sich jemand bei dir über die Gemeindeleiter beschweren will, dann lass immer ein bis zwei Zeugen mit dazukommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Die Menschen, die bei euch Sachen tun, auf die Gott keinen Bock hat, kannst du vor allen anderen öffentlich anzählen. So sind die anderen Zuhörer auch gewarnt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Lieber Timotheus, es ist super-super-wichtig, dass du, wenn so was passiert, keine Vorurteile hast und nicht parteiisch bist! Gott, Jesus und seine besonderen Engel sind meine Zeugen!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Ein paar Tipps an Timotheus persönlich</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Setz niemand zu schnell in einen Job in der Gemeinde ein! Sonst bist du mit schuld, wenn der Sachen macht, auf die Gott keinen Bock hat. Pass lieber auf dich selber auf, was Sünden angeht!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Und gegen deine Magenprobleme versuch mal, dein Trinkwasser mit etwas Wein zu vermischen. Dann bist du auch nicht mehr so oft krank!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Übrigens: Bei einigen Menschen stinken ihre Sünden schon zehn Meter gegen den Wind. Jeder kann sie sehen, bevor die Gerichtsverhandlung von Gott überhaupt erst angefangen hat. Bei anderen kann man sie erst später entdecken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Genauso ist das auch mit den guten Sachen, die Menschen so bringen. Einiges davon kann man schon jetzt beobachten, anderes wieder nicht. Aber auch diese Dinge werden nicht immer verborgen bleiben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>6</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Chef oder Angestellter?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Alle, die irgendwo angestellt sind und einen Chef über sich haben, sollten dem Respekt entgegenbringen. Ihr wollt ja nicht, dass die Sache Gottes und unser christlicher Glaube irgendwie durch den Dreck gezogen werden, ist doch klar, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Das stimmt auch für den Fall, dass dein Chef auch ein Christ ist und ihr da auf einer Ebene seid. Auch dann sollt ihr alles geben und euch ihm voll unterordnen. Weil er auch an Jesus glaubt und genauso von ihm geliebt wird, wird er auch bereit sein, nett mit euch umzugehen. Das erkläre bitte den Leuten bei euch und erinnere sie immer wieder da dran.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Warnung vor Geldgeilheit und Streit</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Falls jemand versuchen sollte, euch etwas anderes beizubringen, könnt ihr das getrost vergessen. Jeden, der sich nicht an die Sachen hält, die Jesus Christus uns beigebracht hat,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>kann man in die Tonne drücken. Solche Leute sind nur total krank im Kopf, stehen auf endlos lange Diskussionen und so. Bei solchen Gesprächen kommt immer nur das Gleiche raus: Jemand wird neidisch auf die tollen Argumente, man streitet sich nur und lästert rum, oder es kommen wilde Verdächtigungen auf, die total unnötig sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Solche Menschen zoffen sich nur, man könnte glauben, die sind total durchgeknallt! Haben die denn nie die Wahrheit gehört? Die machen ja sogar aus Jesus noch eine Geschäftsidee, um Kohle mit ihm zu scheffeln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Mit Gott zu leben ist dabei eigentlich schon ein Hauptgewinn, der sollte einem reichen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Wir haben ja auch schließlich nichts mit in diese Welt reingebracht, warum sollten wir sie dann mit irgendetwas wieder verlassen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Es sollte uns reichen, wenn wir immer genug zu essen haben und anständige Klamotten zum Anziehen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Die Menschen, die um jeden Preis reich werden wollen, fallen oft so schnell auf die Tricks von Satan rein. Geld erzeugt nur uncoole Wünsche, die einen Menschen letztendlich immer ins Unglück und den Tod stürzen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Geldgeilheit ist eine Ursache für das Böse. Einige sind da drauf total abgegangen und irgendwann waren sie weg von Gott. Wie viele ätzende Sachen hätten die sich ersparen können!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Ein paar Tipps</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Timotheus! Du darfst da auf keinen Fall mitmachen! Versuche um jeden Preis, anders draufzukommen als so! Dein Ziel sollte sein, ein Leben zu führen, was Gott geil findet! Setz alles daran, dass dir nichts wichtiger ist als Gott! Versuch immer im Vertrauen auf ihn zu leben! Liebe, Geduld und Freundlichkeit sollen bei dir am Start sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Kämpfe den guten Kampf und vertraue Gott! Es ist immer richtig, das zu tun. Pack das ewige Leben, was Gott für dich bereithält, mit beiden Händen. Er hat dich dafür extra ausgesucht! Das hast du ja vor vielen Zeugen klar gemacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Eine Sache ist mir noch superwichtig, das ist fast ein Befehl, den ich dir hiermit erteile. Und das tue ich mit Gott im Rücken, der alles gemacht hat, und mit Jesus Christus, der sich sogar vor Pontius Pilatus zu Gott bekannt hat:</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Erledige deinen Job so sauber wie möglich! Halte durch, so lange, bis Jesus wiederkommt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wann die Uhr dafür geschlagen hat, wissen wir noch nicht, das weiß nur Gott. Er ist der Größte, der einzig Gute, er hält den Joystick der Welt in seiner Hand. Er ist der Präsident der Präsidenten, der Oberchef schlechthin!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Er ist der Einzige, der nie sterben wird. Er wohnt an einem Ort, wo nur Licht ist. Dort kann niemand hinkommen. Keiner hat diesen Ort jemals gesehen, und das wird auch nie passieren. Es ist richtig, wenn alles nur ihm zujubelt. Er soll das Sagen haben über alles, was es gibt! So soll es sein [Amen]!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Eine Warnung an die Leute, die viel Kohle haben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Den Leuten, die zurzeit viel Kohle haben, mach mal folgende Ansage: Sie sollen sich bloß nichts auf ihren Reichtum einbilden, denn der ist schneller weg, als sie laufen können. Verlassen kann man sich nur auf Gott, und der hat alles reichlich zur Verfügung. Wir brauchen es nur noch genießen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Sie sollen aber einen anderen Reichtum erwerben, indem sie einfach gute Sachen für Gott machen, anderen Menschen gerne was von ihrem Geld abgeben und hilfsbereit sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>So können sie sich eine gute Grundlage aneignen, die in der Zukunft Bestand hat. Und nur so kann man sich ein wirkliches Leben abgreifen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Noch mal eine Warnung und Grüße</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Man, Timotheus, pass gut auf das auf, was Gott dir gegeben hat! Mach einen riesen Bogen um die Leute, die nur dumm rumlabern und sich ständig über diese so genannte „Neue Erkenntnis“ und so streiten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Einige haben ja schon gesagt, sie würden jetzt danach leben. Sie sind vom Glauben an Jesus weggekommen. Also, mein Lieber, ich wünsch euch allen die Gnade, die man durch ein Leben mit Gott bekommt!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''Dein Paulus''
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
