<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/Jakobus
2010-04-26T13:42:24+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>Jakobus</Titel>
<Untertitel>Der Brief von Jakobus</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender und Anschrift</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Jakobus. Ich gebe alles für Gott und für Jesus Christus. Er ist mein Chef. An: Gottes Leute, die überall in der Welt zerstreut sind. Liebe Leute, ich grüße euch!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Also, eins mal vorweg: Ihr könnt echt abgehen vor Freude, wenn euer Glaube angegriffen wird!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr diese Prüfungen besteht, werdet ihr stärker als je zuvor! Dann kann euer Vertrauen in Gott so schnell nichts mehr umhauen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr mit ihm trotz aller Probleme durchzieht, dann werdet ihr vollkommen sein, ihr werdet am Ziel ankommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer von euch bei einem Problem nicht mehr weiterweiß, dann soll er deswegen bei Gott anklingeln. Für den ist das okay, er hilft immer gerne.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wenn du betest, dann mach das voll im Vertrauen auf Gott und zweifle nicht daran, dass er dich auch hört. Wer Zweifel hat, der ist wie eine Welle im Meer. Die werden auch vom Wind immer hin- und hergetrieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Wer so drauf ist, braucht gar nicht erst erwarten, dass Gott ihm etwas gibt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Auf einen, der immer zweifelt, kann man sich nicht verlassen. Er denkt mal so und mal so.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Menschen, die unten sind, stehen eigentlich oben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand ganz unten ist, kann er sich freuen, weil er für Gott der Held ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand viel hat, sollte er niemals vergessen, dass Geld das Ende seines Lebens auch kein Stück hinauszögern kann. Wie eine Blume aus dem Blumenladen wird er irgendwann mal verwelken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Sobald die Sonne aufgegangen ist und mittags auf die Erde brennt, vertrocknen das Gras und die Blumen. Was vorher noch so schön aussah, ist dann kaputt. Genauso wird das auch jedem passieren, der viel Geld hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Gut drauf kommen die Leute, die wegen ihres Glaubens an Gott Probleme kriegen und ihr Leben trotzdem so durchziehen, wie es Gott gefällt. Sie gehören zu Gottes neuer Welt dazu, er wird ihnen die Goldmedaille umhängen, den Hauptgewinn für das Leben. Das hat Gott den Leuten versprochen, die ihn lieben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Was dazu verführt, Mist zu bauen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Gott selbst kann durch das Böse nicht auf Probe gestellt werden, und niemand, der auf die Probe gestellt wird, darf behaupten: Das war Gott. Gott stellt nämlich niemanden auf die Probe, er verführt niemanden dazu, etwas Böses zu tun. Das geht gar nicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir verführt werden, dann kommt das immer aus uns selber raus, aus unseren eigenen inneren Wünschen und Gedanken.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Geben wir dem nach, dann kommt nach dem Wunsch die böse Tat. Und die Konsequenz aus der Tat ist der Tod.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Lasst euch also nicht für dumm verkaufen, Leute!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Alles, was gut ist, alles, an dem man nichts aussetzen kann, kommt von Gott. Er ist ein Vater, der einfach nur gut ist. Er ist wie ein Licht, da gibt es keine Dunkelheit mehr.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Es war seine Idee, uns durch seine Worte einen neuen Anfang zu ermöglichen. So wurden wir die Prototypen für etwas total Neues, das er einfach so gemacht hat.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Nicht nur zuhören, sondern auch machen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, ihr dürft dabei eins nicht vergessen: Jeder Mensch sollte immer bereit sein, einem anderen zuzuhören! Aber pass auf, was du sagst, und pass noch mehr auf, bevor du mal ausrastest.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Wenn man ausrastet und wütend ist, tut man am Ende immer Sachen, die Gott nicht so toll findet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Vermeidet alles, was link und falsch ist, trennt euch davon. Beschäftigt euch stattdessen auf entspannte Art und Weise mit den Worten, die Gott zu euch gesprochen hat. Sie können euch retten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Es reicht natürlich nicht, seinen Worten nur zuzuhören, man sollte sie auch befolgen. Wer das nicht tut, linkt sich nur selber.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand Worte von Gott hört, die Sachen aber nicht umsetzt, der ist wie jemand, der sich morgens im Spiegel ansieht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Er hat sich dort zwar gesehen, aber dann ist er weggegangen und hat gleich wieder vergessen, wie er eben noch ausgesehen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Wenn aber jemand die Sache von der Freiheit, die man durch Jesus bekommt und die unser Leben bestimmt, versteht und danach handelt und sie nicht wieder vergisst, der wird glücklich sein!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Jemand, der meint, er wäre der Super-Christ, es aber nicht packt, Kontrolle über das zu kriegen, was aus seinem Mund rauskommt, der betrügt sich selber. Seine Art mit Gott zu leben ist nichts wert.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Wer sich um Obdachlose und Penner kümmert und sich nicht an den Sachen, die in der Welt abgehen, beteiligt, der tut das, worauf Gott der Vater wirklich steht!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Die Position in der Gemeinde ist egal</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben! Vertraut Gott, wie es Jesus auch getan hat. Er ist unser großer fantastischer Chef.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Stellt euch jetzt mal vor, in eure Gemeinde kommt ein feiner Pinkel im Armani-Anzug und mit einer Rolex am Arm zum Gottesdienst. Und gleich dahinter kommt ein armer Penner zu euch, der sich einen Monat nicht gewaschen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wie würdet ihr reagieren? Der Typ mit viel Kohle würde sofort einen Platz in der ersten Reihe angeboten bekommen! Der stinkende Penner würde vermutlich einen Platz auf dem Fußboden abkriegen, am besten in irgendeiner Ecke.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Meint ihr, dass es wirklich okay ist, solche Unterschiede zu machen? Meint ihr, dass es gut ist, nach diesen Maßstäben zu beurteilen und zu richten?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Hört mal gut zu, ihr Lieben! Hat Gott nicht gerade die Menschen ausgesucht, die nach den Maßstäben der Welt ganz unten sind? Diese Typen sind für ihn durch ihr Vertrauen reich und wertvoll geworden! Er will den Menschen alles vererben, was er besitzt, denen, die in ihn verknallt sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wie kommt es, dass die Penner und die Leute ohne Kohle bei euch nichts zählen? Wer macht euch denn eigentlich Probleme? Sind das nicht die Menschen, die eh viel Geld haben? Das sind doch die Leute, die euch verklagen und vor Gericht zerren!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Gerade das sind doch die Leute, die sich über Jesus lustig machen. Sie lästern über denjenigen, zu dem ihr gehört.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr allerdings das wichtigste Gesetz von Gott ernst nehmen würdet, dann wäre das eine gute Entscheidung. „Liebe die Menschen, mit denen du zu tun hast, so sehr, wie du dich selber liebst.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr einen Menschen danach beurteilt, wie wichtig und toll er ist, dann steht das zwischen euch und ihm. Das will Gott nicht, es verstößt gegen seine Gesetze.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wenn sich jemand an alle Gesetze hält, aber gegen ein einziges verstößt, dann hat er alle Gesetze gleichzeitig gebrochen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Gott hat ja die Ansage gemacht: „Du sollst deinem Ehepartner treu sein!“ Aber er sagte auch: „Du sollst niemanden töten!“ Wenn du jetzt ehemäßig treu bist, aber jemanden tötest, dann hast du das Gesetz ja trotzdem gebrochen und bist schuldig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Darum sollt ihr so reden und handeln wie Menschen, die wissen, dass sie nach diesem Gesetz beurteilt werden, das uns wirklich frei macht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wer selber nichts verzeihen kann, dem wird bei der letzten Gerichtsverhandlung auch nichts verziehen werden. Wer selber viel verzeiht, für den gilt: Die Liebe besiegt sorgar das Gericht.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Glaube an Gott muss Auswirkungen haben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Leute, was bringt es denn, wenn jemand sagt, er vertraut Gott, aber es hat überhaupt keine Auswirkung auf sein Leben?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Zum Beispiel ist da jemand bei euch in der Gemeinde, der keine Kohle für anständige Klamotten und ein Mittagessen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Und dann kommt einer von euch bei ihm an und sagt: „Bist du okay? Hoffentlich hast du genug zu essen und was zum Anziehen!“ So was zu reden ist doch total unnötig, wenn er ihm nicht auch etwas anbietet, was ihm wirklich helfen könnte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Genauso unnötig ist eine noch so vertrauensvolle Beziehung zu Gott, wenn sie keine Auswirkung auf dein Leben hat. Dann ist die Beziehung schon tot.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Jetzt könnte jemand vielleicht sagen: „Dir fällt es leichter, Gott zu vertrauen, ich arbeite dafür sehr viel für ihn. Aber wenn du dir mal anguckst, was ich alles für Gott mache, dann siehst du, wie sehr ich ihm vertraue!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Du vertraust darauf, dass es nur einen einzigen Gott gibt? Na super, das tun die Dämonen auch, und sie haben Angst vor ihm.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Schnall doch endlich, du dummer Mensch, dass dein Vertrauen in Gott total umsonst ist, wenn es ohne eine Auswirkung auf dein Handeln bleibt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Wie war das denn damals mit Abraham? Er wurde für Gott okay, weil er bereit war, seinen Sohn Isaak zu opfern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Hier kann man ganz gut erkennen, dass Vertrauen auf Gott auch immer Auswirkungen auf das Leben hat. Nur so wurde Abrahams Vertrauen perfekt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Es steht ja schon in den alten Büchern drin: „Abraham hat Gott vertraut. Dadurch ist er für Gott okay geworden.“ So wurde er jemand, den man „einen Freund von Gott“ genannt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Ich hoffe, ihr versteht jetzt, dass Menschen nur für Gott okay werden, wenn ihre vertrauensvolle Beziehung zu ihm auch Auswirkungen auf ihr Leben hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Bei der Nutte Rahab war das ja auch so. Sie wurde von Gott angenommen, weil sie in Jericho die Späher der israelischen Armee vor den Soldaten des feindlichen Machthabers versteckt hatte. Sie ermöglichte ihnen eine sichere Flucht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Genauso wie ein Körper ohne Seele tot ist, so ist ein Glaube tot, wenn er ohne Auswirkung auf das Leben bleibt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Worte haben Macht</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Liebe Geschwister, es ist keine gute Idee, wenn so viele bei euch den Job eines Lehrers übernehmen wollen. Alle, die das tun, werden nämlich besonders streng beurteilt werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Jeder von uns macht mal einen Fehler. Wer aber seine Zunge unter Kontrolle hat, der hat auch seinen ganzen Körper im Griff.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Egal wie groß ein Auto auch ist, gelenkt wird es mit einem einfachen Lenkrad.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Und auch große Containerschiffe, die riesige Motoren haben, werden vom Steuermann mit einem kleinen Steuer in die Richtung gelenkt, wo er das Schiff haben will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Genauso ist es auch mit der Zunge. Sie ist zwar winzig klein, aber sie hat eine unglaubliche Power. Noch ein Beispiel: Mit Feuer ist das genauso, ein Funke genügt und der ganze Wald brennt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Die Zunge ist auch so was wie ein Funke. Mit ihr kann eine ganze Welt vergiftet werden. Sie hat die Macht, böse Sachen anzustiften, sie kann eine ganze Welt in Brand stecken, mit dem gleichen Feuer, das auch in der Hölle brennt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Die Menschen haben es gelernt, Löwen zu dressieren, Vögeln das Sprechen beizubringen und Delphine aus dem Wasser springen zu lassen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>aber die Zunge haben sie nie in den Griff bekommen. Unkontrolliert verbreitet sie ihr tödliches Gift.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Mit ihr sagen wir Gott, unserem Vater, wie toll er ist, und im nächsten Augenblick verfluchen wir einen Menschen, obwohl der ja nach dem Vorbild von Gott gemacht wurde.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Gute Wünsche und fiese Aggrosprüche kommen aus demselben Mund. Leute, genau das soll bei euch nicht abgehen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Wie ist es denn beim Wasserhahn, kommt da Trinkwasser und gleichzeitig Schmutzwasser raus?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Und was meint ihr, können an einem Apfelbaum Birnen wachsen oder an einem Birnbaum Tomaten? Man kann ja auch nicht aus dem Klo trinken!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Kluge Menschen leben klug</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand glaubt, besonders klug zu sein und den Schnall vom Leben zu haben, bei dem sollte man das auch daran erkennen können, wie er sonst so drauf ist, nämlich freundlich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr aber voll neidisch seid und Menschen sogar hasst, dann braucht ihr euch auf diese Klugheit echt nichts einzubilden. Tatsächlich lügt ihr euch nur selber in die Tasche.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>So eine Denke hat nichts mit Gott zu tun, sie kommt aus dem Ego, sie ist ätzend, sie kommt sogar direkt aus der Hölle.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wo Menschen neidisch aufeinander sind und sich streiten, da ist nur Chaos angesagt und andere schlechte Dinge.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Die Weisheit, die von Gott kommt, ist sauber und gut. Sie hat das Ziel, dass Menschen sich vertragen und gut zueinander sind, dass sie sich belehren lassen, nicht immer Recht haben müssen und nicht link drauf sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Was daraus wächst, wenn man gerecht zu anderen ist und friedlich miteinander umgeht, kann ich euch auch sagen. Man hat Frieden mit sich und mit Gott.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Gott lieben oder die Sachen aus der Welt</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Leute, warum streitet ihr euch eigentlich ständig? Was ist da für ein Kampf bei euch am Start? Kann es sein, dass ihr eure Gefühle und Leidenschaften einfach nicht im Griff habt und dass ihr euch deswegen so gehen lasst?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ihr wollt immer alles haben und bekommt aber nichts. Ihr seid voll neidisch auf die anderen, und wenn eure Gedanken töten könnten, dann gäbe es bestimmt schon ein paar Leichen bei euch. Streiten ist ja anscheinend normal, ihr bekämpft euch gegenseitig. Das bringt euch alles nichts, ihr müsst mal damit anfangen, richtig zu beten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wenn ihr Gott um Sachen bittet, dann geht es euch immer nur darum, dass euer Ego befriedigt wird und dass ihr selber gut dasteht. Deswegen hört Gott auch nicht auf euch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Was ist los mit euch? Warum betrügt ihr Gott so? Habt ihr nicht kapiert, dass man sich entscheiden muss? Entweder du bist ein Freund von Gott oder du bist ein Freund der Leute, die ohne Gott leben. Wenn du bei diesen Freunden total beliebt sein möchtest, dann bist du automatisch ein Feind von Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Oder meint ihr vielleicht, dass total egal ist, was in den alten Schriften steht? Da steht: „Gottes Geist will uns ganz alleine haben, er ist eifersüchtig. Gott hat seinen Geist in uns wohnen lassen.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Gott hat Spaß daran, uns fett zu beschenken. Darum sagt er dort: „Auf die Menschen, die eingebildet und stolz sind, hat Gott keinen Bock, und er stellt sich ihnen entgegen. Aber auf die Leute, die sich anderen unterordnen und sich selbst nicht so wichtig nehmen, auf die steht er total.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Macht Gott zur hundertprozentigen Nummer 1 in eurem Leben und tut, was er sagt. Und dem Teufel könnt ihr den dicken Finger zeigen, dann wird er verschwinden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Sucht Gott mit allem, was ihr habt! Geht zu ihm, kommt ihm nahe! Dann wird er auch zu euch kommen. Wascht den Dreck von euren Händen! Und wascht eure Gedanken und eure Seele, haltet euer Innerstes sauber, bringt euer Leben in Ordnung! Damit meine ich vor allem die Leute, die sich nicht wirklich entscheiden können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Ihr solltet richtig spüren, wie dreckig es euch geht. Anstatt zu lachen könnt ihr echt weinen, anstatt eine Party zu veranstalten könntet ihr erschrocken und traurig sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Unterwerft euch Gott, macht euch klar, wie winzig ihr für ihn seid. Dann wird er euch aufheben und euch ganz groß machen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, hört auf damit, über andere abzulästern. Wenn jemand etwas Schlechtes über einen anderen sagt oder ihn verurteilt, macht er das Gesetz schlecht, das Gott aufgestellt hat. Statt das Gesetz zu befolgen, spielt er sich als Richter über das Gesetz auf.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Das kann aber nur einer, nämlich Gott! Er hat die Gesetze gemacht und ist gleichzeitig der Richter, der sie auch durchzieht. Nur er kann freisprechen oder verurteilen. Wie bist du denn drauf, dass du glaubst, ein Urteil über den Menschen neben dir fällen zu können?</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Warnung davor, zu cool zu sein</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Hier ist eine Ansage für alle, die so was sagen wie: „Nächste Woche fang ich einen neuen Job in einer anderen Stadt an. Da will ich ein Jahr bleiben und jede Menge Kohle scheffeln.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Habt ihr denn nur einen blassen Schimmer davon, was morgen alles passieren wird? Was geht denn mit eurem Leben wirklich ab? Ein Leben ist im Grunde doch nur wie der Qualm einer Kippe. Man kann ihn noch kurz sehen, und dann ist er auch schon für immer verschwunden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Darum ist es eine gute Einstellung, wenn man sich sagt: „Wenn Gott will, werde ich leben und dann werde ich auch dieses und jenes tun können!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Jetzt macht mal nicht so den Lauten und überschätzt euch nicht die ganze Zeit! Sich selbst zu überschätzen ist einfach total schlecht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn aber jemand weiß, was gut, ist und was nicht gut ist und sich trotzdem für das Schlechte entscheidet, dann steht das zwischen ihm und Gott. Das ist Sünde.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wie Gott die Menschen sieht, die viel Kohle haben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jetzt noch mal ein Wörtchen zu den Leuten, die viel Kohle haben. Ihr werdet noch tierisch abheulen über die üblen Sachen, die ihr erleben werdet!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Euer ganzes Geld könnt ihr in die Tonne kloppen, eure Klamotten werden irgendwann vergammeln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Das ganze Gold, die Aktien und die Sparbücher werden mal verrottet sein, Leute. Der Haufen, der dann übrig bleibt, wird als Beweisstück gegen euch verwendet werden. Die ganzen Reichtümer werden euch auffressen, so wie die Maden eure Leiche fressen. Ihr habt euch nur um euren Profit gesorgt, obwohl ihr wusstet, dass es bald zu Ende geht mit dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Gott hat den Protest gehört und die Anklagen der Leute, die ihr betrogen habt. Die Arbeiter, denen ihr nicht den korrekten Lohn ausbezahlt habt, die Angestellten, die ihr unter Tarif bezahlt habt ─ Gott hat sie gehört.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt fett gelebt, euch alles gegeben, was es so gibt, euch voll gefressen am Luxus. Ihr habt euch gemästet für den Tag, an dem es zum Schlachten geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Dabei habt ihr die Leute verfolgen lassen, die für Gott okay waren, und die konnten sich noch nicht mal dagegen wehren.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Zieht durch mit Gott!</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Liebe Geschwister, lasst euch nicht schlecht draufbringen und zieht mit Gott durch, bis er wiederkommt. Das ist doch beim Bauern auch so, wenn er Sachen gesät hat. Er muss dann erst mal Geduld haben, den Regen abwarten und so, bis die Frucht endlich wächst.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Genauso müsst ihr auch Geduld haben, ja? Ermutigt euch gegenseitig! Es dauert bestimmt nicht mehr lange, dann kommt Jesus wieder!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Zieht euch mit eurer Ungeduld nicht gegenseitig runter, liebe Geschwister! Sonst werdet ihr auch bei dem letzten Gericht schlecht aussehen. Gott, der da der Richter sein wird, steht schon in den Startlöchern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt euch als Vorbild die Propheten reinziehen. Die haben, obwohl es ihnen voll dreckig ging, auch mit Gott durchgezogen und für ihn gesprochen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Diese Menschen waren wirklich gut, da kann man ein Lied von singen! Sie hatten echt Geduld. Ihr habt ja auch bestimmt vom Hiob gehört, mit irre viel Geduld hat er die ätzenden Sachen ertragen, durch die er durchmusste! Aber Gott hat ihm ein Happy End geschenkt, weil er ihn so sehr geliebt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Ach ja, mir ist auch noch wichtig, dass ihr euch auf keinen Fall in leere Versprechungen verstrickt, ja? Schwört nichts, auch nicht mit Garantieleistung, nach dem Motto: „Ich schwöre aber auf den Himmel.“ Wenn ihr zu etwas „ja“ sagt, dann muss man sich auch darauf verlassen können. Und wenn ihr „nein“ sagt, dann müsst ihr auch ein „Nein“ meinen. Ansonsten wird Gott euch garantiert dafür verurteilen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie man für kranke Menschen betet</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Geht’s bei euch jemandem so richtig schlecht? Dann soll er mit Gott drüber reden! Ist jemand bei euch gut drauf? Dann soll er Lieder zu Gott singen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ist jemand bei euch krank? Dann soll er mal die Gemeindeleiter anrufen. Die sollen dann für ihn beten und ihn mit etwas Öl eincremen, als Zeichen dafür, dass sie Gott um Hilfe bitten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wenn sie im festen Vertrauen Gott darum bitten, dass er gesund wird, dann wird Gott ihn auch heilen können. Der Kranke kann sich wieder aufrichten, und falls er Mist gebaut hat und Gott das sagt, kann der ihm das dann auch verzeihen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Darum ist es eine gute Idee, wenn ihr auch vor den anderen euren Mist bekennt, damit ihr gesund werdet. Gebete von jemandem, der sein Leben mit Gott in Ordnung gebracht hat, haben eine große Auswirkung.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Denken wir mal an Elia. Der war auch nur ein Mensch mit allen seinen Schwächen. Trotzdem hat es drei Jahre und sechs Monate lang nicht geregnet, nur weil er ein Gebet gesprochen hatte! Heftig!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Und dann hat er noch mal gebetet und es fing an zu schütten! Alles wurde grün und viele Früchte fingen an zu wachsen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Ihr müsst euch um die Verirrten kümmern</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, wenn sich da einer von euch glaubensmäßig verirrt und von den Sachen wegkommt, die ich euch erzählt habe, und jemand schafft es, ihn wieder zurückzuholen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>dann soll dieser eins wissen: Er hat gerade einen Menschen vor dem sicheren Tod gerettet! Gott hat ihm seine Schuld vergeben. Also, Gottes Segen,</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''euer Jakobus''!
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
