<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/1.Petrus
2010-04-26T13:42:26+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>1.Petrus</Titel>
<Untertitel>Der erste Brief von Petrus</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Absender und Anschrift</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Absender: Petrus, ein Botschafter von Jesus Christus. An: alle Christen, die wie Ausländer überall in den Provinzen Pontus, Galatien, Kappadozien, Asien und Bithynien verstreut leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Liebe Freunde! Ihr sollt wissen, dass Gott der Vater euch extra schon von Anfang an ausgesucht hat. Ihr seid seine Kinder. Das hat er gemacht, indem er euch ─ durch die Kraft von seinem heiligen Geist ─ dazu gebracht hat, Jesus Christus als euren neuen Chef für euer Leben zu akzeptieren. Weil er am Kreuz für uns einen blutigen Tod gestorben ist, sind wir unseren Dreck auf ewig losgeworden! Gott soll euch immer mehr von seiner Liebe zeigen, es soll euch richtig gut gehen, das wünsche ich euch.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Warum Christen immer Hoffnung haben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Danke, Gott! Du bist der Vater von unserem Helden Jesus Christus! Weil er uns ohne Ende liebt, hat er uns eine neue Chance gegeben. Wir können noch mal neu anfangen mit unserem Leben. Das wurde möglich, weil Jesus Christus tot war, dann aber wieder auferstanden ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Dieses Erbe wird uns keiner mehr wegnehmen können und es wird ewig halten. Wir müssen es uns nur noch im Himmel abholen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Bis es so weit ist, wird Gott alle Kräfte aufbringen, um euch zu beschützen. Er will, dass ihr es schafft und gerettet werdet, damit am Ende alle erkennen, dass Gott die Macht hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Darauf könnt ihr jetzt schon abgehen! Auch wenn es gerade noch für eine kurze Zeit ätzend sein mag und ihr hier und da ausgetestet werdet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Das passiert nur, damit euer Vertrauen in Gott immer fester und stärker wird. Es soll gereinigt werden, so wie man Gold in einem Ofen zum Schmelzen bringt, um den Schmutz, der da drin ist, zu verbrennen. Dadurch wird es gereinigt. Gott wird euch dafür am letzten Tag loben, ihr werdet dafür einen Preis von ihm bekommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Leider konntet ihr Jesus ja nicht mehr live erleben. Trotzdem seid ihr verknallt in ihn, ihr vertraut Jesus und glaubt ihm, obwohl ihr ihn nicht mit euren eigenen Augen sehen könnt. Ihr werdet aber total abgehen,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>wenn ihr endlich am Ziel angekommen seid. Das bedeutet nämlich, für immer in Sicherheit zu sein, gerettet durch Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Schon die alten Propheten wollten das und haben danach geforscht, wie man das hinbekommt. Sie haben es ja schon vorausgesehen, dass Gott diese Rettung aus Liebe möglich machen wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Der Geist Gottes, der die Kraft von Jesus ist, hatte schon immer seine Finger mit im Spiel. Die Propheten hatten kapiert, was für schlimme Sachen Jesus Christus durchmachen muss. Und sie wussten auch schon, wie großartig er am Ende dabei rauskommen würde.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Es wurde den Propheten klar gesagt, dass sie nicht für sich selber da waren, sondern für euch. Und die Nachricht, die sie zu erzählen hatten, galt auch nicht ihnen. Jetzt ist euch aber die gute Nachricht von einigen Leuten erzählt worden. Und diese Leute haben das mit der Kraft und Vollmacht erzählt, die direkt aus dem Himmel kommt. Was euch im Himmel erwarten wird, ist so irre, dass sogar die Engel gerne mehr davon wüssten.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Ein Neustart</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Bereitet euch auf diesen Tag einstellungsmäßig vor. Macht euch nicht mit irgendwelchen Sachen zu und peilt euer Leben voll auf diese Hoffnung aus. Gott bietet euch seine Liebe an, das wird sich spätestens dann zeigen, wenn Jesus wiederkommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Weil ihr zu Gottes Familie gehört und seine Kinder seid, tut genau das, was er euch sagt. Leute, lebt nicht mehr so wie früher! Ihr müsst den schlechten Wünschen in euch nicht mehr nachgeben, so wie das früher der Fall war, klar?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt jetzt etwas ganz Besonderes sein und auch einen besonderen Lebensstil hinlegen, wie Jesus das ja auch getan hat. Er hat euch extra dafür ausgesucht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Genau das meint Gott auch mit dieser Ansage: „Ihr sollt heilig sein, denn ich bin auch heilig!“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Hey Leute, wenn ihr zu Gott, eurem Vater, betet, macht euch mal klar, dass er jeden nach seinem Verhalten beurteilt. Ihm ist dabei egal, welche Stellung du hier in der Welt hast. Darum passt auf und lebt radikal nach den Sachen, die er euch mit auf den Weg gegeben hat. In dieser Welt sind wir wie Aliens unterwegs.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Leute, vergesst das nicht: Für Gott war es nicht billig, euch von eurem Dreck zu befreien! Eure Väter haben euch euren ätzend-sinnlosen Lebensstil vorgelebt, aber davon seid ihr endlich freigekauft worden. Bezahlt wurde nicht mit Dollars oder Aktien,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>sondern mit dem Leben von Christus. Ein wertvolles Leben, ohne Schulden, sauber und total rein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Dass Jesus für uns sterben musste, hatte Gott schon von Anfang so geplant. Schon bevor die Welt überhaupt entstanden ist, war das klar. Und genau jetzt war die Uhr abgelaufen, wegen euch ist er jetzt gekommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Durch Jesus habt ihr angefangen, an Gott zu glauben. Gott hat ihn aus dem Tod geholt und ihn ganz groß rausgebracht. Das hat er getan, damit ihr eure ganze Hoffnung auf Gott setzt und ihm vertraut.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Nachdem ihr jetzt angefangen habt, mit Jesus zu leben und das zu tun, was er euch sagt, wurdet ihr dadurch ja auch befreit, um eure Geschwister im Glauben zu lieben. Setzt das auch um, habt euch gegenseitig lieb ─ mit einer reinen Einstellung dabei. Und zieht das durch, lasst euch durch nichts davon abbringen, ja?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt ja einen kompletten Neustart hingelegt, ihr seid wie neugeboren! Und diese neue Geburt hatte ja nichts mit dem Samen von eurem Vater zu tun. Der Same kam durch Worte, die Gott in euer Leben gesprochen hat, Worte, die immer gelten, die lebendig sind und lebendig bleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Ich zitier mal aus dem alten Buch. Da steht: „Alles, was uns als Menschen ausmacht, ist wie Gras. Und alles, was unser Leben ausmacht, ist wie die Schönheit einer Blume. Gras vergammelt irgendwann und Blumen verblühen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Aber die Worte, die Gott spricht, bleiben für immer und ewig bestehen!“ Und genau darum geht es in der guten Nachricht, die euch erzählt worden ist.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Die Christen sind was Besonderes</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Hört auf damit, andere Menschen abzulinken! Auch so Sachen wie Leute einfach abziehen, rumschleimen, immer neidisch auf andere sein und ablästern, bis der Arzt kommt, das darf es bei euch echt nicht mehr geben!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wie ein Baby frische gute Milch zum Leben braucht, so braucht ihr auch frische Worte von Gott. Dadurch könnt ihr geistlich gesund wachsen und gerettet werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt ja schon mal davon probiert und gemerkt, wie lecker das ist und wie sehr Gott uns mag.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Bei Jesus können wir immer ankommen. Die andern Menschen hatten keinen Bock auf ihn, sie haben es nicht kapiert, wer er ist und welchen Wert er hatte. Er war wie ein lebendiger Ziegelstein, den sie einfach weggeschmissen haben. Aber Gott hatte gerade ihn ausgesucht, er war sehr, sehr wertvoll.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ihr seid im Grunde auch so was wie lebendige Ziegelsteine. Gott baut sich mit denen gerade ein ganz spezielles Haus. Gleichzeitig seid ihr die Priester in diesem Haus. Wenn ihr Gott vertraut, dann ist das so, als ob ihr für ihn so Opferrituale veranstaltet. Gott findet das gut, weil ihr das wegen Jesus macht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht ja auch: „Passt auf, ich lege einen sehr wertvollen Grundstein für dieses Haus, das ich Zion nenne, und wer sein Vertrauen auf den Grundstein setzt, der ist in Sicherheit.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Für euch, die ihr mit ihm lebt und ihm vertraut, ist dieser Stein superwertvoll. Für die Leute, denen das alles total egal ist, ist dieser Stein wertlos. Ich zitiere mal: „Der Stein, den die Bauarbeiter weggeworfen haben, der wurde zum Grundstein vom ganzen Haus. Alles musste sich nach ihm ausrichten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Er ist ein Stein, über den die Menschen stolpern, sie werden sich über ihn totärgern!“ Sie stolpern über diesen Stein, weil sie nicht so leben, wie Gott es will, weil sie nicht auf das vertrauen, was er sagt. So musste es ja auch kommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Aber ihr seid von Gott extra ausgesucht worden! Ihr seid seine Lieblingstruppe, ihr seid wie Priester und Könige, besondere Menschen, die nur ihm gehören! Er möchte von euch, dass ihr die guten Sachen weitererzählt, die Gott getan hat. Er hat euch aus einem Leben rausgeholt, in dem es nur finster und dunkel war. Dann hat er euch ein neues helles Leben geschenkt, das mitten im Licht ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Früher wart ihr gar nichts, man konnte euch noch nicht mal als Normalos bezeichnen, und jetzt gehört ihr plötzlich zu Gottes Familie. Früher hattet ihr keine Ahnung von Gottes Liebe zu euch, jetzt habt ihr sie am eigenen Leib erfahren.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Wie sich Christen dem Staat gegenüber verhalten sollen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Freunde, ihr wisst ja hoffentlich, dass ihr auf dieser Welt wie Aliens seid. Darum passt auf, dass ihr euch nicht von den Versuchungen verführen lasst und von den scheinbar leckeren Sachen, die euch diese Welt ohne Gott anbietet. Sie kämpfen gegen eure Seele.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Stattdessen sollt ihr so drauf sein, dass sich euer Lebensstil deutlich von den Menschen in der Welt unterscheidet. Weil ihr einfach anders seid, müssen die Menschen das Maul halten, die euch ständig kritisieren, und Gott am letzten Tag, wenn abgerechnet wird, groß rausbringen und ihn verehren.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Gott möchte, dass ihr euch den staatlichen Mächten unterordnet und auch nach ihren Gesetzen lebt. Das gilt nicht nur für eure Regierung,</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>sondern auch für die Polizei und die anderen Regierungsvertreter. Sie sollen die Leute bestrafen, die gegen ein Gesetz verstoßen haben, und auf der anderen Seite sollen sie die Menschen fördern, die sich sozial verhalten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Gott will, dass ihr andere Menschen praktisch unterstützt, damit dadurch allen Kritikern und den anderen Noncheckern das Maul gestopft wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Das ist möglich, weil ihr jetzt durch Jesus befreit worden seid. Nun soll aber bitte keiner diese Freiheit missbrauchen, um damit sein schlechtes Verhalten zu entschuldigen. Er hat euch befreit, damit ihr anschließend bei ihm angestellt seid.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Werdet nicht arrogant, geht mit andern Menschen respektvoll um. Liebt eure Glaubensgeschwister. Vor Gott sollt ihr auch riesengroßen Respekt haben. Und respektiert auch die Regierung.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Unser großes Vorbild: Jesus</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Alle Angestellten und Arbeiter sollten ihren Chefs die nötige Achtung entgegenbringen und tun, was sie sagen. Das betrifft jetzt nicht nur die netten Chefs, sondern auch die Sorte, die etwas seltsam unterwegs sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Es ist ein besonderes Geschenk, wenn jemand es schafft, trotz schlechter Behandlung einfach still zu bleiben, und den schlechten Umgang einfach erträgt. Und das nur, weil man sich Gott gegenüber verantwortlich fühlt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Also ehrlich, was ist daran so toll, wenn ihr Probleme bekommt, weil ihr Mist gebaut habt, und das dann einfach aussitzt? Aber wenn ihr Probleme bekommt, weil ihr was Gutes gemacht habt, dann ist das ein echtes Geschenk von Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Gott will das von euch, Jesus hat ja auch schlimme Sachen durchgemacht und es trotzdem gepackt. Macht es wie er!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Er hat nie Mist gebaut und kein einziges Mal gesündigt! Er hat auch nie gelogen oder so.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Als er getreten und verarscht wurde, hat er nicht zurückgetreten oder sich verteidigt. Er wusste einfach ganz sicher, dass Gott einmal ein gerechtes Urteil fällen wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Jesus Christus hat unseren Dreck mit hochgenommen an dieses Kreuz, und zwar alles, was uns von Gott trennt. Die Sünden sind jetzt im Müll, sie sind tot und vorbei. Wir können wieder frei sein und so leben, wie Gott es will. Diese Heilung kam durch seine tödlichen Verletzungen am Kreuz.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Ihr hattet die Richtung verloren und auch so keinen Schnall mehr vom Leben. Völlig ziellos seid ihr rumgelaufen, wie Schafe, die keinen Hirten mehr haben. Aber jetzt habt ihr ihn wiedergefunden: Jesus passt auf euer Innerstes auf, er beschützt eure Seelen.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Ein Wort über Frauen und wie es in der Ehe abgehen soll</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>So wie wir uns Jesus Christus unterordnen, sollen die Frauen sich auch ganz ihren Männern unterordnen und das tun, was die sagen. Auch wenn einige von den Männern noch keine Christen sind, könntet ihr sie dadurch zu Jesus hinziehen ─ ohne große Reden zu schwingen, einfach durch euer Leben sollen sie überzeugt werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wenn sie sehen, wie cool ihr drauf seid und wie ihr mit Gott lebt, wird sie das überzeugen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Nicht durch Äußerlichkeiten, durch eine tolle Frisur, teuren Schmuck oder schöne Klamotten werdet ihr hübsch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Aber solche Sachen, die man nicht sofort sieht, zum Beispiel gute Charaktereigenschaften, freundlich und entspannt zu sein, das macht eine Frau erst wirklich schön. Und für Gott ist das auch lecker.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Die Frauen von damals wurden dadurch hübsch: Sie haben ihre Hoffnung auf Gott gesetzt und das getan, was die Männer von ihnen wollten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Zum Beispiel war da die Sara. Sie hat sich Abraham voll untergeordnet, sie nannte ihn sogar ihren „Chef“. Folgt ihrem Beispiel, indem ihr euch nicht von irgendwelchen Drohungen beeindrucken lasst und nur das tut, was gut ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Den Männern kann ich nur noch mal sagen, dass sie im Haushalt einsichtig mit den Frauen umgehen und immer locker bleiben sollen. Leute, die Frauen sind schwächer als ihr, vergesst das nicht! Frauen haben das Gleiche von Gott bekommen wie die Männer. Beide können glücklich sein, dass Gott ihnen ein Leben geschenkt hat, was nie aufhören wird. Und eins noch, liebe Frauen und Männer: Nichts darf verhindern, dass ihr zusammen betet.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Passt auf, dass ihr so lebt, wie Gott es will</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Schließlich will ich euch noch eine Sache sagen: Haltet zusammen! Fühlt mit den anderen, wenn einer mal Probleme hat! Liebt euch so, wie man seine Geschwister liebt! Seid immer hilfsbereit und gebt nicht so viel an.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Antwortet nicht auf linke Attacken, versucht immer, nett und freundlich zu bleiben, selbst wenn man euch beleidigt. Wünscht den anderen Christen lieber Gutes, dass Gott sie beschenkt. Gott will euch schließlich auch noch viele gute Sachen geben, das hat er so beschlossen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>In den alten Schriften steht ja auch: „Alle, die das Leben lieben und eine gute Zeit haben wollen, sollten aufpassen, was sie sagen. Nicht, dass sie nachher von ihrer eigenen Zunge reingelegt werden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Dreht euch um und ändert euer Leben, geht weg vom Bösen und hin zum Guten. Kämpft mit allem was ihr habt um euren Frieden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Gott sieht auf die Leute, die okay für ihn leben, und er hört auf ihre Gebete. Wer aber Sachen tut, die Gott nicht will, auf den hat er überhaupt keinen Bock.“</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Keiner kann euch reinlegen, wenn ihr wirklich gute Sachen machen wollt, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Und selbst wenn es euch jetzt dreckig gehen sollte, weil ihr so lebt, wie Gott es will, könnt ihr euch trotzdem glücklich schätzen. Habt keine Angst vor ihren Drohungen, und lasst euch dadurch nicht durcheinander bringen, ja?!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Jesus soll bei euch das Zentrum sein, er soll das Sagen haben. Seid immer dazu bereit, zu eurem Glauben zu stehen und davon zu erzählen, wenn Menschen mal nachfragen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Dabei könnt ihr immer locker drauf sein, vergesst aber nicht, dass ihr euch zum Schluss vor Gott verantworten müsst. Passt da drauf auf, immer ein reines Gewissen zu haben! Sollen die Typen, die Lügen über euch verbreiten, an ihren Worten ersticken, wenn sie sehen, wie vorbildlich ihr als Christen lebt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Ist doch besser, wenn Gott Bock drauf hat, dass ihr wegen wahren, richtigen Sachen Probleme kriegt als wegen falschen, oder?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Jesus Christus hat auch für unseren Dreck ein für alle Mal Schlimmes durchmachen müssen. Er, der nicht eine Sache gemacht hat, die Gott nicht will, ist für uns gestorben. Und das, obwohl wir alle so viele Fehler gemacht haben, die zwischen Gott und uns stehen. So hat er es geschafft, euch zu Gott zu bringen. Sein Körper wurde getötet, aber durch Gottes Kraft, durch seinen Geist, wurde er wieder neu lebendig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Er ist sogar in die Welt der Toten abgetaucht und hat denen dort erzählt, wie man frei werden kann.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Er hat das den Menschen erzählt, die noch zu Lebzeiten von Noah auf der Erde waren. Die hatten damals nicht getan, was Gott wollte, aber Gott hatte zum Glück Geduld mit den Menschen. Er wartete auf sie, bis Noah mit der Arche fertig war. Damals wurden nur acht Leute vor den Wassermassen gerettet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Das war wie ein Vorbild für die Taufe, die euch ja auch vor dem ewigen Tod gerettet hat. Bei der Taufe geht es ja nicht um eine Reinigung des Körpers. Wir bitten Gott damit, unser Gewissen zu reinigen, weil Jesus von den Toten auferstanden ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Und jetzt sitzt er auf dem Chefsessel, gleich neben Gott im Himmel. Er hat über alle Engel, alle übernatürlichen Mächte und alle Regierungen das Sagen!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Alle müssen sich mal vor Gott für ihr Leben verantworten</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Weil Jesus mit seinem Körper schlimme Sachen für uns durchgemacht hat, sollt ihr auch so draufkommen wie er. Wer körperlich leidet, hat mit den Sachen abgeschlossen, die uns von Gott trennen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ihr solltet die restliche Zeit, die ihr noch habt, dafür nutzen, das zu tun, was Gott will. Ihr solltet nicht mehr das tun, was euer altes Leben von euch verlangt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Ist ja schlimm genug, was ihr früher so alles gebracht habt. Da wart ihr noch total ohne Gott unterwegs und habt das Partyding voll durchgezogen. Rumkiffen, Alkohol bis zum Abwinken, Fresssucht, mit Frauen oder Männern rummachen oder irgend so ein ekelhafter Gottesdienst für Dämonen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Eure alten Freunde kriegen das jetzt natürlich null auf die Reihe, warum ihr von diesem alten Leben nichts mehr wissen wollt. Darum verarschen sie euch auch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Irgendwann werden sie sich dafür aber rechtfertigen müssen. Jesus wird sie danach fragen, wenn es zur letzten großen Gerichtsverhandlung kommt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Übrigens ist auch den Menschen, die schon gestorben sind, bereits die gute Nachricht übermittelt worden. Nach menschlichen Maßstäben sind sie bereits verurteilt worden. Aber Gott gibt ihnen die Chance zu einem neuen Leben, das nie aufhört.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Es dauert nicht mehr lange, dann ist es zu Ende mit dieser Welt. Darum passt auf, Leute, pennt nicht rum und hört nicht auf zu beten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Vor allem hört nicht auf damit, euch gegenseitig zu lieben! Ist ja so, dass „die Liebe einen viele Fehler und Sünden vergessen lässt“. (Um mal aus dem alten Buch zu zitieren …)</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Nehmt gerne Gäste bei euch auf und seid nett zu ihnen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Jeder soll bereit sein, anderen mit der Begabung zu helfen, die Gott einem gegeben hat. Geht damit einfach gut und korrekt um, ja?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Wenn Gott von jemandem will, dass er predigt, dann soll Gott auch durch ihn sprechen können. Hat jemand die Aufgabe von Gott bekommen, anderen Menschen zu helfen, dann soll er das aus der Kraft und den Möglichkeiten tun, die Gott ihm gegeben hat. So kommt Gott am Ende immer groß raus, er bekommt das Lob dafür durch Jesus Christus. Er ist der Größte, für ihn ist nichts unmöglich, das war schon immer so und wird auch immer so bleiben! Ganz sicher [Amen]!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Durchhalten, auch wenn es Schwierigkeiten gibt</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Freunde, wundert euch nicht über die heftigen Hassattacken, die gegen euch gefahren werden. Auch wenn das seltsam ist, haben sie einen Zweck: Sie sollen euer Vertrauen in Gott auf die Probe stellen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Hey Leute, fühlt euch geehrt, dass ihr für und mit Jesus leidet. Ihr könnt dann auch abgehen vor Freude, wenn er sein fettes Comeback feiern wird!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ihr könnt euch sogar freuen, wenn man euch verarscht, nur weil ihr Christen seid! Das ist nämlich ein gutes Zeichen dafür, dass ihr richtig liegt. Der Geist von Gott ist mit euch.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Nicht so geil wäre es, wenn ihr schlimme Sachen durchmachen müsst, weil ihr vielleicht jemanden umgebracht habt, was geklaut habt oder solche Sachen. Das gilt auch für jemanden, der sich ständig in fremde Angelegenheiten einmischt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer aber leidet, weil er ein Christ ist, dann braucht er sich echt nicht zu schämen. Er kann stolz darauf sein, zu Jesus zu gehören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Die Gerichtsverhandlung Gottes geht bald los, Leute! Und Gott fängt bei seinen Leuten damit an. Wenn aber schon wir zum Gericht müssen, wo wir doch seine Kinder sind, wie übel wird es dann erst denen ergehen, die keinen Bock auf Gott hatten und sich nicht auf die gute Nachricht einlassen wollten?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Wenn selbst diejenigen, die nach Gottes Maßstab okay gelebt haben, so gerade eben durchkommen, wie wird es dann den Leuten ergehen, die ohne Gott gelebt haben und die ständig nur Mist gebaut haben?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Wer ätzende Sachen durchmachen muss, weil Gott das so will, sollte sich nicht davon abbringen lassen, gute Sachen zu tun. Er sollte unbedingt an Gott festhalten und ihm weiter vertrauen!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Noch ein Wort an die Leiter der Gemeinde</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jetzt will ich zum Abschluss noch mal was für die Leiter eurer Gemeinde schreiben. Ich habe ja den gleichen Job wie ihr. Ich kann bezeugen, dass Jesus ganz schlimme Sachen durchmachen musste. Einen kleinen Teil davon erlebe ich auch gerade, werde aber am Ende, wenn er wiederkommt, dafür auch einen Teil von seiner Riesen-Größe erleben, und da freu ich mich schon drauf!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ich hab eine Bitte an euch: Passt auf die Gemeinde gut auf, ja? Sorgt für sie, wie sich ein guter Hirte um seine Schafe kümmert. Tut das freiwillig, nicht weil euch irgendjemand dazu zwingt, da steht Gott voll drauf! Es geht nicht darum, Kohle zu machen, es geht um das Herz.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Spielt euch nicht als den großen Superleiter auf, dem alle gehorchen müssen. Leitet dadurch, dass ihr ein Vorbild seid.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Dann werdet ihr auch den fetten Preis bekommen. Der Oberhirte wird euch einen Orden umhängen, wo draufsteht: „Ewiges Leben“.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Den Jugendlichen bei euch mach ich folgende Ansage: Tut das, was euch die Leiter aus der Gemeinde sagen! Allen anderen sage ich das: Passt auf, dass ihr nicht arrogant und überheblich werdet! Arrogante Menschen werden bei Gott nichts erreichen. Demütige Leute liebt Gott besonders, solche Menschen kommen bei ihm gut an.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Darum sag ich euch: Unterwerft euch Gott radikal, er hat die Macht! Dann wird er euch groß rausbringen, wenn der Zeitpunkt dafür gekommen ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Schmeißt eure Probleme und Sorgen auf Gott, er wird sich schon da drum kümmern.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Macht euch locker und bleibt dabei immer hellwach! Es gibt einen echten Feind, den Teufel! Der schleicht um uns herum wie ein wildgewordener Kampfhund, jederzeit bereit, einen zu zerfleischen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wehrt seine Angriffe ab, indem ihr fest bei eurem Vertrauen in Gott bleibt. Ihr könnt euch damit trösten, dass alle Christen auf der Welt die gleichen Sachen durchmachen müssen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Gott, der euch unwahrscheinlich liebt, hat euch durch Jesus eins versprochen: Diese üble Zeit, in der wir viel leiden müssen, wird nur kurz sein. Dann wird er euch wieder aufbauen und stärken, er wird euch Kraft geben, damit ihr perfekt werdet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Denn nur Gott hat die ewige Power, die nie aufhören wird. So ist das [Amen]!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Segen, Grüße und Tschüs</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Silvanus war diesmal sozusagen meine Sekretärin, er hat die paar Sätze für euch aufgeschrieben. Er ist ein treuer Glaubensbruder, ich mag ihn sehr! Ich wollte euch mit diesem Brief ermutigen und euch klar machen, dass Gott euch wirklich liebt und gnädig mit uns umgeht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ich soll euch schöne Grüße von der Gemeinde hier aus „Babylon“ ausrichten! Genauso von Markus, der wie ein Sohn für mich geworden ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Ach ja, ihr könnt euch gegenseitig mit einem Kuss begrüßen, als Zeichen, dass ihr zu einer Familie gehört und euch liebt! Ich wünsche euch den Frieden, der von Gott kommt, weil ihr mit Christus lebt.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''Euer Petrus''
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
