<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--Export von http://print.volxbibel.com/index.php/1.Johannes
2010-04-26T13:42:28+02:00
Referrer http://kolchose.org/simon/volxbibelwiki/export/index.php
Namespace -->
<Bibel>
<Buch>
<Titel>1.Johannes</Titel>
<Untertitel>Der erste Brief von Johannes</Untertitel><Kapitel>
<Kapitelziffer>1</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wie alles bei uns anfing</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jesus Christus war schon immer da!! Jetzt haben wir ihn aber auch reden gehört, wir haben ihn mit unseren eigenen Augen gesehen und mit unseren eigenen Händen berühren dürfen. Er hat zu uns geredet und Sachen erzählt, die uns den Weg zu einem neuen, echten Leben zeigen konnten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Wir haben das Leben in Person getroffen! Wir haben alles gesehen und sind Augenzeugen von der ganzen Geschichte. Darum erzählen wir euch, wie man dieses neue Leben bekommen kann, dieses Leben, was nie aufhören wird. Dieses Leben kam von Gott dem Vater, und es ist bei uns vorbeigekommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wir erzählen euch das, was wir selbst erlebt und gehört haben. Dadurch sind wir glaubensmäßig verbunden. Wir gehören ja in die gleiche Familie von Gott. Wir sind zusammen mit Gott dem Vater und auch mit seinem Sohn Jesus Christus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Das schreiben wir euch, damit ihr abgehen könnt vor Freude!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Gott ist das Licht</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Das ist die Nachricht, die wir von Jesus gehört haben und an euch weitergeben sollen: Gott ist Licht. Bei ihm gibt es keine Dunkelheit!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir behaupten, wir würden mit Gott leben, und trotzdem noch heimlich Sachen tun, die uns von Gott trennen, dann lügen wir! Wir sind einfach nicht ehrlich.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir aber so leben, dass Gottes Licht überall bei uns reinleuchten kann, dann sind wir auch ganz eng miteinander verbunden. Weil Jesus für uns verblutet ist, werden wir durch dieses Blut von unseren Fehlern und Sünden sauber gemacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir jetzt behaupten, wir hätten nie einen Fehler gemacht und zwischen uns und Gott steht gar nichts, dann belügen wir uns nur selbst. Wir sind dann von der Wahrheit meilenweit entfernt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn uns unsere Fehler aber Leid tun, wir unsere Sünden echt bereuen und sie auch nicht verharmlosen, dann kann man sich auf Gott verlassen: Er vergibt uns unseren Mist und macht uns sauber von dem ganzen Dreck, in dem wir gelegen haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Falls jetzt jemand von uns behauptet, er hätte nie einen Fehler gemacht und nie gesündigt, dann machen wir Gott ja zum Lügner. Wir haben dann anscheinend nichts von dem begriffen, was er gesagt hat.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>2</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Woran man einen Christen erkennen sollte</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Liebe Leute, ihr seid echt wie Kinder für mich. Ich schreibe euch heute, weil ich möchte, dass ihr nicht länger so lebt, dass irgendetwas zwischen euch und Gott kommen kann. Sollte aber doch einer Schuld auf sich laden, dann haben wir zum Glück jemand auf unserer Seite, der bei Gott für uns ein gutes Wort einlegt: Jesus Christus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Er hat für uns die ganze Rechnung bezahlt, nicht nur für uns, sondern für alle Menschen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Dass wir nur das tun, was Gott will, ist ein sicheres Zeichen dafür, dass wir ihn kennen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand behauptet: „Ich kenne Gott!“, ihm die Dinge, die Gott von ihm fordert, aber total egal sind, dann ist er ein Lügner.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Wer sein Leben nach den Worten ausrichtet, die Gott gesprochen hat, und sich da dran hält, bei dem kann man wirklich die ganze Liebe finden, die Gott für die Menschen hat. Da dran kann man auch sehen, ob wir wirklich Christen sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wer von sich behauptet, er wäre ein Christ, der sollte auch so leben, wie Jesus Christus gelebt hat.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Ein altes Gesetz, das immer noch gilt</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Was ich euch hier jetzt schreibe, ist ja nichts Neues, ihr Lieben. Es geht nicht um ein neues Gesetz, es geht um ein uraltes Gesetz, dass ihr schon von Anfang an kanntet, ein altes Wort von Gott.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Und trotzdem ist dieses Gesetz auch neu, denn es hat sich bei Gott und bei euch gezeigt, dass es wahr ist. Die Dunkelheit wird immer weniger, denn Jesus ist das wahre wirkliche Licht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn jetzt einer behauptet, dass er in diesem Licht lebt, dabei aber seine Glaubensgeschwister nicht abkann, dann ist das ein Beweis, dass er in Wirklichkeit noch in der Dunkelheit lebt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Nur wenn du deine Glaubensgeschwister wirklich liebst, lebst du auch im Hellen, im Licht. Keiner wird durch dich glaubensmäßig schlecht draufkommen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Aber jemand, der seine Glaubensgeschwister hasst, lebt in der totalen Dunkelheit und hat keine Peilung, wo es längs geht. Er tappt wie ein Blinder im Dunkeln.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Meine lieben Kinder! Ich schreib euch das hier noch mal auf: Jesus Christus hat euch eure Schuld vergeben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Den Vätern unter euch möchte ich sagen: Ihr habt diesen Jesus kennen gelernt, und Jesus war schon immer da. Den Jugendlichen bei euch will ich noch mal Folgendes sagen: Leute, ihr habt das Böse besiegt!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Euch kleinen Kindern hab ich geschrieben, weil ihr den Vater kennen gelernt habt. Und den Vätern hab ich geschrieben, weil ihr den kennt, der schon immer da war. Den Jugendlichen bei euch hab ich geschrieben, weil euer Vertrauen in Gott sehr stark geworden ist. Die Worte von Gott sind bei euch Thema, sie beschäftigen euch. Und ihr habt das Negative hinter euch gelassen, ihr habt es besiegt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Leute, liebt nicht die Sachen, die nichts mit Gott zu tun haben! Wer das tut, kann nicht gleichzeitig Gott lieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Die ganzen Dinge, die aus dieser Welt kommen, sind ätzend. Menschliche Leidenschaften, geil sein auf Macht und Kohle, Arroganz gegenüber anderen, das hat alles mit Gott nichts zu tun, es kommt aus der Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Die Welt wird an ihren Verführungen noch ersticken. Wer aber das tut, was Gott will, wird ewig leben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Der Antichrist wird es drauf anlegen</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Liebe Kinder, die letzte Stunde dieser Welt hat schon geschlagen. Ihr habt ja gehört, dass der Antichrist bald seinen Auftritt hat. Sind ja jetzt schon einige auf der Bildfläche aufgetaucht, die man als Antichrist bezeichnen könnte. Das ist ein Zeichen, dass es bald zu Ende geht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Diese Typen kommen ja aus unseren eigenen Reihen, haben aber in echt nie zu uns gehört. Wenn sie wirklich Christen gewesen wären, dann wären sie auch bei der Sache dabeigeblieben. Es sollte aber deutlich werden, dass sie alle nichts mit uns zu tun haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Gott hat euch ja zum Glück seine Kraft gegeben, seinen heiligen Geist. Mit ihm habt ihr das kapiert, was ihr über das Leben mit Gott wissen müsst.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ich wollte euch jetzt nicht so behandeln, als hättet ihr keine Ahnung von Gott. Ihr kennt die Wahrheit, und ihr wisst auch, dass da kein Platz für irgendwelche komischen Lehren ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Also, wenn jetzt noch irgendjemand behauptet, Jesus wäre nicht der Auserwählte, der Christus, der ist ein Lügner. Wer gegen den Sohn und den Vater ist und keinen Bock auf ihn hat, der ist ein Gegner von Christus, er ist der Antichrist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Wer abstreitet, dass Jesus der Sohn von Gott ist, der leugnet damit auch Gott. Wer sich aber öffentlich auf die Seite vom Sohn stellt, der ist auch mit dem Vater zusammen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Hey Leute, die Sachen, die ihr am Anfang gelernt habt, die dürft ihr nie vergessen! Wenn ihr bei den Dingen bleibt, die ihr am Anfang gehört habt, dann bleibt ihr auch immer ganz nah an Jesus und an seinem Vater dran.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>25</Versziffer>
<Verstext>Und die große Sache, die er uns versprochen hat, bleibt ganz sicher: ein Leben, was nie mehr aufhören wird!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>26</Versziffer>
<Verstext>Ich hatte bei den letzten Sachen, die ich euch geschrieben hab, immer diese Leute im Hinterkopf, die euch verführen wollen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>27</Versziffer>
<Verstext>Also die Kraft von Gott, sein heiliger Geist, den ihr von Jesus bekommen habt, der bleibt auf alle Fälle bei euch! Ihr habt es deswegen auch nicht nötig, noch irgendwie belehrt zu werden. Der heilige Geist macht das schon. Auf das, was er euch sagt, könnt ihr euch hundert Prozent verlassen, der lügt nicht. Und so wie er es euch auch beibringt, sollt ihr auf jeden Fall auch immer an ihm dranbleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>28</Versziffer>
<Verstext>Meine lieben Kinder! Lasst nichts zwischen euch und Jesus kommen! Wenn er dann wiederkommt, muss uns nichts vor ihm peinlich sein, wir müssen uns wegen nichts schämen. Wir können ihm dann ganz offen entgegengehen und brauchen keine Angst zu haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>29</Versziffer>
<Verstext>Ihr habt kapiert, dass Jesus Christus sehr gerecht ist. Also ist doch auch klar, dass jeder, der das tut, was er will, zu seiner Familie gehört.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>3</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Was für Auswirkungen es hat, zur Familie Gottes zu gehören und sein Kind zu sein</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Kriegt ihr das mit, wie riesengroß die Liebe ist, die Gott für uns hat? Wir dürfen uns nicht nur seine Kinder nennen, wir sind es auch tatsächlich! Darum will die Welt auch nichts von uns wissen, weil sie eben Gott nicht kennt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, wir sind ja schon Gottes Kinder und gehören zu seiner Familie. Man weiß aber noch nicht, wie wir sein werden, wenn Jesus uns vollkommen gemacht hat. Wir werden aber auf jeden Fall so sein, wie er auch ist. Wir werden ihn dann auch richtig sehen können, so wie er wirklich ist!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der diese Hoffnung hat, wird alles dafür geben, radikal für Gott zu leben, genauso wie Jesus es ja auch getan hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Wer Sachen tut, die Gott nicht will, hat augenscheinlich keinen Bock auf das, was Gott sagt, und damit sündigt er.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ihr wisst ja, dass Jesus zu uns gekommen ist, um das Problem der Sünde endgültig aus dem Weg zu räumen. Er selber hat aber nie gesündigt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der ihm ganz nahe ist, kann gar nicht mehr sündigen. Wenn jemand trotzdem weitersündigt, ist er Christus noch nicht richtig begegnet und hat nichts von ihm verstanden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Meine lieben Kinder! Passt auf, dass ihr euch von niemandem verführen und schräge draufbringen lasst! Nur die Menschen, die für Gott okay leben, richten sich nach dem Vorbild von Jesus. Er hat das getan, was Gott wollte.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wer aber ohne Gott lebt und Dinge tut, auf die er überhaupt keinen Bock hat, beweist damit nur, dass sein Leben dem Teufel gehört. Der Teufel hat schon immer solche Sachen gebracht, solange die Welt existiert. Darum ist Jesus Christus auch zu uns gekommen, um das, was der Teufel gebaut hat, wegzusprengen und zu zerstören.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wer von Gott einen neuen Anfang geschenkt bekommen hat, der darf einfach keinen Mist mehr bauen. Die Kinder von Gott sind ihm immer ganz nahe, da ist einfach kein Platz mehr für Sünde. Sie gehören ja schließlich in seine Familie, sie sind ein Teil von ihm.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Jetzt wird auch klar, wer zur Familie von Gott und wer zur Familie vom Teufel gehört, oder? Alle Menschen, die ungerechte Sachen bringen, die Gott nicht in Ordnung findet, gehören auch nicht zu ihm, und wer seinen Glaubensbruder nicht liebt, schon gar nicht.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Woran sich unsere Liebesfähigkeit messen lassen muss</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Leute, diese Botschaft habt ihr schon von Anfang an immer wieder gehört: Menschen, die mit Jesus leben, sollen sich gegenseitig lieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Diesen Kain aus dem alten Buch sollten wir uns nie zum Vorbild nehmen. Er kam aus der Familie vom Teufel und ermordete seinen Bruder. Und warum hat er das gemacht? Er war link unterwegs, aber sein Bruder lebte so, wie Gott es gut findet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Leute, wundert euch gar nicht erst, wenn die Nichtchristen um euch herum keinen Bock auf euch haben und euch sogar hassen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wir dürfen einfach nie vergessen, dass wir von Jesus aus einer lebensbedrohlichen Situation gerettet wurden. Wir waren praktisch tot, aber Gott hat uns ein neues Leben geschenkt. Wir werden jetzt nach dem Tod in ein neues Leben gehen, was nie aufhört! Wir können unsere Glaubensgeschwister wirklich lieben. Wer das aber nicht hinkriegt, muss draußen bleiben. Er wird, wenn er stirbt, für immer tot bleiben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wer seine Glaubensgeschwister sogar hasst, der bringt sie damit um, er ist ein Mörder. Und ihr wisst, was auf Mord steht, oder? Auf keinen Fall wird er bei dem Leben, bei dem wir für immer ganz nah bei Gott sind, dabei sein können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wir haben echte Liebe erst durch Jesus kennen gelernt und verstanden. Weil er für uns gestorben ist, müssen wir auch bereit sein, für unsere Glaubensgeschwister alles zu geben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Wenn jemand viel und reichlich Kohle hat und nichts davon abgeben will, obwohl seine Geschwister gerade tierisch dringend etwas brauchen, wo bleibt denn da bitte die Liebe Gottes?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Darum, meine Kinder, sag ich euch noch mal: Liebe hat nichts mit dummem Gelaber zu tun. Liebe zeigt sich in Taten und auch da drin, dass wir uns gegenseitig helfen, so zu leben, wie Gott es okay findet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Daran kann man erkennen, ob wir wirklich mit Jesus Christus leben, und nur so können wir letztendlich unser schlechtes Gewissen zum Schweigen bringen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Wenn unsere Gefühle uns verdammen, wenn wir uns selber total mies finden, dann können wir uns auf eins verlassen: Gott ist größer als unsere Gefühle! Er kennt uns in- und auswendig.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, wenn wir uns selber nicht immer fertig machen müssen, können wir doch ganz fröhlich bei Gott sein.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>22</Versziffer>
<Verstext>Egal worum wir ihn bitten: Er wird es uns geben, weil wir das tun, was er will, und so leben, wie er es gut findet.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>23</Versziffer>
<Verstext>Was er von uns will, lässt sich in einem Satz zusammenfassen: Wir sollen an seinen Sohn Jesus Christus glauben, ihm vertrauen und uns gegenseitig lieben. Das hat Jesus uns so gesagt, das ist sein neues Gesetz.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>24</Versziffer>
<Verstext>Wer sich da dran hält, bleibt immer ganz nah an ihm dran, und Gott bleibt auch bei ihm. Als Garantie, dass er in uns bleibt und nicht wieder abhaut, hat er uns seine Kraft, seinen Geist, gegeben.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>4</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Wahrheit oder Lüge?</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, eine Sache ist mir noch wichtig. Glaubt nicht alles, was euch einige Typen so erzählen wollen. Überprüft die Einstellung von diesen Menschen, ob das, was sie sagen, wirklich von Gott kommt oder nicht. Es gibt einfach zu viel falsche Propheten in dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Dass so einer wirklich von Gott kommt und sein Geist in ihm ist, könnt ihr folgendermaßen austesten: Er wird da dran glauben, dass Jesus als ganz normaler Mensch direkt von Gott zu uns gekommen ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Wer das nicht glaubt und nicht dazu steht, hat mit Gottes Geist nichts zu tun. Er kommt sogar von der Gegenseite, vom Antichrist, ihr habt ja auch schon von dem gehört, oder? Er sollte ja kommen, und jetzt ist er in der Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Ihr gehört zum Glück zu Gott, meine Lieben! Ihr habt dieses Spielchen durchschaut, ihr habt solche Leute besiegt! Denn der Geist Gottes, der in euch wirkt, hat viel mehr Kraft als der Geist von dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Diese Typen kommen aus der Welt, wo Gott nicht ist, darum reden sie auch wie Leute aus der Welt, und die Welt hört ihnen auch bereitwillig zu.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Wir gehören aber zu Gott! Die Menschen, die auch zu ihm gehören, nehmen das ernst, was wir sagen. Jemand, der nicht zu Gott gehört, dem ist das wurstegal. So kann man unterscheiden, wer den Geist der Wahrheit hat und wer den Geist der Lüge, der uns schräge draufbringen will.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Weil Gott uns liebt, sollen wir auch unsere Glaubensgeschwister lieben</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Ihr Lieben, lasst uns mal versuchen, uns wirklich gegenseitig zu lieben! Gott hat die Liebe schließlich erfunden! Wer seine Glaubensgeschwister liebt, gehört erst wirklich zur Familie dazu. Es ist ein Beweis dafür, dass er Gott kennt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>Wer es aber nicht schafft, andere zu lieben, der hat keine Ahnung von Gott. Gott ist nämlich die Liebe in Person.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Gott hat seine Liebe allen Menschen gezeigt, indem er seinen einzigen Sohn zu uns in die Welt geschickt hat. Er wollte, dass wir durch ihn die Möglichkeit bekommen, wirklich zu leben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Und das ist das Besondere an dieser Liebe, dass er uns zuerst geliebt hat und nicht umgekehrt. Er hat seinen Sohn für uns sterben lassen, damit wir mit ihm wieder klarkommen können. Er hat die Distanz weggemacht, indem er uns von unserer Schuld freigesprochen hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Meine Freunde, wenn Gott uns so wahnsinnig liebt, dann sollten wir uns gegenseitig auch lieben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Bisher hat niemand Gott wirklich sehen können. Aber wenn wir so eine Atmosphäre der Liebe untereinander haben, kann man erkennen, dass Gott mitten unter uns ist. Er bleibt bei uns, und seine Liebe kommt bei uns voll zum Zug.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Der Beweis, dass wir mit ihm ganz supereng verbunden sind, ist, dass er uns seinen Geist gegeben hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Wir haben es selber gesehen und könnten als Zeugen dafür auftreten: Der Vater hat seinen Sohn geschickt, um die ganze Welt zu retten.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wer das glaubt und sich öffentlich dazu stellt, dass Jesus der Sohn von Gott ist, den kann nichts mehr von Gott trennen!</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Das haben wir kapiert und da drauf vertrauen wir auch ganz fest. Wir vertrauen da drauf, dass Gott uns liebt. Er selber ist die Liebe in Person, und wer eine liebevolle Einstellung zu anderen hat, der lebt in Gott, und Gott lebt in ihm.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Diese Liebe, die Gott zu uns hat, wurde dadurch perfekt gemacht, dass wir ohne Angst auf den letzten Tag der großen Gerichtsverhandlung zugehen können. Denn wir leben nach seinem Vorbild in dieser Welt.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Angst und Liebe passen übrigens nicht zusammen. Wo Liebe ist, gibt es keine Angst mehr, die Liebe vertreibt die Angst. Wer Angst hat, fürchtet sich ja vor einer Bestrafung. Wenn jemand Angst hat, ist das nur ein Zeichen, dass er die wirkliche Liebe noch gar nicht kennen gelernt hat.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Leute, lasst uns lieben, Gott hat uns schließlich als Erster geliebt, er hat es uns vorgemacht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Wenn jetzt jemand behauptet: „Ich liebe Gott!“, dabei aber seinen Glaubensbruder hasst, dann kann er nur ein Lügner sein. Wer es nicht schafft, seinen Bruder zu lieben, den man ja wenigstens sehen kann, wie soll er dann bitte in der Lage sein, Gott zu lieben, denn den kann man ja nicht mit seinen eigenen Augen sehen?</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Das ist ein Gesetz, was wir direkt von Jesus bekommen haben: Wer Gott liebt, der muss auch seinen Bruder lieben!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
</Kapitel>
<Kapitel>
<Kapitelziffer>5</Kapitelziffer>
<Abschnitt>
<Us1>Im Vertrauen auf Gott steckt sehr viel Power</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>1</Versziffer>
<Verstext>Jeder, der das eine glaubt, nämlich dass Jesus der Retter ist, den Gott uns schon vor langer Zeit versprochen hat, der gehört dazu! Er ist damit ein Teil von der Familie, weil Gott ihn damit neu geboren hat. Und jeder, der seinen Vater liebt, der liebt auch die Geschwister, die mit ihm in dieselbe Familie geboren wurden.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>2</Versziffer>
<Verstext>Ein gutes Zeichen, an dem man erkennen kann, ob man die Geschwister in Gottes Familie liebt, ist Folgendes: dass wir Gott lieben und das tun, was er von uns will.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>3</Versziffer>
<Verstext>Unsere Liebe zu Gott kann man da dran erkennen, ob wir das tun, was er will, und das ist nicht so schwer.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>4</Versziffer>
<Verstext>Alles, was von Gott kommt, ist stärker als das, was aus der Welt kommt. Unser Vertrauen auf Gott, unser Glaube an ihn, sticht alles aus, was die Welt so zu bieten hat. Dieser Glaube, den wir haben, bedeutet, dass uns alle Probleme der Welt nicht mehr von Gott wegbringen können.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>5</Versziffer>
<Verstext>Ist doch klar: Wer sonst sollte es packen, diese Welt mit ihren Problemen zu besiegen, wenn nicht derjenige, der da dran glaubt, dass Jesus der Sohn von Gott ist?!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Drei Zeugen stehen für Jesus</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>6</Versziffer>
<Verstext>Jesus ist ja zu uns in diese Welt gekommen. Und als er loslegte, hat er sich erst mal nur mit Wasser taufen lassen. Am Ende wurde er hingerichtet und ist verblutet. Der heilige Geist hat das ja auch bestätigt, und der sagt immer die Wahrheit.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>7</Versziffer>
<Verstext>Damit gibt es sozusagen drei Zeugen:</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>8</Versziffer>
<Verstext>den Geist, das Wasser und das Blut. Alle drei bestätigen einstimmig, dass es so ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>9</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir schon bei Gericht Zeugenaussagen von Menschen erst mal als wahr annehmen, wie viel mehr sollten wir dann den Dingen glauben, bei denen Gott selber als Zeuge auftritt. Und Gott hat bezeugt, dass Jesus Christus sein Sohn ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>10</Versziffer>
<Verstext>Wer sein Vertrauen auf den Sohn von Gott gesetzt hat, kann das ja auch bestätigen. Wer Gott aber nicht glaubt, macht ihn damit im Grunde zu einem Lügner. Er behauptet dann ja, dass die Sachen, die Gott über Jesus gesagt hat, falsch sind.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>11</Versziffer>
<Verstext>Gott hat aber eine klare Ansage gemacht: Wir werden leben, und dieses Leben liegt in seinem Sohn Jesus Christus.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>12</Versziffer>
<Verstext>Wer mit dem Sohn lebt, der hat das Leben. Wer aber nicht mit dem Sohn lebt, der hat auch das echte Leben nicht.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>13</Versziffer>
<Verstext>Ich schreib euch das jetzt, damit ihr euch da drin ganz sicher sein könnt. Ihr habt das ewige Leben! Ihr habt ja auf Jesus gesetzt und ihm geglaubt. Er ist der Sohn Gottes.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Gott hört auf unsere Gebete</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>14</Versziffer>
<Verstext>Und auf eins können wir uns echt verlassen: Gott gibt uns das, worum wir ihn bitten. Es sollte allerdings dem entsprechen, was okay für ihn ist.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>15</Versziffer>
<Verstext>Wenn wir uns ganz sicher sind, dass er auf unsere Gebete hört, dann wissen wir auch, dass wir das, worum wir ihn bitten, auch bereits haben.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>16</Versziffer>
<Verstext>Wenn einer von euch mitbekommt, dass ein anderer Christ Sachen tut, die Gott nicht will, dann soll er mal für den beten. Gott wird dann dafür sorgen, dass er dieses Leben kriegt, was nie aufhört. Das gilt jetzt nicht für diese Sünde, bei der es keine Chance gibt, dass ihm vergeben wird. So eine tödliche Sünde gibt es, und da sage ich nicht, dass man für den betreffenden Menschen beten soll.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>17</Versziffer>
<Verstext>Jede linke Aktion ist Sünde und trennt uns von Gott. Aber nicht jede Sünde ist in dem Sinne tödlich.</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
</Abschnitt>
<Abschnitt>
<Us1>Jesus hilft uns</Us1>
<Grundtext>
<Vers>
<Versziffer>18</Versziffer>
<Verstext>Eins ist ganz sicher: Wer zu Gottes Familie gehört, der sündigt einfach nicht mehr. Wer dazugehört, der ist ein Kind von Gott, und Gott passt auf ihn auf. Satan darf ihn nicht mal anfassen.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>19</Versziffer>
<Verstext>Wir sind uns ganz sicher, dass wir zu Gott gehören, auch wenn die Welt vom Satan kontrolliert wird.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>20</Versziffer>
<Verstext>Wir sind uns auch ganz sicher, dass Jesus als Sohn von Gott zu uns gekommen ist, er hat uns die Fähigkeit gegeben, Gott überhaupt erst als Gott zu erkennen. Wir sind durch Jesus mit Gott ganz eng verbunden, Jesus selber ist der wahre Gott. Und er ist das Leben in Person, das Leben, das nie mehr aufhört.</Verstext>
</Vers>
<Vers>
<Versziffer>21</Versziffer>
<Verstext>Darum, ihr lieben Kinder, passt auf: Keinem Pseudogott hinterherlaufen!</Verstext>
</Vers>
</Grundtext>
<Ausnahme>
''Euer Johannes''
</Ausnahme>
</Abschnitt>
</Kapitel>
</Buch>
</Bibel>
